[
    {
        "question": "إِبْرَاهِيمَ",
        "answer": "(to) Ibrahim",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "ib'rāhīma",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ جَاءَتْ رُسُلُنَا إِبْرَاهِيمَ بِالْبُشْرَىٰ قَالُوا سَلَامًا",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِبْرَاهِيمَ",
        "answer": "Ibrahim",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "ib'rāhīma",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا ذَهَبَ عَنْ إِبْرَاهِيمَ الرَّوْعُ وَجَاءَتْهُ الْبُشْرَىٰ",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِبْرَاهِيمَ",
        "answer": "Ibrahim",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "ib'rāhīma",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ إِبْرَاهِيمَ لَحَلِيمٌ أَوَّاهٌ مُنِيبٌ",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "يَا إِبْرَاهِيمُ",
        "answer": "O Ibrahim",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "yāib'rāhīmu",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَا إِبْرَاهِيمُ أَعْرِضْ عَنْ هَٰذَا إِنَّهُ قَدْ جَاءَ أَمْرُ رَبِّكَ",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "آبَاؤُنَا",
        "answer": "our forefathers worshipped",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "ābāunā",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " أَتَنْهَانَا أَنْ نَعْبُدَ مَا يَعْبُدُ آبَاؤُنَا",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آبَاؤُنَا",
        "answer": "our forefathers",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "ābāunā",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَصَلَاتُكَ تَأْمُرُكَ أَنْ نَتْرُكَ مَا يَعْبُدُ آبَاؤُنَا",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آبَاؤُهُمْ",
        "answer": "their forefathers",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "ābāuhum",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " مَا يَعْبُدُونَ إِلَّا كَمَا يَعْبُدُ آبَاؤُهُمْ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَأْتِيهِمْ",
        "answer": "it comes to them",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatīhim",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " أَلَا يَوْمَ يَأْتِيهِمْ لَيْسَ مَصْرُوفًا عَنْهُمْ وَحَاقَ بِهِمْ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأْتُوا",
        "answer": "Then bring",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "fatū",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلْ فَأْتُوا بِعَشْرِ سُوَرٍ مِثْلِهِ مُفْتَرَيَاتٍ وَادْعُوا مَنِ اسْتَطَعْتُمْ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأْتِنَا",
        "answer": "So bring us",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "fatinā",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَأَكْثَرْتَ جِدَالَنَا فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَا إِنْ كُنْتَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَأْتِيكُمْ",
        "answer": "will bring it (on) you",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatīkum",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّمَا يَأْتِيكُمْ بِهِ اللَّهُ إِنْ شَاءَ وَمَا أَنْتُمْ بِمُعْجِزِينَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَأْتِيهِ",
        "answer": "will come",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatīhi",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ مَنْ يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ وَيَحِلُّ عَلَيْهِ عَذَابٌ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَأْتِيهِ",
        "answer": "will come",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatīhi",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " سَوْفَ تَعْلَمُونَ مَنْ يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ وَمَنْ هُوَ كَاذِبٌ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَأْتِ",
        "answer": "(it) comes",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yati",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَأْتِ لَا تَكَلَّمُ نَفْسٌ إِلَّا بِإِذْنِهِ فَمِنْهُمْ شَقِيٌّ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيُؤْتِ",
        "answer": "And give",
        "pcklId": "387",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "wayu'ti",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " يُمَتِّعْكُمْ مَتَاعًا حَسَنًا إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى وَيُؤْتِ كُلَّ ذِي فَضْلٍ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَآتَانِي",
        "answer": "while He has given me",
        "pcklId": "388",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "waātānī",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَرَأَيْتُمْ إِنْ كُنْتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّي وَآتَانِي رَحْمَةً مِنْ عِنْدِهِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْتِيَهُمُ",
        "answer": "will Allah give them",
        "pcklId": "389",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yu'tiyahumu",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَلَا أَقُولُ لِلَّذِينَ تَزْدَرِي أَعْيُنُكُمْ لَنْ يُؤْتِيَهُمُ اللَّهُ خَيْرًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَآتَانِي",
        "answer": "and He has given me",
        "pcklId": "390",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "waātānī",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَرَأَيْتُمْ إِنْ كُنْتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّي وَآتَانِي مِنْهُ رَحْمَةً",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آتَيْنَا",
        "answer": "We gave",
        "pcklId": "391",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaynā",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا مُوسَى الْكِتَابَ فَاخْتُلِفَ فِيهِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آتِيهِمْ",
        "answer": "(will) come (for) them",
        "pcklId": "536",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātīhim",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قَدْ جَاءَ أَمْرُ رَبِّكَ وَإِنَّهُمْ آتِيهِمْ عَذَابٌ غَيْرُ مَرْدُودٍ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتِي",
        "waznEnglish": "coming",
        "waznTlit": "ātī",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَأَجْرٌ",
        "answer": "and a reward",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "wa-ajrun",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ أُولَٰئِكَ لَهُمْ مَغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْرِيَ",
        "answer": "(is) my reward",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajriya",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَى اللَّهِ وَمَا أَنَا بِطَارِدِ الَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْرًا",
        "answer": "any reward",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajran",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا قَوْمِ لَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْرِيَ",
        "answer": "(is) my reward",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajriya",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَى الَّذِي فَطَرَنِي أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْرَ",
        "answer": "(the) reward",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajra",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "115",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَاصْبِرْ فَإِنَّ اللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجَلٍ",
        "answer": "a term",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "ajalin",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " ثُمَّ تُوبُوا إِلَيْهِ يُمَتِّعْكُمْ مَتَاعًا حَسَنًا إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِأَجَلٍ",
        "answer": "for a term",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "li-ajalin",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَا نُؤَخِّرُهُ إِلَّا لِأَجَلٍ مَعْدُودٍ",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَحَدٌ",
        "answer": "anyone of you",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥadun",
        "frequency": "85",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ مِنَ اللَّيْلِ وَلَا يَلْتَفِتْ مِنْكُمْ أَحَدٌ",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَيَأْخُذَكُمْ",
        "answer": "lest will seize you",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "fayakhudhakum",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ قَرِيبٌ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأَخَذَ",
        "answer": "And seized",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "wa-akhadha",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَخَذَ الَّذِينَ ظَلَمُوا الصَّيْحَةُ فَأَصْبَحُوا فِي دِيَارِهِمْ جَاثِمِينَ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأَخَذَتِ",
        "answer": "And seized",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "wa-akhadhati",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَأَخَذَتِ الَّذِينَ ظَلَمُوا الصَّيْحَةُ فَأَصْبَحُوا فِي دِيَارِهِمْ جَاثِمِينَ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَخَذَ",
        "answer": "He seizes",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "akhadha",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ أَخْذُ رَبِّكَ إِذَا أَخَذَ الْقُرَىٰ وَهِيَ ظَالِمَةٌ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَاتَّخَذْتُمُوهُ",
        "answer": "And you have taken Him",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "wa-ittakhadhtumūhu",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَرَهْطِي أَعَزُّ عَلَيْكُمْ مِنَ اللَّهِ وَاتَّخَذْتُمُوهُ وَرَاءَكُمْ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "أَخْذُ",
        "answer": "(is) the seizure (of) your Lord",
        "pcklId": "261",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "akhdhu",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ أَخْذُ رَبِّكَ إِذَا أَخَذَ الْقُرَىٰ وَهِيَ ظَالِمَةٌ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْذ",
        "waznEnglish": "taking, seizure",
        "waznTlit": "akhdh",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "أَخْذَهُ",
        "answer": "His seizure",
        "pcklId": "262",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "akhdhahu",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِذَا أَخَذَ الْقُرَىٰ وَهِيَ ظَالِمَةٌ إِنَّ أَخْذَهُ أَلِيمٌ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْذ",
        "waznEnglish": "taking, seizure",
        "waznTlit": "akhdh",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "آخِذٌ",
        "answer": "has grasp",
        "pcklId": "267",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "ākhidhun",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " مَا مِنْ دَابَّةٍ إِلَّا هُوَ آخِذٌ بِنَاصِيَتِهَا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِذ",
        "waznEnglish": "taking, grasping",
        "waznTlit": "ākhidh",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "أَخَّرْنَا",
        "answer": "We delay",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "akharnā",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ أَخَّرْنَا عَنْهُمُ الْعَذَابَ إِلَىٰ أُمَّةٍ مَعْدُودَةٍ لَيَقُولُنَّ مَا يَحْبِسُهُ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَّرَ",
        "waznEnglish": "to delay, to give respite",
        "waznTlit": "akhara",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "نُؤَخِّرُهُ",
        "answer": "We delay it",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "nu-akhiruhu",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا نُؤَخِّرُهُ إِلَّا لِأَجَلٍ مَعْدُودٍ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَّرَ",
        "waznEnglish": "to delay, to give respite",
        "waznTlit": "akhara",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةِ",
        "answer": "the Hereafter",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirati",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ لَيْسَ لَهُمْ فِي الْآخِرَةِ إِلَّا النَّارُ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْآخِرَةِ",
        "answer": "in the Hereafter",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "bil-ākhirati",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا وَهُمْ بِالْآخِرَةِ هُمْ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةِ",
        "answer": "the Hereafter",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirati",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لَا جَرَمَ أَنَّهُمْ فِي الْآخِرَةِ هُمُ الْأَخْسَرُونَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةِ",
        "answer": "(of) the Hereafter",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirati",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً لِمَنْ خَافَ عَذَابَ الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَخَاهُمْ",
        "answer": "(We sent) their brother",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "akhāhum",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِلَىٰ عَادٍ أَخَاهُمْ هُودًا قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَخَاهُمْ",
        "answer": "(We sent) their brother",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "akhāhum",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَالِحًا قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَخَاهُمْ",
        "answer": "their brother",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "akhāhum",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَ أَمْرُنَا وَفَارَ التَّنُّورُ قُلْنَا احْمِلْ فِيهَا مِنْ كُلٍّ زَوْجَيْنِ اثْنَيْنِ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ أَخْذُ رَبِّكَ إِذَا أَخَذَ الْقُرَىٰ وَهِيَ ظَالِمَةٌ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذًا",
        "answer": "then",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 28,
        "tlit": "idhan",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " اللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا فِي أَنْفُسِهِمْ إِنِّي إِذًا لَمِنَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "إِذًا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِذًا",
        "waznEnglish": "then",
        "waznTlit": "idhan",
        "waznType": "Particle (Surprise particle)"
    },
    {
        "question": "بِإِذْنِهِ",
        "answer": "by His leave",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "bi-idh'nihi",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَأْتِ لَا تَكَلَّمُ نَفْسٌ إِلَّا بِإِذْنِهِ فَمِنْهُمْ شَقِيٌّ وَسَعِيدٌ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِذْن",
        "waznEnglish": "permission",
        "waznTlit": "idh'n",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا مِنْ دَابَّةٍ فِي الْأَرْضِ إِلَّا عَلَى اللَّهِ رِزْقُهَا وَيَعْلَمُ مُسْتَقَرَّهَا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضَ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍa",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ فِي سِتَّةِ أَيَّامٍ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ لَمْ يَكُونُوا مُعْجِزِينَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَا أَرْضُ",
        "answer": "O earth",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "yāarḍu",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقِيلَ يَا أَرْضُ ابْلَعِي مَاءَكِ وَيَا سَمَاءُ أَقْلِعِي وَغِيضَ الْمَاءُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " هُوَ أَنْشَأَكُمْ مِنَ الْأَرْضِ وَاسْتَعْمَرَكُمْ فِيهَا فَاسْتَغْفِرُوهُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ هَٰذِهِ نَاقَةُ اللَّهِ لَكُمْ آيَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِي أَرْضِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَا تَبْخَسُوا النَّاسَ أَشْيَاءَهُمْ وَلَا تَعْثَوْا فِي الْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضُ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍu",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا مَا دَامَتِ السَّمَاوَاتُ وَالْأَرْضُ إِلَّا مَا شَاءَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضُ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍu",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَفِي الْجَنَّةِ خَالِدِينَ فِيهَا مَا دَامَتِ السَّمَاوَاتُ وَالْأَرْضُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " أُولُو بَقِيَّةٍ يَنْهَوْنَ عَنِ الْفَسَادِ فِي الْأَرْضِ إِلَّا قَلِيلًا مِمَّنْ أَنْجَيْنَا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "123",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ غَيْبُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَإِلَيْهِ يُرْجَعُ الْأَمْرُ كُلُّهُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِإِسْحَاقَ",
        "answer": "of Isaac",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 39,
        "tlit": "bi-is'ḥāqa",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَامْرَأَتُهُ قَائِمَةٌ فَضَحِكَتْ فَبَشَّرْنَاهَا بِإِسْحَاقَ",
        "rootWord": "إِسْحَاق",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْحَاق",
        "waznEnglish": "Isaac",
        "waznTlit": "is'ḥāq",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِسْحَاقَ",
        "answer": "Isaac",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 39,
        "tlit": "is'ḥāqa",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمِنْ وَرَاءِ إِسْحَاقَ يَعْقُوبَ",
        "rootWord": "إِسْحَاق",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْحَاق",
        "waznEnglish": "Isaac",
        "waznTlit": "is'ḥāq",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "تَأْكُلْ",
        "answer": "to eat",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "takul",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ هَٰذِهِ نَاقَةُ اللَّهِ لَكُمْ آيَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِي أَرْضِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَلَّا تَعْبُدُوا إِلَّا اللَّهَ إِنَّنِي لَكُمْ مِنْهُ نَذِيرٌ وَبَشِيرٌ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَا مِنْ دَابَّةٍ فِي الْأَرْضِ إِلَّا عَلَى اللَّهِ رِزْقُهَا وَيَعْلَمُ مُسْتَقَرَّهَا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " لَيَقُولَنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ هَٰذَا إِلَّا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "Except",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ صَبَرُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَنَّمَا أُنْزِلَ بِعِلْمِ اللَّهِ وَأَنْ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ لَيْسَ لَهُمْ فِي الْآخِرَةِ إِلَّا النَّارُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَنْ لَا تَعْبُدُوا إِلَّا اللَّهَ إِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَقَالَ الْمَلَأُ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ قَوْمِهِ مَا نَرَاكَ إِلَّا بَشَرًا مِثْلَنَا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَمَا نَرَاكَ اتَّبَعَكَ إِلَّا الَّذِينَ هُمْ أَرَاذِلُنَا بَادِيَ الرَّأْيِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَى اللَّهِ وَمَا أَنَا بِطَارِدِ الَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَأُوحِيَ إِلَىٰ نُوحٍ أَنَّهُ لَنْ يُؤْمِنَ مِنْ قَوْمِكَ إِلَّا مَنْ قَدْ آمَنَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " احْمِلْ فِيهَا مِنْ كُلٍّ زَوْجَيْنِ اثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَنْ سَبَقَ عَلَيْهِ الْقَوْلُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَمَا آمَنَ مَعَهُ إِلَّا قَلِيلٌ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " قَالَ لَا عَاصِمَ الْيَوْمَ مِنْ أَمْرِ اللَّهِ إِلَّا مَنْ رَحِمَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "وَإِلَّا",
        "answer": "And unless",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "wa-illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَإِلَّا تَغْفِرْ لِي وَتَرْحَمْنِي أَكُنْ مِنَ الْخَاسِرِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "(are) but",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ إِنْ أَنْتُمْ إِلَّا مُفْتَرُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَى الَّذِي فَطَرَنِي أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except (that)",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنْ نَقُولُ إِلَّا اعْتَرَاكَ بَعْضُ آلِهَتِنَا بِسُوءٍ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " مَا مِنْ دَابَّةٍ إِلَّا هُوَ آخِذٌ بِنَاصِيَتِهَا إِنَّ رَبِّي عَلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَلَا يَلْتَفِتْ مِنْكُمْ أَحَدٌ إِلَّا امْرَأَتَكَ إِنَّهُ مُصِيبُهَا مَا أَصَابَهُمْ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " إِنْ أُرِيدُ إِلَّا الْإِصْلَاحَ مَا اسْتَطَعْتُ وَمَا تَوْفِيقِي إِلَّا بِاللَّهِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " إِنْ أُرِيدُ إِلَّا الْإِصْلَاحَ مَا اسْتَطَعْتُ وَمَا تَوْفِيقِي إِلَّا بِاللَّهِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَا نُؤَخِّرُهُ إِلَّا لِأَجَلٍ مَعْدُودٍ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَأْتِ لَا تَكَلَّمُ نَفْسٌ إِلَّا بِإِذْنِهِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا مَا دَامَتِ السَّمَاوَاتُ وَالْأَرْضُ إِلَّا مَا شَاءَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا مَا دَامَتِ السَّمَاوَاتُ وَالْأَرْضُ إِلَّا مَا شَاءَ رَبُّكَ عَطَاءً غَيْرَ مَجْذُوذٍ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " مَا يَعْبُدُونَ إِلَّا كَمَا يَعْبُدُ آبَاؤُهُمْ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " أُولُو بَقِيَّةٍ يَنْهَوْنَ عَنِ الْفَسَادِ فِي الْأَرْضِ إِلَّا قَلِيلًا مِمَّنْ أَنْجَيْنَا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "Except",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِلَّا مَنْ رَحِمَ رَبُّكَ وَلِذَٰلِكَ خَلَقَهُمْ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "570",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ فِي سِتَّةِ أَيَّامٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "571",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " لَيَقُولَنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ هَٰذَا إِلَّا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "572",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ صَبَرُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(are) the ones who ",
        "pcklId": "573",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ لَيْسَ لَهُمْ فِي الْآخِرَةِ إِلَّا النَّارُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "574",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ الْأَشْهَادُ هَٰؤُلَاءِ الَّذِينَ كَذَبُوا عَلَىٰ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "575",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(are) the ones who",
        "pcklId": "576",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "577",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَأَخْبَتُوا إِلَىٰ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those who",
        "pcklId": "578",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَقَالَ الْمَلَأُ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ قَوْمِهِ مَا نَرَاكَ إِلَّا بَشَرًا مِثْلَنَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "579",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَمَا نَرَاكَ اتَّبَعَكَ إِلَّا الَّذِينَ هُمْ أَرَاذِلُنَا بَادِيَ الرَّأْيِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "580",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَا أَنَا بِطَارِدِ الَّذِينَ آمَنُوا إِنَّهُمْ مُلَاقُو رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "for those whom",
        "pcklId": "581",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَلَا أَقُولُ لِلَّذِينَ تَزْدَرِي أَعْيُنُكُمْ لَنْ يُؤْتِيَهُمُ اللَّهُ خَيْرًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "582",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَا تُخَاطِبْنِي فِي الَّذِينَ ظَلَمُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the One Who",
        "pcklId": "583",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَى الَّذِي فَطَرَنِي أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "and those who",
        "pcklId": "584",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا جَاءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا هُودًا وَالَّذِينَ آمَنُوا مَعَهُ بِرَحْمَةٍ مِنَّا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "and those who",
        "pcklId": "585",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا صَالِحًا وَالَّذِينَ آمَنُوا مَعَهُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "586",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَأَخَذَ الَّذِينَ ظَلَمُوا الصَّيْحَةُ فَأَصْبَحُوا فِي دِيَارِهِمْ جَاثِمِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "and those who",
        "pcklId": "587",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا جَاءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا شُعَيْبًا وَالَّذِينَ آمَنُوا مَعَهُ بِرَحْمَةٍ مِنَّا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "588",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَأَخَذَتِ الَّذِينَ ظَلَمُوا الصَّيْحَةُ فَأَصْبَحُوا فِي دِيَارِهِمْ جَاثِمِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّتِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "589",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allatī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَمَا أَغْنَتْ عَنْهُمْ آلِهَتُهُمُ الَّتِي يَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "590",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَا تَرْكَنُوا إِلَى الَّذِينَ ظَلَمُوا فَتَمَسَّكُمُ النَّارُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "591",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَاتَّبَعَ الَّذِينَ ظَلَمُوا مَا أُتْرِفُوا فِيهِ وَكَانُوا مُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "to those who",
        "pcklId": "592",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "121",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقُلْ لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ اعْمَلُوا عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنَّا عَامِلُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1456",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ شَقُوا فَفِي النَّارِ لَهُمْ فِيهَا زَفِيرٌ وَشَهِيقٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Conditional particle)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1457",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الَّذِينَ سُعِدُوا فَفِي الْجَنَّةِ خَالِدِينَ فِيهَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Conditional particle)"
    },
    {
        "question": "أَلِيمٍ",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīmin",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَنْ لَا تَعْبُدُوا إِلَّا اللَّهَ إِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "أَلِيمٌ",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīmun",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَأُمَمٌ سَنُمَتِّعُهُمْ ثُمَّ يَمَسُّهُمْ مِنَّا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "أَلِيمٌ",
        "answer": "(is) painful",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīmun",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ أَخْذُ رَبِّكَ إِذَا أَخَذَ الْقُرَىٰ وَهِيَ ظَالِمَةٌ إِنَّ أَخْذَهُ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهَ",
        "answer": "god",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَنَّمَا أُنْزِلَ بِعِلْمِ اللَّهِ وَأَنْ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهٍ",
        "answer": "god",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhin",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ إِنْ أَنْتُمْ إِلَّا مُفْتَرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آلِهَتِنَا",
        "answer": "our gods",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ālihatinā",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا هُودُ مَا جِئْتَنَا بِبَيِّنَةٍ وَمَا نَحْنُ بِتَارِكِي آلِهَتِنَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آلِهَتِنَا",
        "answer": "(of) our gods",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ālihatinā",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنْ نَقُولُ إِلَّا اعْتَرَاكَ بَعْضُ آلِهَتِنَا بِسُوءٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهٍ",
        "answer": "god",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhin",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ هُوَ أَنْشَأَكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهٍ",
        "answer": "god",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhin",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ وَلَا تَنْقُصُوا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آلِهَتُهُمُ",
        "answer": "their gods",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ālihatuhumu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَمَا أَغْنَتْ عَنْهُمْ آلِهَتُهُمُ الَّتِي يَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1482",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَلَّا تَعْبُدُوا إِلَّا اللَّهَ إِنَّنِي لَكُمْ مِنْهُ نَذِيرٌ وَبَشِيرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1483",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِلَى اللَّهِ مَرْجِعُكُمْ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1484",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا مِنْ دَابَّةٍ فِي الْأَرْضِ إِلَّا عَلَى اللَّهِ رِزْقُهَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1485",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا أَنْتَ نَذِيرٌ وَاللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ وَكِيلٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "besides Allah",
        "pcklId": "1486",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَادْعُوا مَنِ اسْتَطَعْتُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "with the knowledge of Allah",
        "pcklId": "1487",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَنَّمَا أُنْزِلَ بِعِلْمِ اللَّهِ وَأَنْ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1488",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(The) curse of Allah",
        "pcklId": "1489",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " أَلَا لَعْنَةُ اللَّهِ عَلَى الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1490",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1491",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لَهُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ مِنْ أَوْلِيَاءَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1492",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَنْ لَا تَعْبُدُوا إِلَّا اللَّهَ إِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1493",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ لَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ مَالًا إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1494",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ مَنْ يَنْصُرُنِي مِنَ اللَّهِ إِنْ طَرَدْتُهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1495",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَا أَقُولُ لَكُمْ عِنْدِي خَزَائِنُ اللَّهِ وَلَا أَعْلَمُ الْغَيْبَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "will Allah give them",
        "pcklId": "1496",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَلَا أَقُولُ لِلَّذِينَ تَزْدَرِي أَعْيُنُكُمْ لَنْ يُؤْتِيَهُمُ اللَّهُ خَيْرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1497",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " اللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا فِي أَنْفُسِهِمْ إِنِّي إِذًا لَمِنَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1498",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّمَا يَأْتِيكُمْ بِهِ اللَّهُ إِنْ شَاءَ وَمَا أَنْتُمْ بِمُعْجِزِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "it was Allah s",
        "pcklId": "1499",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَا يَنْفَعُكُمْ نُصْحِي إِنْ أَرَدْتُ أَنْ أَنْصَحَ لَكُمْ إِنْ كَانَ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "of Allah",
        "pcklId": "1500",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَقَالَ ارْكَبُوا فِيهَا بِسْمِ اللَّهِ مَجْرَاهَا وَمُرْسَاهَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "the Command of Allah",
        "pcklId": "1501",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " قَالَ لَا عَاصِمَ الْيَوْمَ مِنْ أَمْرِ اللَّهِ إِلَّا مَنْ رَحِمَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1502",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ إِنْ أَنْتُمْ إِلَّا مُفْتَرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "[I] call Allah to witness",
        "pcklId": "1503",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنِّي أُشْهِدُ اللَّهَ وَاشْهَدُوا أَنِّي بَرِيءٌ مِمَّا تُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1504",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنِّي تَوَكَّلْتُ عَلَى اللَّهِ رَبِّي وَرَبِّكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1505",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ هُوَ أَنْشَأَكُمْ مِنَ الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1506",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَمَنْ يَنْصُرُنِي مِنَ اللَّهِ إِنْ عَصَيْتُهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1507",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ هَٰذِهِ نَاقَةُ اللَّهِ لَكُمْ آيَةً",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1508",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِي أَرْضِ اللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوءٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(the) decree of Allah",
        "pcklId": "1509",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالُوا أَتَعْجَبِينَ مِنْ أَمْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "The Mercy of Allah",
        "pcklId": "1510",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " رَحْمَتُ اللَّهِ وَبَرَكَاتُهُ عَلَيْكُمْ أَهْلَ الْبَيْتِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1511",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَاتَّقُوا اللَّهَ وَلَا تُخْزُونِ فِي ضَيْفِي أَلَيْسَ مِنْكُمْ رَجُلٌ رَشِيدٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1512",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ وَلَا تَنْقُصُوا الْمِكْيَالَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(from) Allah",
        "pcklId": "1513",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " بَقِيَّتُ اللَّهِ خَيْرٌ لَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "with Allah",
        "pcklId": "1514",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " وَمَا تَوْفِيقِي إِلَّا بِاللَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1515",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَرَهْطِي أَعَزُّ عَلَيْكُمْ مِنَ اللَّهِ وَاتَّخَذْتُمُوهُ وَرَاءَكُمْ ظِهْرِيًّا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "other than Allah",
        "pcklId": "1516",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَمَا أَغْنَتْ عَنْهُمْ آلِهَتُهُمُ الَّتِي يَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "besides Allah",
        "pcklId": "1517",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَا لَكُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ مِنْ أَوْلِيَاءَ ثُمَّ لَا تُنْصَرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1518",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "115",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَاصْبِرْ فَإِنَّ اللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَلِلَّهِ",
        "answer": "And for Allah",
        "pcklId": "1519",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "walillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "123",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ غَيْبُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَإِلَيْهِ يُرْجَعُ الْأَمْرُ كُلُّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to Him",
        "pcklId": "254",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَأَنِ اسْتَغْفِرُوا رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوا إِلَيْهِ يُمَتِّعْكُمْ مَتَاعًا حَسَنًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "for",
        "pcklId": "255",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " ثُمَّ تُوبُوا إِلَيْهِ يُمَتِّعْكُمْ مَتَاعًا حَسَنًا إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "To",
        "pcklId": "256",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِلَى اللَّهِ مَرْجِعُكُمْ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "for",
        "pcklId": "257",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ أَخَّرْنَا عَنْهُمُ الْعَذَابَ إِلَىٰ أُمَّةٍ مَعْدُودَةٍ لَيَقُولُنَّ مَا يَحْبِسُهُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "258",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَلَعَلَّكَ تَارِكٌ بَعْضَ مَا يُوحَىٰ إِلَيْكَ وَضَائِقٌ بِهِ صَدْرُكَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِمْ",
        "answer": "to them",
        "pcklId": "259",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhim",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يُرِيدُ الْحَيَاةَ الدُّنْيَا وَزِينَتَهَا نُوَفِّ إِلَيْهِمْ أَعْمَالَهُمْ فِيهَا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "260",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَأَخْبَتُوا إِلَىٰ رَبِّهِمْ أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ الْجَنَّةِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "261",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِ إِنِّي لَكُمْ نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "وَإِلَيْهِ",
        "answer": "and to Him",
        "pcklId": "262",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilayhi",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِنْ كَانَ اللَّهُ يُرِيدُ أَنْ يُغْوِيَكُمْ هُوَ رَبُّكُمْ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "263",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَأُوحِيَ إِلَىٰ نُوحٍ أَنَّهُ لَنْ يُؤْمِنَ مِنْ قَوْمِكَ إِلَّا مَنْ قَدْ آمَنَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "264",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ سَآوِي إِلَىٰ جَبَلٍ يَعْصِمُنِي مِنَ الْمَاءِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "265",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " تِلْكَ مِنْ أَنْبَاءِ الْغَيْبِ نُوحِيهَا إِلَيْكَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "وَإِلَىٰ",
        "answer": "And to",
        "pcklId": "266",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِلَىٰ عَادٍ أَخَاهُمْ هُودًا قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to Him",
        "pcklId": "267",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ اسْتَغْفِرُوا رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوا إِلَيْهِ يُرْسِلِ السَّمَاءَ عَلَيْكُمْ مِدْرَارًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "(added) to",
        "pcklId": "268",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " يُرْسِلِ السَّمَاءَ عَلَيْكُمْ مِدْرَارًا وَيَزِدْكُمْ قُوَّةً إِلَىٰ قُوَّتِكُمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكُمْ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "269",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilaykum",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَإِنْ تَوَلَّوْا فَقَدْ أَبْلَغْتُكُمْ مَا أُرْسِلْتُ بِهِ إِلَيْكُمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "وَإِلَىٰ",
        "answer": "And to",
        "pcklId": "270",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَالِحًا قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to Him",
        "pcklId": "271",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " هُوَ أَنْشَأَكُمْ مِنَ الْأَرْضِ وَاسْتَعْمَرَكُمْ فِيهَا فَاسْتَغْفِرُوهُ ثُمَّ تُوبُوا إِلَيْهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to it",
        "pcklId": "272",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " أَتَنْهَانَا أَنْ نَعْبُدَ مَا يَعْبُدُ آبَاؤُنَا وَإِنَّنَا لَفِي شَكٍّ مِمَّا تَدْعُونَا إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to it",
        "pcklId": "273",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَىٰ أَيْدِيَهُمْ لَا تَصِلُ إِلَيْهِ نَكِرَهُمْ وَأَوْجَسَ مِنْهُمْ خِيفَةً",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "274",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " قَالُوا لَا تَخَفْ إِنَّا أُرْسِلْنَا إِلَىٰ قَوْمِ لُوطٍ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to him",
        "pcklId": "275",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَجَاءَهُ قَوْمُهُ يُهْرَعُونَ إِلَيْهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "in",
        "pcklId": "276",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالَ لَوْ أَنَّ لِي بِكُمْ قُوَّةً أَوْ آوِي إِلَىٰ رُكْنٍ شَدِيدٍ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "you",
        "pcklId": "277",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا لُوطُ إِنَّا رُسُلُ رَبِّكَ لَنْ يَصِلُوا إِلَيْكَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "وَإِلَىٰ",
        "answer": "And to",
        "pcklId": "278",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "in",
        "pcklId": "279",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَمَا أُرِيدُ أَنْ أُخَالِفَكُمْ إِلَىٰ مَا أَنْهَاكُمْ عَنْهُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "وَإِلَيْهِ",
        "answer": "and to Him",
        "pcklId": "280",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilayhi",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " وَمَا تَوْفِيقِي إِلَّا بِاللَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to Him",
        "pcklId": "281",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَاسْتَغْفِرُوا رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوا إِلَيْهِ إِنَّ رَبِّي رَحِيمٌ وَدُودٌ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "To",
        "pcklId": "282",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَئِهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "283",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَا تَرْكَنُوا إِلَى الَّذِينَ ظَلَمُوا فَتَمَسَّكُمُ النَّارُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "وَإِلَيْهِ",
        "answer": "and to Him",
        "pcklId": "284",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilayhi",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "123",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ غَيْبُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَإِلَيْهِ يُرْجَعُ الْأَمْرُ كُلُّهُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَمْ يَقُولُونَ افْتَرَاهُ قُلْ فَأْتُوا بِعَشْرِ سُوَرٍ مِثْلِهِ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَمْ يَقُولُونَ افْتَرَاهُ قُلْ إِنِ افْتَرَيْتُهُ فَعَلَيَّ إِجْرَامِي",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "تَأْمُرُكَ",
        "answer": "command you",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "tamuruka",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا شُعَيْبُ أَصَلَاتُكَ تَأْمُرُكَ أَنْ نَتْرُكَ مَا يَعْبُدُ آبَاؤُنَا",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أُمِرْتَ",
        "answer": "you are commanded",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "umir'ta",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَاسْتَقِمْ كَمَا أُمِرْتَ وَمَنْ تَابَ مَعَكَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَمْرُنَا",
        "answer": "Our command",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amrunā",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَ أَمْرُنَا وَفَارَ التَّنُّورُ قُلْنَا احْمِلْ فِيهَا",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْرِ",
        "answer": "the Command of Allah",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amri",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قَالَ لَا عَاصِمَ الْيَوْمَ مِنْ أَمْرِ اللَّهِ إِلَّا مَنْ رَحِمَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَمْرُ",
        "answer": "the Command",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "l-amru",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَغِيضَ الْمَاءُ وَقُضِيَ الْأَمْرُ وَاسْتَوَتْ عَلَى الْجُودِيِّ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْرُنَا",
        "answer": "Our command",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amrunā",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا جَاءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا هُودًا وَالَّذِينَ آمَنُوا مَعَهُ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْرَ",
        "answer": "(the) command",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amra",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَعَصَوْا رُسُلَهُ وَاتَّبَعُوا أَمْرَ كُلِّ جَبَّارٍ عَنِيدٍ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْرُنَا",
        "answer": "Our command",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amrunā",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا صَالِحًا وَالَّذِينَ آمَنُوا مَعَهُ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْرِ",
        "answer": "(the) decree of Allah",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amri",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالُوا أَتَعْجَبِينَ مِنْ أَمْرِ اللَّهِ رَحْمَتُ اللَّهِ وَبَرَكَاتُهُ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْرُ",
        "answer": "(the) Command",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amru",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ قَدْ جَاءَ أَمْرُ رَبِّكَ وَإِنَّهُمْ آتِيهِمْ عَذَابٌ غَيْرُ مَرْدُودٍ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْرُنَا",
        "answer": "Our Command",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amrunā",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَ أَمْرُنَا جَعَلْنَا عَالِيَهَا سَافِلَهَا وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهَا",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْرُنَا",
        "answer": "Our Command",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amrunā",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا جَاءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا شُعَيْبًا وَالَّذِينَ آمَنُوا مَعَهُ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْرَ",
        "answer": "(the) command of Firaun",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amra",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَئِهِ فَاتَّبَعُوا أَمْرَ فِرْعَوْنَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْرُ",
        "answer": "(the) command of Firaun",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amru",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا أَمْرُ فِرْعَوْنَ بِرَشِيدٍ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْرُ",
        "answer": "(the) command (of) your Lord",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amru",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " لَمَّا جَاءَ أَمْرُ رَبِّكَ وَمَا زَادُوهُمْ غَيْرَ تَتْبِيبٍ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَمْرُ",
        "answer": "the matter",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "l-amru",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "123",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ غَيْبُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَإِلَيْهِ يُرْجَعُ الْأَمْرُ كُلُّهُ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِمَامًا",
        "answer": "(as) a guide",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "imāman",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ مِنْهُ وَمِنْ قَبْلِهِ كِتَابُ مُوسَىٰ إِمَامًا وَرَحْمَةً",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِمَام",
        "waznEnglish": "leader, guide, record, highway",
        "waznTlit": "imām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُمَّةٍ",
        "answer": "a time",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummatin",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ أَخَّرْنَا عَنْهُمُ الْعَذَابَ إِلَىٰ أُمَّةٍ مَعْدُودَةٍ لَيَقُولُنَّ مَا يَحْبِسُهُ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُمَمٍ",
        "answer": "the nations",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "umamin",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " اهْبِطْ بِسَلَامٍ مِنَّا وَبَرَكَاتٍ عَلَيْكَ وَعَلَىٰ أُمَمٍ مِمَّنْ مَعَكَ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأُمَمٌ",
        "answer": "But (to other) nations",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "wa-umamun",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَأُمَمٌ سَنُمَتِّعُهُمْ ثُمَّ يَمَسُّهُمْ مِنَّا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُمَّةً",
        "answer": "one community",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummatan",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "118",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ رَبُّكَ لَجَعَلَ النَّاسَ أُمَّةً وَاحِدَةً",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَأَمَّا",
        "answer": "As for",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 73,
        "tlit": "fa-ammā",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ شَقُوا فَفِي النَّارِ لَهُمْ فِيهَا زَفِيرٌ وَشَهِيقٌ",
        "rootWord": "أَمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "أَمَّا",
        "waznEnglish": "Then as for",
        "waznTlit": "ammā",
        "waznType": "Particle (Explanation particle)"
    },
    {
        "question": "وَأَمَّا",
        "answer": "And as for",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 73,
        "tlit": "wa-ammā",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الَّذِينَ سُعِدُوا فَفِي الْجَنَّةِ خَالِدِينَ فِيهَا",
        "rootWord": "أَمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "أَمَّا",
        "waznEnglish": "Then as for",
        "waznTlit": "ammā",
        "waznType": "Particle (Explanation particle)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "288",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ يُؤْمِنُونَ بِهِ وَمَنْ يَكْفُرْ بِهِ مِنَ الْأَحْزَابِ فَالنَّارُ مَوْعِدُهُ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "289",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "39",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ الْحَقُّ مِنْ رَبِّكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "290",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَأَخْبَتُوا إِلَىٰ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "291",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَمَا أَنَا بِطَارِدِ الَّذِينَ آمَنُوا إِنَّهُمْ مُلَاقُو رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنَ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "292",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'mina",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَأُوحِيَ إِلَىٰ نُوحٍ أَنَّهُ لَنْ يُؤْمِنَ مِنْ قَوْمِكَ إِلَّا مَنْ قَدْ آمَنَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنَ",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "293",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmana",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَأُوحِيَ إِلَىٰ نُوحٍ أَنَّهُ لَنْ يُؤْمِنَ مِنْ قَوْمِكَ إِلَّا مَنْ قَدْ آمَنَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنَ",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "294",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmana",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَأَهْلَكَ إِلَّا مَنْ سَبَقَ عَلَيْهِ الْقَوْلُ وَمَنْ آمَنَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنَ",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "295",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmana",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَمَا آمَنَ مَعَهُ إِلَّا قَلِيلٌ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "296",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا جَاءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا هُودًا وَالَّذِينَ آمَنُوا مَعَهُ بِرَحْمَةٍ مِنَّا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "297",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا صَالِحًا وَالَّذِينَ آمَنُوا مَعَهُ بِرَحْمَةٍ مِنَّا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "298",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا جَاءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا شُعَيْبًا وَالَّذِينَ آمَنُوا مَعَهُ بِرَحْمَةٍ مِنَّا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "299",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "121",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَقُلْ لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ اعْمَلُوا عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنَّا عَامِلُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "بِمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "believers",
        "pcklId": "739",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "bimu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَمَا نَحْنُ بِتَارِكِي آلِهَتِنَا عَنْ قَوْلِكَ وَمَا نَحْنُ لَكَ بِمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنِينَ",
        "answer": "believers",
        "pcklId": "740",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " بَقِيَّتُ اللَّهِ خَيْرٌ لَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِلْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "for the believers",
        "pcklId": "741",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "lil'mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "120",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَجَاءَكَ فِي هَٰذِهِ الْحَقُّ وَمَوْعِظَةٌ وَذِكْرَىٰ لِلْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْإِنْسَانَ",
        "answer": "We give man a taste",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "l-insāna",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ أَذَقْنَا الْإِنْسَانَ مِنَّا رَحْمَةً ثُمَّ نَزَعْنَاهَا مِنْهُ إِنَّهُ لَيَئُوسٌ",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنسَٰن",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "insān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَهْلَكَ",
        "answer": "and your family",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "wa-ahlaka",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " احْمِلْ فِيهَا مِنْ كُلٍّ زَوْجَيْنِ اثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَهْلِي",
        "answer": "my family",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahlī",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّ ابْنِي مِنْ أَهْلِي وَإِنَّ وَعْدَكَ الْحَقُّ وَأَنْتَ أَحْكَمُ الْحَاكِمِينَ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَهْلِكَ",
        "answer": "your family",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahlika",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا نُوحُ إِنَّهُ لَيْسَ مِنْ أَهْلِكَ إِنَّهُ عَمَلٌ غَيْرُ صَالِحٍ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَهْلَ",
        "answer": "people",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahla",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " رَحْمَتُ اللَّهِ وَبَرَكَاتُهُ عَلَيْكُمْ أَهْلَ الْبَيْتِ إِنَّهُ حَمِيدٌ مَجِيدٌ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِأَهْلِكَ",
        "answer": "with your family",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "bi-ahlika",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ مِنَ اللَّيْلِ وَلَا يَلْتَفِتْ مِنْكُمْ أَحَدٌ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَهْلُهَا",
        "answer": "while its people",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "wa-ahluhā",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "117",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ رَبُّكَ لِيُهْلِكَ الْقُرَىٰ بِظُلْمٍ وَأَهْلُهَا مُصْلِحُونَ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُولُو",
        "answer": "those possessing a remnant",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "ulū",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَلَوْلَا كَانَ مِنَ الْقُرُونِ مِنْ قَبْلِكُمْ أُولُو بَقِيَّةٍ يَنْهَوْنَ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُولِى",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "ūlī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَوَّاهٌ",
        "answer": "imploring",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 86,
        "tlit": "awwāhun",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ إِبْرَاهِيمَ لَحَلِيمٌ أَوَّاهٌ مُنِيبٌ",
        "rootWord": "أ و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ و ه",
        "waznEnglish": "(was) compassionate",
        "waznTlit": "hamza wāw hā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَآوِي",
        "answer": "I will betake myself",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 87,
        "tlit": "saāwī",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالَ سَآوِي إِلَىٰ جَبَلٍ يَعْصِمُنِي مِنَ الْمَاءِ",
        "rootWord": "أ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَى",
        "waznEnglish": "to seek shelter",
        "waznTlit": "awā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "آوِي",
        "answer": "I could take refuge",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 87,
        "tlit": "āwī",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالَ لَوْ أَنَّ لِي بِكُمْ قُوَّةً أَوْ آوِي إِلَىٰ رُكْنٍ شَدِيدٍ",
        "rootWord": "أ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَى",
        "waznEnglish": "to seek shelter",
        "waznTlit": "awā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "آيَاتُهُ",
        "answer": "its Verses",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātuhu",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " الر كِتَابٌ أُحْكِمَتْ آيَاتُهُ ثُمَّ فُصِّلَتْ مِنْ لَدُنْ حَكِيمٍ خَبِيرٍ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِ",
        "answer": "(the) Signs",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyāti",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَتِلْكَ عَادٌ جَحَدُوا بِآيَاتِ رَبِّهِمْ وَعَصَوْا رُسُلَهُ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَةً",
        "answer": "a Sign",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyatan",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ هَٰذِهِ نَاقَةُ اللَّهِ لَكُمْ آيَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "with Our Signs",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِآيَاتِنَا وَسُلْطَانٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَآيَةً",
        "answer": "(is) surely a Sign",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyatan",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً لِمَنْ خَافَ عَذَابَ الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَبِئْسَ",
        "answer": "And wretched",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "wabi'sa",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَقْدُمُ قَوْمَهُ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فَأَوْرَدَهُمُ النَّارَ وَبِئْسَ الْوِرْدُ الْمَوْرُودُ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِئْسَ",
        "waznEnglish": "to be wretched, to be evil",
        "waznTlit": "bi'sa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِئْسَ",
        "answer": "Wretched",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "bi'sa",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَأُتْبِعُوا فِي هَٰذِهِ لَعْنَةً وَيَوْمَ الْقِيَامَةِ بِئْسَ الرِّفْدُ الْمَرْفُودُ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِئْسَ",
        "waznEnglish": "to be wretched, to be evil",
        "waznTlit": "bi'sa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَبْتَئِسْ",
        "answer": "(be) distressed",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "tabta-is",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَلَا تَبْتَئِسْ بِمَا كَانُوا يَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَبْتَئِسْ",
        "waznEnglish": "to grieve",
        "waznTlit": "tabta-is",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يُبْخَسُونَ",
        "answer": "will not be lessened",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 100,
        "tlit": "yub'khasūna",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " نُوَفِّ إِلَيْهِمْ أَعْمَالَهُمْ فِيهَا وَهُمْ فِيهَا لَا يُبْخَسُونَ",
        "rootWord": "ب خ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَبْخَسْ",
        "waznEnglish": "to diminish, to deprive",
        "waznTlit": "yabkhas",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَبْخَسُوا",
        "answer": "deprive",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 100,
        "tlit": "tabkhasū",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَا تَبْخَسُوا النَّاسَ أَشْيَاءَهُمْ وَلَا تَعْثَوْا فِي الْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ب خ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَبْخَسْ",
        "waznEnglish": "to diminish, to deprive",
        "waznTlit": "yabkhas",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بَادِيَ",
        "answer": "immature in opinion",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 108,
        "tlit": "bādiya",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَمَا نَرَاكَ اتَّبَعَكَ إِلَّا الَّذِينَ هُمْ أَرَاذِلُنَا بَادِيَ الرَّأْيِ",
        "rootWord": "ب د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَادِى",
        "waznEnglish": "(has become) apparent",
        "waznTlit": "bādī",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "بَرِيءٌ",
        "answer": "innocent",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 110,
        "tlit": "barīon",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِ افْتَرَيْتُهُ فَعَلَيَّ إِجْرَامِي وَأَنَا بَرِيءٌ مِمَّا تُجْرِمُونَ",
        "rootWord": "ب ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَرِىٓء",
        "waznEnglish": "We bring it into existence",
        "waznTlit": "barī",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَرِيءٌ",
        "answer": "innocent",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 110,
        "tlit": "barīon",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنِّي أُشْهِدُ اللَّهَ وَاشْهَدُوا أَنِّي بَرِيءٌ مِمَّا تُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ب ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَرِىٓء",
        "waznEnglish": "We bring it into existence",
        "waznTlit": "barī",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَبَرَكَاتٍ",
        "answer": "and blessings",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 118,
        "tlit": "wabarakātin",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " اهْبِطْ بِسَلَامٍ مِنَّا وَبَرَكَاتٍ عَلَيْكَ وَعَلَىٰ أُمَمٍ مِمَّنْ مَعَكَ",
        "rootWord": "ب ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَرَكَٰت",
        "waznEnglish": "We blessed",
        "waznTlit": "barakāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَبَرَكَاتُهُ",
        "answer": "and His blessings",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 118,
        "tlit": "wabarakātuhu",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " رَحْمَتُ اللَّهِ وَبَرَكَاتُهُ عَلَيْكُمْ أَهْلَ الْبَيْتِ إِنَّهُ حَمِيدٌ مَجِيدٌ",
        "rootWord": "ب ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَرَكَٰت",
        "waznEnglish": "We blessed",
        "waznTlit": "barakāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَبَشَّرْنَاهَا",
        "answer": "Then We gave her glad tidings",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "fabasharnāhā",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَامْرَأَتُهُ قَائِمَةٌ فَضَحِكَتْ فَبَشَّرْنَاهَا بِإِسْحَاقَ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُشِّرَ",
        "waznEnglish": "to give glad tidings",
        "waznTlit": "bushira",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "بَشَرًا",
        "answer": "a man",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "basharan",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَقَالَ الْمَلَأُ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ قَوْمِهِ مَا نَرَاكَ إِلَّا بَشَرًا مِثْلَنَا",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَشَر",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bashar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالْبُشْرَىٰ",
        "answer": "with glad tidings",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "bil-bush'rā",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ جَاءَتْ رُسُلُنَا إِبْرَاهِيمَ بِالْبُشْرَىٰ قَالُوا سَلَامًا",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُشْرَىٰ",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bush'rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْبُشْرَىٰ",
        "answer": "the glad tidings",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "l-bush'rā",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا ذَهَبَ عَنْ إِبْرَاهِيمَ الرَّوْعُ وَجَاءَتْهُ الْبُشْرَىٰ يُجَادِلُنَا فِي قَوْمِ لُوطٍ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُشْرَىٰ",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bush'rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَبَشِيرٌ",
        "answer": "and a bearer of glad tidings",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "wabashīrun",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَلَّا تَعْبُدُوا إِلَّا اللَّهَ إِنَّنِي لَكُمْ مِنْهُ نَذِيرٌ وَبَشِيرٌ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَشِير",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bashīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يُبْصِرُونَ",
        "answer": "see",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "yub'ṣirūna",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " مَا كَانُوا يَسْتَطِيعُونَ السَّمْعَ وَمَا كَانُوا يُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبْصَرَ",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "abṣara",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَالْبَصِيرِ",
        "answer": "and the seer",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "wal-baṣīri",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " مَثَلُ الْفَرِيقَيْنِ كَالْأَعْمَىٰ وَالْأَصَمِّ وَالْبَصِيرِ وَالسَّمِيعِ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِير",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَصِيرٌ",
        "answer": "(is) All-Seer",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "baṣīrun",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَا تَطْغَوْا إِنَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِير",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَبَاطِلٌ",
        "answer": "and (is) worthless",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 135,
        "tlit": "wabāṭilun",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَحَبِطَ مَا صَنَعُوا فِيهَا وَبَاطِلٌ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ب ط ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَٰطِل",
        "waznEnglish": "and became futile",
        "waznTlit": "bāṭil",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "مَبْعُوثُونَ",
        "answer": "(will be) resurrected",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "mabʿūthūna",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ قُلْتَ إِنَّكُمْ مَبْعُوثُونَ مِنْ بَعْدِ الْمَوْتِ لَيَقُولَنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ هَٰذَا إِلَّا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّبْعُوثُون",
        "waznEnglish": "We revived you",
        "waznTlit": "mabʿūthūn",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "بَعِدَتْ",
        "answer": "was taken away",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿidat",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَلَا بُعْدًا لِمَدْيَنَ كَمَا بَعِدَتْ ثَمُودُ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعُدَتْ",
        "waznEnglish": "to become distant, to take away",
        "waznTlit": "baʿudat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بُعْدًا",
        "answer": "Away",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "buʿ'dan",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَاسْتَوَتْ عَلَى الْجُودِيِّ وَقِيلَ بُعْدًا لِلْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "buʿ'd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بُعْدًا",
        "answer": "away",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "buʿ'dan",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّ عَادًا كَفَرُوا رَبَّهُمْ أَلَا بُعْدًا لِعَادٍ قَوْمِ هُودٍ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "buʿ'd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بُعْدًا",
        "answer": "away",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "buʿ'dan",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّ ثَمُودَ كَفَرُوا رَبَّهُمْ أَلَا بُعْدًا لِثَمُودَ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "buʿ'd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بُعْدًا",
        "answer": "away",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "buʿ'dan",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " كَأَنْ لَمْ يَغْنَوْا فِيهَا أَلَا بُعْدًا لِمَدْيَنَ كَمَا بَعِدَتْ ثَمُودُ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "buʿ'd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ قُلْتَ إِنَّكُمْ مَبْعُوثُونَ مِنْ بَعْدِ الْمَوْتِ لَيَقُولَنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ هَٰذَا إِلَّا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْدَ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿda",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ أَذَقْنَاهُ نَعْمَاءَ بَعْدَ ضَرَّاءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ ذَهَبَ السَّيِّئَاتُ عَنِّي",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "بِبَعِيدٍ",
        "answer": "far",
        "pcklId": "229",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "bibaʿīdin",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " مُسَوَّمَةً عِنْدَ رَبِّكَ وَمَا هِيَ مِنَ الظَّالِمِينَ بِبَعِيدٍ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعِيد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِبَعِيدٍ",
        "answer": "far off",
        "pcklId": "230",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "bibaʿīdin",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَمَا قَوْمُ لُوطٍ مِنْكُمْ بِبَعِيدٍ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعِيد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْضَ",
        "answer": "a part",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍa",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَلَعَلَّكَ تَارِكٌ بَعْضَ مَا يُوحَىٰ إِلَيْكَ وَضَائِقٌ بِهِ صَدْرُكَ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضُ",
        "answer": "some",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍu",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنْ نَقُولُ إِلَّا اعْتَرَاكَ بَعْضُ آلِهَتِنَا بِسُوءٍ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْلِي",
        "answer": "my husband",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 142,
        "tlit": "baʿlī",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالَتْ يَا وَيْلَتَىٰ أَأَلِدُ وَأَنَا عَجُوزٌ وَهَٰذَا بَعْلِي شَيْخًا",
        "rootWord": "ب ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْل",
        "waznEnglish": "And their husbands",
        "waznTlit": "baʿl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيَبْغُونَهَا",
        "answer": "and seek (in) it",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "wayabghūnahā",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek, to oppress",
        "waznTlit": "baghā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بَقِيَّتُ",
        "answer": "(What) remains",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 150,
        "tlit": "baqiyyatu",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " بَقِيَّتُ اللَّهِ خَيْرٌ لَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ب ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَقِيَّت",
        "waznEnglish": "remained",
        "waznTlit": "baqiyyat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَقِيَّةٍ",
        "answer": "those possessing a remnant",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 150,
        "tlit": "baqiyyatin",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَلَوْلَا كَانَ مِنَ الْقُرُونِ مِنْ قَبْلِكُمْ أُولُو بَقِيَّةٍ يَنْهَوْنَ عَنِ الْفَسَادِ فِي الْأَرْضِ إِلَّا قَلِيلًا مِمَّنْ أَنْجَيْنَا مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ب ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَقِيَّت",
        "waznEnglish": "remained",
        "waznTlit": "baqiyyat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ابْلَعِي",
        "answer": "Swallow",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 156,
        "tlit": "ib'laʿī",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَقِيلَ يَا أَرْضُ ابْلَعِي مَاءَكِ وَيَا سَمَاءُ أَقْلِعِي",
        "rootWord": "ب ل ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب ل ع",
        "waznEnglish": "to swallow",
        "waznTlit": "bā lām ʿayn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَبْلَغْتُكُمْ",
        "answer": "I have conveyed to you",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "ablaghtukum",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَإِنْ تَوَلَّوْا فَقَدْ أَبْلَغْتُكُمْ مَا أُرْسِلْتُ بِهِ إِلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبْلَغُ",
        "waznEnglish": "to convey",
        "waznTlit": "ablaghu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "لِيَبْلُوَكُمْ",
        "answer": "that He might test [you]",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 158,
        "tlit": "liyabluwakum",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَكَانَ عَرْشُهُ عَلَى الْمَاءِ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا",
        "rootWord": "ب ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَوْ",
        "waznEnglish": "to test",
        "waznTlit": "balaw",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ابْنَهُ",
        "answer": "(to) his son",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "ib'nahu",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَنَادَىٰ نُوحٌ ابْنَهُ وَكَانَ فِي مَعْزِلٍ يَا بُنَيَّ ارْكَبْ مَعَنَا",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْن",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "ib'n",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ابْنِي",
        "answer": "my son",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "ib'nī",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَقَالَ رَبِّ إِنَّ ابْنِي مِنْ أَهْلِي وَإِنَّ وَعْدَكَ الْحَقُّ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْن",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "ib'n",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَنَاتِي",
        "answer": "(are) my daughters",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "banātī",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " يَا قَوْمِ هَٰؤُلَاءِ بَنَاتِي هُنَّ أَطْهَرُ لَكُمْ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَنَات",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "banāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَنَاتِكَ",
        "answer": "your daughters",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "banātika",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالُوا لَقَدْ عَلِمْتَ مَا لَنَا فِي بَنَاتِكَ مِنْ حَقٍّ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَنَات",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "banāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَا بُنَيَّ",
        "answer": "O my son",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "yābunayya",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " يَا بُنَيَّ ارْكَبْ مَعَنَا وَلَا تَكُنْ مَعَ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْبَيْتِ",
        "answer": "(of) the house",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "l-bayti",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " رَحْمَتُ اللَّهِ وَبَرَكَاتُهُ عَلَيْكُمْ أَهْلَ الْبَيْتِ إِنَّهُ حَمِيدٌ مَجِيدٌ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمَا",
        "answer": "(in) between them",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahumā",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَحَالَ بَيْنَهُمَا الْمَوْجُ فَكَانَ مِنَ الْمُغْرَقِينَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمْ",
        "answer": "between them",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِنْ رَبِّكَ لَقُضِيَ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيِّنَةٍ",
        "answer": "a clear proof",
        "pcklId": "352",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayyinatin",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّهِ وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ مِنْهُ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَيِّنَةٍ",
        "answer": "(the) clear proof",
        "pcklId": "353",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayyinatin",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَرَأَيْتُمْ إِنْ كُنْتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّي وَآتَانِي رَحْمَةً مِنْ عِنْدِهِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِبَيِّنَةٍ",
        "answer": "clear proofs",
        "pcklId": "354",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bibayyinatin",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا هُودُ مَا جِئْتَنَا بِبَيِّنَةٍ وَمَا نَحْنُ بِتَارِكِي آلِهَتِنَا عَنْ قَوْلِكَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَيِّنَةٍ",
        "answer": "a clear proof",
        "pcklId": "355",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayyinatin",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ أَرَأَيْتُمْ إِنْ كُنْتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّي وَآتَانِي مِنْهُ رَحْمَةً",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَيِّنَةٍ",
        "answer": "a clear evidence",
        "pcklId": "356",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayyinatin",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَرَأَيْتُمْ إِنْ كُنْتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّي وَرَزَقَنِي مِنْهُ رِزْقًا حَسَنًا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُبِينٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "404",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnin",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَيَعْلَمُ مُسْتَقَرَّهَا وَمُسْتَوْدَعَهَا كُلٌّ فِي كِتَابٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُبِينٌ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "405",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnun",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " لَيَقُولَنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ هَٰذَا إِلَّا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُبِينٌ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "406",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnun",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِ إِنِّي لَكُمْ نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُبِينٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "407",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnin",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِآيَاتِنَا وَسُلْطَانٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَتْبِيبٍ",
        "answer": "ruin",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 174,
        "tlit": "tatbībin",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَمَا زَادُوهُمْ غَيْرَ تَتْبِيبٍ",
        "rootWord": "ت ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَتْبِيب",
        "waznEnglish": "Perish",
        "waznTlit": "tatbīb",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "وَأُتْبِعُوا",
        "answer": "And they were followed",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "wa-ut'biʿū",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأُتْبِعُوا فِي هَٰذِهِ الدُّنْيَا لَعْنَةً وَيَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتْبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "atbaʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأُتْبِعُوا",
        "answer": "And they were followed",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "wa-ut'biʿū",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأُتْبِعُوا فِي هَٰذِهِ لَعْنَةً وَيَوْمَ الْقِيَامَةِ بِئْسَ الرِّفْدُ الْمَرْفُودُ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتْبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "atbaʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "اتَّبَعَكَ",
        "answer": "followed [you]",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "ittabaʿaka",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَا نَرَاكَ اتَّبَعَكَ إِلَّا الَّذِينَ هُمْ أَرَاذِلُنَا بَادِيَ الرَّأْيِ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَاتَّبَعُوا",
        "answer": "and followed",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "wa-ittabaʿū",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَعَصَوْا رُسُلَهُ وَاتَّبَعُوا أَمْرَ كُلِّ جَبَّارٍ عَنِيدٍ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "فَاتَّبَعُوا",
        "answer": "but they followed",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "fa-ittabaʿū",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَئِهِ فَاتَّبَعُوا أَمْرَ فِرْعَوْنَ وَمَا أَمْرُ فِرْعَوْنَ بِرَشِيدٍ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَاتَّبَعَ",
        "answer": "But followed",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "wa-ittabaʿa",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَاتَّبَعَ الَّذِينَ ظَلَمُوا مَا أُتْرِفُوا فِيهِ وَكَانُوا مُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "أُتْرِفُوا",
        "answer": "luxury they were given",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 180,
        "tlit": "ut'rifū",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَاتَّبَعَ الَّذِينَ ظَلَمُوا مَا أُتْرِفُوا فِيهِ وَكَانُوا مُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ت ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُتْرِفُ",
        "waznEnglish": "to give luxury",
        "waznTlit": "ut'rifu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نَتْرُكَ",
        "answer": "we leave",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 182,
        "tlit": "natruka",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا شُعَيْبُ أَصَلَاتُكَ تَأْمُرُكَ أَنْ نَتْرُكَ مَا يَعْبُدُ آبَاؤُنَا",
        "rootWord": "ت ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَرَكَ",
        "waznEnglish": "to leave",
        "waznTlit": "taraka",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَارِكٌ",
        "answer": "(may) give up",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 182,
        "tlit": "tārikun",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَلَعَلَّكَ تَارِكٌ بَعْضَ مَا يُوحَىٰ إِلَيْكَ وَضَائِقٌ بِهِ صَدْرُكَ",
        "rootWord": "ت ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَارِك",
        "waznEnglish": "and left them",
        "waznTlit": "tārik",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "بِتَارِكِي",
        "answer": "(will) leave",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 182,
        "tlit": "bitārikī",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " مَا جِئْتَنَا بِبَيِّنَةٍ وَمَا نَحْنُ بِتَارِكِي آلِهَتِنَا عَنْ قَوْلِكَ",
        "rootWord": "ت ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَارِك",
        "waznEnglish": "and left them",
        "waznTlit": "tārik",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَيَتْلُوهُ",
        "answer": "and recites it",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "wayatlūhu",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّهِ وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ مِنْهُ",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَتَمَّتْ",
        "answer": "And will be fulfilled",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 189,
        "tlit": "watammat",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَتَمَّتْ كَلِمَةُ رَبِّكَ لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنَ الْجِنَّةِ وَالنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ت م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَمَّ",
        "waznEnglish": "to be fulfilled, to be completed",
        "waznTlit": "tamma",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُوبُوا",
        "answer": "turn in repentance",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "tūbū",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَأَنِ اسْتَغْفِرُوا رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوا إِلَيْهِ يُمَتِّعْكُمْ مَتَاعًا حَسَنًا",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَابَ",
        "waznEnglish": "to repent, to turn",
        "waznTlit": "tāba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُوبُوا",
        "answer": "turn in repentance",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "tūbū",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ اسْتَغْفِرُوا رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوا إِلَيْهِ يُرْسِلِ السَّمَاءَ عَلَيْكُمْ مِدْرَارًا",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَابَ",
        "waznEnglish": "to repent, to turn",
        "waznTlit": "tāba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُوبُوا",
        "answer": "turn in repentance",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "tūbū",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " هُوَ أَنْشَأَكُمْ مِنَ الْأَرْضِ وَاسْتَعْمَرَكُمْ فِيهَا فَاسْتَغْفِرُوهُ ثُمَّ تُوبُوا إِلَيْهِ",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَابَ",
        "waznEnglish": "to repent, to turn",
        "waznTlit": "tāba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُوبُوا",
        "answer": "turn in repentance",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "tūbū",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَاسْتَغْفِرُوا رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوا إِلَيْهِ إِنَّ رَبِّي رَحِيمٌ وَدُودٌ",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَابَ",
        "waznEnglish": "to repent, to turn",
        "waznTlit": "tāba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَابَ",
        "answer": "turn (in repentance)",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "tāba",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَاسْتَقِمْ كَمَا أُمِرْتَ وَمَنْ تَابَ مَعَكَ وَلَا تَطْغَوْا",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَابَ",
        "waznEnglish": "to repent, to turn",
        "waznTlit": "tāba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نُثَبِّتُ",
        "answer": "We may make firm",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 194,
        "tlit": "nuthabbitu",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "120",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَكُلًّا نَقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنْبَاءِ الرُّسُلِ مَا نُثَبِّتُ بِهِ فُؤَادَكَ",
        "rootWord": "ث ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَبَّتْ",
        "waznEnglish": "to make firm",
        "waznTlit": "thabbat",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "ثَلَاثَةَ",
        "answer": "(for) three",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 206,
        "tlit": "thalāthata",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَعَقَرُوهَا فَقَالَ تَمَتَّعُوا فِي دَارِكُمْ ثَلَاثَةَ أَيَّامٍ",
        "rootWord": "ث ل ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَلَٰثَة",
        "waznEnglish": "(is the) third",
        "waznTlit": "thalāthat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَثْنُونَ",
        "answer": "fold up",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 210,
        "tlit": "yathnūna",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّهُمْ يَثْنُونَ صُدُورَهُمْ لِيَسْتَخْفُوا مِنْهُ",
        "rootWord": "ث ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَثْنُ",
        "waznEnglish": "to fold up",
        "waznTlit": "yathnu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اثْنَيْنِ",
        "answer": "two",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 210,
        "tlit": "ith'nayni",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَ أَمْرُنَا وَفَارَ التَّنُّورُ قُلْنَا احْمِلْ فِيهَا مِنْ كُلٍّ زَوْجَيْنِ اثْنَيْنِ",
        "rootWord": "ث ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱثْنَيْن",
        "waznEnglish": "fold up",
        "waznTlit": "ith'nayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ثِيَابَهُمْ",
        "answer": "(with) their garments",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 211,
        "tlit": "thiyābahum",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَلَا حِينَ يَسْتَغْشُونَ ثِيَابَهُمْ يَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ",
        "rootWord": "ث و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثِيَاب",
        "waznEnglish": "been rewarded",
        "waznTlit": "thiyāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَبَّارٍ",
        "answer": "tyrant",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 218,
        "tlit": "jabbārin",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَعَصَوْا رُسُلَهُ وَاتَّبَعُوا أَمْرَ كُلِّ جَبَّارٍ عَنِيدٍ",
        "rootWord": "ج ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ب ر",
        "waznEnglish": "(of) tyrannical strength",
        "waznTlit": "jīm bā rā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كَالْجِبَالِ",
        "answer": "like mountains",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 219,
        "tlit": "kal-jibāli",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَهِيَ تَجْرِي بِهِمْ فِي مَوْجٍ كَالْجِبَالِ",
        "rootWord": "ج ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَبَل",
        "waznEnglish": "hill",
        "waznTlit": "jabal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَبَلٍ",
        "answer": "a mountain",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 219,
        "tlit": "jabalin",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ سَآوِي إِلَىٰ جَبَلٍ يَعْصِمُنِي مِنَ الْمَاءِ",
        "rootWord": "ج ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَبَل",
        "waznEnglish": "hill",
        "waznTlit": "jabal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَاثِمِينَ",
        "answer": "fallen prone",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 224,
        "tlit": "jāthimīna",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَأَخَذَ الَّذِينَ ظَلَمُوا الصَّيْحَةُ فَأَصْبَحُوا فِي دِيَارِهِمْ جَاثِمِينَ",
        "rootWord": "ج ث م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ث م",
        "waznEnglish": "fallen prone",
        "waznTlit": "jīm thā mīm",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "جَاثِمِينَ",
        "answer": "fallen prone",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 224,
        "tlit": "jāthimīna",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَأَخَذَتِ الَّذِينَ ظَلَمُوا الصَّيْحَةُ فَأَصْبَحُوا فِي دِيَارِهِمْ جَاثِمِينَ",
        "rootWord": "ج ث م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ث م",
        "waznEnglish": "fallen prone",
        "waznTlit": "jīm thā mīm",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "جَحَدُوا",
        "answer": "they rejected",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 226,
        "tlit": "jaḥadū",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَتِلْكَ عَادٌ جَحَدُوا بِآيَاتِ رَبِّهِمْ وَعَصَوْا رُسُلَهُ",
        "rootWord": "ج ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ح د",
        "waznEnglish": "to reject, to deny",
        "waznTlit": "jīm ḥā dāl",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَادَلْتَنَا",
        "answer": "you disputed with us",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 231,
        "tlit": "jādaltanā",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا نُوحُ قَدْ جَادَلْتَنَا فَأَكْثَرْتَ جِدَالَنَا",
        "rootWord": "ج د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَٰدَلُ",
        "waznEnglish": "to argue, to dispute",
        "waznTlit": "jādalu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "يُجَادِلُنَا",
        "answer": "he argued with Us",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 231,
        "tlit": "yujādilunā",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا ذَهَبَ عَنْ إِبْرَاهِيمَ الرَّوْعُ وَجَاءَتْهُ الْبُشْرَىٰ يُجَادِلُنَا فِي قَوْمِ لُوطٍ",
        "rootWord": "ج د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَٰدَلُ",
        "waznEnglish": "to argue, to dispute",
        "waznTlit": "jādalu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "جِدَالَنَا",
        "answer": "(in) dispute with us",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 231,
        "tlit": "jidālanā",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا نُوحُ قَدْ جَادَلْتَنَا فَأَكْثَرْتَ جِدَالَنَا",
        "rootWord": "ج د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جِدَال",
        "waznEnglish": "argue",
        "waznTlit": "jidāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَجْذُوذٍ",
        "answer": "interrupted",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 232,
        "tlit": "majdhūdhin",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا مَا دَامَتِ السَّمَاوَاتُ وَالْأَرْضُ إِلَّا مَا شَاءَ رَبُّكَ عَطَاءً غَيْرَ مَجْذُوذٍ",
        "rootWord": "ج ذ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَجْذُوذ",
        "waznEnglish": "(into) pieces",
        "waznTlit": "majdhūdh",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "يَجْرِمَنَّكُمْ",
        "answer": "(Let) not cause you to sin",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "yajrimannakum",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ لَا يَجْرِمَنَّكُمْ شِقَاقِي أَنْ يُصِيبَكُمْ مِثْلُ مَا أَصَابَ قَوْمَ نُوحٍ",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَجْرِمَ",
        "waznEnglish": "to let incite",
        "waznTlit": "yajrima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُجْرِمُونَ",
        "answer": "crimes you commit",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "tuj'rimūna",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِ افْتَرَيْتُهُ فَعَلَيَّ إِجْرَامِي وَأَنَا بَرِيءٌ مِمَّا تُجْرِمُونَ",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْرَمُ",
        "waznEnglish": "to commit crime",
        "waznTlit": "ajramu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "جَرَمَ",
        "answer": "doubt",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "jarama",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَا جَرَمَ أَنَّهُمْ فِي الْآخِرَةِ هُمُ الْأَخْسَرُونَ",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَم",
        "waznEnglish": "incite you",
        "waznTlit": "jaram",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِجْرَامِي",
        "answer": "(is) my crime",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "ij'rāmī",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِ افْتَرَيْتُهُ فَعَلَيَّ إِجْرَامِي وَأَنَا بَرِيءٌ مِمَّا تُجْرِمُونَ",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِجْرَام",
        "waznEnglish": "incite you",
        "waznTlit": "ij'rām",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُجْرِمِينَ",
        "answer": "(as) criminals",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "muj'rimīna",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " يُرْسِلِ السَّمَاءَ عَلَيْكُمْ مِدْرَارًا وَيَزِدْكُمْ قُوَّةً إِلَىٰ قُوَّتِكُمْ وَلَا تَتَوَلَّوْا مُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُجْرِم",
        "waznEnglish": "incite you",
        "waznTlit": "muj'rim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُجْرِمِينَ",
        "answer": "criminals",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "muj'rimīna",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَاتَّبَعَ الَّذِينَ ظَلَمُوا مَا أُتْرِفُوا فِيهِ وَكَانُوا مُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُجْرِم",
        "waznEnglish": "incite you",
        "waznTlit": "muj'rim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَجْرِي",
        "answer": "sailed",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "tajrī",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَهِيَ تَجْرِي بِهِمْ فِي مَوْجٍ كَالْجِبَالِ",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَيْ",
        "waznEnglish": "to flow, to run",
        "waznTlit": "jaray",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَجْرَاهَا",
        "answer": "(is) its course",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "majrahā",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَقَالَ ارْكَبُوا فِيهَا بِسْمِ اللَّهِ مَجْرَاهَا وَمُرْسَاهَا",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَجْرىٰ",
        "waznEnglish": "flow",
        "waznTlit": "majr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَعَلْنَا",
        "answer": "We made",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalnā",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَ أَمْرُنَا جَعَلْنَا عَالِيَهَا سَافِلَهَا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَجَعَلَ",
        "answer": "surely He (could) have made",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "lajaʿala",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "118",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ رَبُّكَ لَجَعَلَ النَّاسَ أُمَّةً وَاحِدَةً وَلَا يَزَالُونَ مُخْتَلِفِينَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَجْمَعِينَ",
        "answer": "all together",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "ajmaʿīna",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَتَمَّتْ كَلِمَةُ رَبِّكَ لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنَ الْجِنَّةِ وَالنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْمَعِين",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "ajmaʿīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَمِيعًا",
        "answer": "all together",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamīʿan",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " مِنْ دُونِهِ فَكِيدُونِي جَمِيعًا ثُمَّ لَا تُنْظِرُونِ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamīʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَجْمُوعٌ",
        "answer": "(will) be gathered",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "majmūʿun",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ يَوْمٌ مَجْمُوعٌ لَهُ النَّاسُ وَذَٰلِكَ يَوْمٌ مَشْهُودٌ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّجْمُوع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "majmūʿ",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "الْجِنَّةِ",
        "answer": "the Jinn",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-jinati",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَتَمَّتْ كَلِمَةُ رَبِّكَ لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنَ الْجِنَّةِ وَالنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جِنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jinnat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْجَنَّةِ",
        "answer": "(of) Paradise",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-janati",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَأَخْبَتُوا إِلَىٰ رَبِّهِمْ أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ الْجَنَّةِ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "الْجَنَّةِ",
        "answer": "Paradise",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-janati",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الَّذِينَ سُعِدُوا فَفِي الْجَنَّةِ خَالِدِينَ فِيهَا",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "تَجْهَلُونَ",
        "answer": "ignorant",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 272,
        "tlit": "tajhalūna",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " إِنَّهُمْ مُلَاقُو رَبِّهِمْ وَلَٰكِنِّي أَرَاكُمْ قَوْمًا تَجْهَلُونَ",
        "rootWord": "ج ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَجْهَلُ",
        "waznEnglish": "to be ignorant",
        "waznTlit": "yajhalu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْجَاهِلِينَ",
        "answer": "the ignorant",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 272,
        "tlit": "l-jāhilīna",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " إِنِّي أَعِظُكَ أَنْ تَكُونَ مِنَ الْجَاهِلِينَ",
        "rootWord": "ج ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَاهِل",
        "waznEnglish": "(are) ignorant",
        "waznTlit": "jāhil",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "يَسْتَجِيبُوا",
        "answer": "they respond",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 273,
        "tlit": "yastajībū",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَإِلَّمْ يَسْتَجِيبُوا لَكُمْ فَاعْلَمُوا أَنَّمَا أُنْزِلَ بِعِلْمِ اللَّهِ وَأَنْ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "ج و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَجَابَ",
        "waznEnglish": "to answer, to respond",
        "waznTlit": "is'tajāba",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "مُجِيبٌ",
        "answer": "All-Responsive",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 273,
        "tlit": "mujībun",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " فَاسْتَغْفِرُوهُ ثُمَّ تُوبُوا إِلَيْهِ إِنَّ رَبِّي قَرِيبٌ مُجِيبٌ",
        "rootWord": "ج و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّجِيب",
        "waznEnglish": "carved out",
        "waznTlit": "mujīb",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "has come",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " لَوْلَا أُنْزِلَ عَلَيْهِ كَنْزٌ أَوْ جَاءَ مَعَهُ مَلَكٌ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "came",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَ أَمْرُنَا وَفَارَ التَّنُّورُ قُلْنَا احْمِلْ فِيهَا مِنْ كُلٍّ زَوْجَيْنِ اثْنَيْنِ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جِئْتَنَا",
        "answer": "You have not brought us",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "ji'tanā",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا هُودُ مَا جِئْتَنَا بِبَيِّنَةٍ وَمَا نَحْنُ بِتَارِكِي آلِهَتِنَا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "came",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا جَاءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا هُودًا وَالَّذِينَ آمَنُوا مَعَهُ بِرَحْمَةٍ مِنَّا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "came",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا صَالِحًا وَالَّذِينَ آمَنُوا مَعَهُ بِرَحْمَةٍ مِنَّا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَتْ",
        "answer": "came",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāat",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " جَاءَتْ رُسُلُنَا إِبْرَاهِيمَ بِالْبُشْرَىٰ قَالُوا سَلَامًا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "bring",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَمَا لَبِثَ أَنْ جَاءَ بِعِجْلٍ حَنِيذٍ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَاءَتْهُ",
        "answer": "and had reached him",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "wajāathu",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا ذَهَبَ عَنْ إِبْرَاهِيمَ الرَّوْعُ وَجَاءَتْهُ الْبُشْرَىٰ يُجَادِلُنَا فِي قَوْمِ لُوطٍ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "has come",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَا إِبْرَاهِيمُ أَعْرِضْ عَنْ هَٰذَا إِنَّهُ قَدْ جَاءَ أَمْرُ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَتْ",
        "answer": "came",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāat",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا جَاءَتْ رُسُلُنَا لُوطًا سِيءَ بِهِمْ وَضَاقَ بِهِمْ ذَرْعًا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَاءَهُ",
        "answer": "And came (to) him",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "wajāahu",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَجَاءَهُ قَوْمُهُ يُهْرَعُونَ إِلَيْهِ وَمِنْ قَبْلُ كَانُوا يَعْمَلُونَ السَّيِّئَاتِ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "came",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَ أَمْرُنَا جَعَلْنَا عَالِيَهَا سَافِلَهَا وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهَا حِجَارَةً",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "came",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا جَاءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا شُعَيْبًا وَالَّذِينَ آمَنُوا مَعَهُ بِرَحْمَةٍ مِنَّا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "came",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَمَا أَغْنَتْ عَنْهُمْ آلِهَتُهُمُ الَّتِي يَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ مِنْ شَيْءٍ لَمَّا جَاءَ أَمْرُ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَاءَكَ",
        "answer": "And has come to you",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "wajāaka",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "120",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَجَاءَكَ فِي هَٰذِهِ الْحَقُّ وَمَوْعِظَةٌ وَذِكْرَىٰ لِلْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَحْبِسُهُ",
        "answer": "detains it",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 286,
        "tlit": "yaḥbisuhu",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ أَخَّرْنَا عَنْهُمُ الْعَذَابَ إِلَىٰ أُمَّةٍ مَعْدُودَةٍ لَيَقُولُنَّ مَا يَحْبِسُهُ",
        "rootWord": "ح ب س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ب س",
        "waznEnglish": "to detain",
        "waznTlit": "ḥā bā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَحَبِطَ",
        "answer": "And (has) gone in vain",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 287,
        "tlit": "waḥabiṭa",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَحَبِطَ مَا صَنَعُوا فِيهَا وَبَاطِلٌ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ح ب ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَبِطَ",
        "waznEnglish": "to become worthless",
        "waznTlit": "ḥabiṭa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "حِجَارَةً",
        "answer": "stones",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 294,
        "tlit": "ḥijāratan",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " جَعَلْنَا عَالِيَهَا سَافِلَهَا وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهَا حِجَارَةً مِنْ سِجِّيلٍ",
        "rootWord": "ح ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِجَارَة",
        "waznEnglish": "and [the] stones",
        "waznTlit": "ḥijārat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَحْزَابِ",
        "answer": "the sects",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 314,
        "tlit": "l-aḥzābi",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَكْفُرْ بِهِ مِنَ الْأَحْزَابِ فَالنَّارُ مَوْعِدُهُ",
        "rootWord": "ح ز ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ز ب",
        "waznEnglish": "(the) party",
        "waznTlit": "ḥā zāy bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَحْسَنُ",
        "answer": "(is) best",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "aḥsanu",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "aḥsan",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَسَنًا",
        "answer": "a good",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "ḥasanan",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَأَنِ اسْتَغْفِرُوا رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوا إِلَيْهِ يُمَتِّعْكُمْ مَتَاعًا حَسَنًا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥasan",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "حَسَنًا",
        "answer": "a good provision",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "ḥasanan",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ أَرَأَيْتُمْ إِنْ كُنْتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّي وَرَزَقَنِي مِنْهُ رِزْقًا حَسَنًا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥasan",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْحَسَنَاتِ",
        "answer": "the good deeds",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "l-ḥasanāti",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْحَسَنَاتِ يُذْهِبْنَ السَّيِّئَاتِ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَنَٰت",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥasanāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمُحْسِنِينَ",
        "answer": "(of) the good-doers",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "l-muḥ'sinīna",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "115",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَاصْبِرْ فَإِنَّ اللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحْسِن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "muḥ'sin",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَحَصِيدٌ",
        "answer": "and (some) mown",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 325,
        "tlit": "waḥaṣīdun",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ مِنْ أَنْبَاءِ الْقُرَىٰ نَقُصُّهُ عَلَيْكَ مِنْهَا قَائِمٌ وَحَصِيدٌ",
        "rootWord": "ح ص د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَصِيد",
        "waznEnglish": "you reap",
        "waznTlit": "ḥaṣīd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِحَفِيظٍ",
        "answer": "a guardian",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 339,
        "tlit": "biḥafīẓin",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " بَقِيَّتُ اللَّهِ خَيْرٌ لَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ مُؤْمِنِينَ وَمَا أَنَا عَلَيْكُمْ بِحَفِيظٍ",
        "rootWord": "ح ف ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَفِيظ",
        "waznEnglish": "(orders) them to guard",
        "waznTlit": "ḥafīẓ",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَفِيظٌ",
        "answer": "a Guardian",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 339,
        "tlit": "ḥafīẓun",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبِّي عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ حَفِيظٌ",
        "rootWord": "ح ف ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَفِيظ",
        "waznEnglish": "(orders) them to guard",
        "waznTlit": "ḥafīẓ",
        "waznType": "Active participle (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْحَقُّ",
        "answer": "(is) the truth",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqu",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " فَلَا تَكُ فِي مِرْيَةٍ مِنْهُ إِنَّهُ الْحَقُّ مِنْ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَقُّ",
        "answer": "(is) true",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqu",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " رَبِّ إِنَّ ابْنِي مِنْ أَهْلِي وَإِنَّ وَعْدَكَ الْحَقُّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَقٍّ",
        "answer": "right",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqin",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالُوا لَقَدْ عَلِمْتَ مَا لَنَا فِي بَنَاتِكَ مِنْ حَقٍّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَقُّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqu",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "120",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَجَاءَكَ فِي هَٰذِهِ الْحَقُّ وَمَوْعِظَةٌ وَذِكْرَىٰ لِلْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أُحْكِمَتْ",
        "answer": "are perfected",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "uḥ'kimat",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " الر كِتَابٌ أُحْكِمَتْ آيَاتُهُ ثُمَّ فُصِّلَتْ مِنْ لَدُنْ حَكِيمٍ خَبِيرٍ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُحْكِمَتْ",
        "waznEnglish": "to perfect, to establish",
        "waznTlit": "uḥ'kimat",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَحْكَمُ",
        "answer": "(are) the Most Just",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "aḥkamu",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ وَعْدَكَ الْحَقُّ وَأَنْتَ أَحْكَمُ الْحَاكِمِينَ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْكَم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "aḥkam",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَكِيمٍ",
        "answer": "(is) All-Wise",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥakīmin",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " الر كِتَابٌ أُحْكِمَتْ آيَاتُهُ ثُمَّ فُصِّلَتْ مِنْ لَدُنْ حَكِيمٍ خَبِيرٍ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَاكِمِينَ",
        "answer": "(of) the judges",
        "pcklId": "204",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥākimīna",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " رَبِّ إِنَّ ابْنِي مِنْ أَهْلِي وَإِنَّ وَعْدَكَ الْحَقُّ وَأَنْتَ أَحْكَمُ الْحَاكِمِينَ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَٰكِمِين",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥākimīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَيَحِلُّ",
        "answer": "and will descend",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 348,
        "tlit": "wayaḥillu",
        "frequency": "51",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ مَنْ يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ وَيَحِلُّ عَلَيْهِ عَذَابٌ مُقِيمٌ",
        "rootWord": "ح ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَلَلْ",
        "waznEnglish": "to descend, to be lawful",
        "waznTlit": "ḥalal",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَحَلِيمٌ",
        "answer": "(was) certainly forbearing",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 349,
        "tlit": "laḥalīmun",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ إِبْرَاهِيمَ لَحَلِيمٌ أَوَّاهٌ مُنِيبٌ",
        "rootWord": "ح ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَلِيم",
        "waznEnglish": "dreams",
        "waznTlit": "ḥalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَلِيمُ",
        "answer": "(are) the forbearing",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 349,
        "tlit": "l-ḥalīmu",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " إِنَّكَ لَأَنْتَ الْحَلِيمُ الرَّشِيدُ",
        "rootWord": "ح ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَلِيم",
        "waznEnglish": "dreams",
        "waznTlit": "ḥalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَمِيدٌ",
        "answer": "(is) All-Praiseworthy",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "ḥamīdun",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " رَحْمَتُ اللَّهِ وَبَرَكَاتُهُ عَلَيْكُمْ أَهْلَ الْبَيْتِ إِنَّهُ حَمِيدٌ مَجِيدٌ",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمِيد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "احْمِلْ",
        "answer": "Load",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "iḥ'mil",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قُلْنَا احْمِلْ فِيهَا مِنْ كُلٍّ زَوْجَيْنِ اثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمَلَ",
        "waznEnglish": "to carry, to bear",
        "waznTlit": "ḥamala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "حَنِيذٍ",
        "answer": "roasted",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 359,
        "tlit": "ḥanīdhin",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " قَالَ سَلَامٌ فَمَا لَبِثَ أَنْ جَاءَ بِعِجْلٍ حَنِيذٍ",
        "rootWord": "ح ن ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ن ذ",
        "waznEnglish": "roasted",
        "waznTlit": "ḥā nūn dhāl",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "مُحِيطٍ",
        "answer": "all-encompassing",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 370,
        "tlit": "muḥīṭin",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " إِنِّي أَرَاكُمْ بِخَيْرٍ وَإِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ مُحِيطٍ",
        "rootWord": "ح و ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحِيط",
        "waznEnglish": "and surrounded him",
        "waznTlit": "muḥīṭ",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُحِيطٌ",
        "answer": "(is) All-Encompassing",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 370,
        "tlit": "muḥīṭun",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبِّي بِمَا تَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
        "rootWord": "ح و ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحِيط",
        "waznEnglish": "and surrounded him",
        "waznTlit": "muḥīṭ",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَحَالَ",
        "answer": "And came",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 371,
        "tlit": "waḥāla",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَحَالَ بَيْنَهُمَا الْمَوْجُ فَكَانَ مِنَ الْمُغْرَقِينَ",
        "rootWord": "ح و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَالَ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "ḥāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَحَاقَ",
        "answer": "and will surround",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 379,
        "tlit": "waḥāqa",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " أَلَا يَوْمَ يَأْتِيهِمْ لَيْسَ مَصْرُوفًا عَنْهُمْ وَحَاقَ بِهِمْ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ح ي ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ي ق",
        "waznEnglish": "to surround, to encompass, to envelope",
        "waznTlit": "ḥā yā qāf",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "حِينَ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 380,
        "tlit": "ḥīna",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَلَا حِينَ يَسْتَغْشُونَ ثِيَابَهُمْ يَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ",
        "rootWord": "ح ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ي ن",
        "waznEnglish": "a period",
        "waznTlit": "ḥā yā nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةَ",
        "answer": "the life",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayata",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يُرِيدُ الْحَيَاةَ الدُّنْيَا وَزِينَتَهَا نُوَفِّ إِلَيْهِمْ أَعْمَالَهُمْ فِيهَا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَخْبَتُوا",
        "answer": "and humble themselves",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 383,
        "tlit": "wa-akhbatū",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَأَخْبَتُوا إِلَىٰ رَبِّهِمْ أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ الْجَنَّةِ",
        "rootWord": "خ ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْبَتُ",
        "waznEnglish": "to be humble",
        "waznTlit": "akhbatu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "خَبِيرٍ",
        "answer": "All-Aware",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 385,
        "tlit": "khabīrin",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " الر كِتَابٌ أُحْكِمَتْ آيَاتُهُ ثُمَّ فُصِّلَتْ مِنْ لَدُنْ حَكِيمٍ خَبِيرٍ",
        "rootWord": "خ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِير",
        "waznEnglish": "your news",
        "waznTlit": "khabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "خَبِيرٌ",
        "answer": "(is) All-Aware",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 385,
        "tlit": "khabīrun",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ كُلًّا لَمَّا لَيُوَفِّيَنَّهُمْ رَبُّكَ أَعْمَالَهُمْ إِنَّهُ بِمَا يَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
        "rootWord": "خ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِير",
        "waznEnglish": "your news",
        "waznTlit": "khabīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَزَائِنُ",
        "answer": "(are the) treasures",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 403,
        "tlit": "khazāinu",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَا أَقُولُ لَكُمْ عِنْدِي خَزَائِنُ اللَّهِ وَلَا أَعْلَمُ الْغَيْبَ وَلَا أَقُولُ إِنِّي مَلَكٌ",
        "rootWord": "خ ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَزَآئِن",
        "waznEnglish": "(are the) treasures",
        "waznTlit": "khazāin",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُخْزِيهِ",
        "answer": "(that) will disgrace him",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 404,
        "tlit": "yukh'zīhi",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ مَنْ يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ",
        "rootWord": "خ ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْزَيْ",
        "waznEnglish": "to disgrace",
        "waznTlit": "akhzay",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تُخْزُونِ",
        "answer": "disgrace me",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 404,
        "tlit": "tukh'zūni",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " فَاتَّقُوا اللَّهَ وَلَا تُخْزُونِ فِي ضَيْفِي أَلَيْسَ مِنْكُمْ رَجُلٌ رَشِيدٌ",
        "rootWord": "خ ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْزَيْ",
        "waznEnglish": "to disgrace",
        "waznTlit": "akhzay",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُخْزِيهِ",
        "answer": "(that will) disgrace him",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 404,
        "tlit": "yukh'zīhi",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " سَوْفَ تَعْلَمُونَ مَنْ يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ وَمَنْ هُوَ كَاذِبٌ",
        "rootWord": "خ ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْزَيْ",
        "waznEnglish": "to disgrace",
        "waznTlit": "akhzay",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "خِزْيِ",
        "answer": "(the) disgrace",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 404,
        "tlit": "khiz'yi",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا صَالِحًا وَالَّذِينَ آمَنُوا مَعَهُ بِرَحْمَةٍ مِنَّا وَمِنْ خِزْيِ يَوْمِئِذٍ",
        "rootWord": "خ ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خِزْى",
        "waznEnglish": "and disgraced",
        "waznTlit": "khiz'",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَسِرُوا",
        "answer": "(have) lost",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "khasirū",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَسِرَ",
        "waznEnglish": "to lose",
        "waznTlit": "khasira",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْأَخْسَرُونَ",
        "answer": "(will be) the greatest losers",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "l-akhsarūna",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لَا جَرَمَ أَنَّهُمْ فِي الْآخِرَةِ هُمُ الْأَخْسَرُونَ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْسَرِين",
        "waznEnglish": "he (has) lost ",
        "waznTlit": "akhsarīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْخَاسِرِينَ",
        "answer": "the losers",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "l-khāsirīna",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَإِلَّا تَغْفِرْ لِي وَتَرْحَمْنِي أَكُنْ مِنَ الْخَاسِرِينَ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰسِرِين",
        "waznEnglish": "he (has) lost ",
        "waznTlit": "khāsirīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "تَخْسِيرٍ",
        "answer": "(in) loss",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "takhsīrin",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " فَمَنْ يَنْصُرُنِي مِنَ اللَّهِ إِنْ عَصَيْتُهُ فَمَا تَزِيدُونَنِي غَيْرَ تَخْسِيرٍ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَخْسِير",
        "waznEnglish": "he (has) lost ",
        "waznTlit": "takhsīr",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "تُخَاطِبْنِي",
        "answer": "address Me",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 418,
        "tlit": "tukhāṭib'nī",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَا تُخَاطِبْنِي فِي الَّذِينَ ظَلَمُوا",
        "rootWord": "خ ط ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَاطَبَ",
        "waznEnglish": "to address",
        "waznTlit": "khāṭaba",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "لِيَسْتَخْفُوا",
        "answer": "that they may hide",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 425,
        "tlit": "liyastakhfū",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّهُمْ يَثْنُونَ صُدُورَهُمْ لِيَسْتَخْفُوا مِنْهُ",
        "rootWord": "خ ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسْتَخْفُ",
        "waznEnglish": "to hide",
        "waznTlit": "yastakhfu",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "خَالِدُونَ",
        "answer": "(will) abide forever",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidūna",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَأَخْبَتُوا إِلَىٰ رَبِّهِمْ أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ الْجَنَّةِ هُمْ فِيهَا خَالِدُونَ",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "خَالِدِينَ",
        "answer": "(Will be) abiding",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidīna",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا مَا دَامَتِ السَّمَاوَاتُ وَالْأَرْضُ إِلَّا مَا شَاءَ رَبُّكَ",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "خَالِدِينَ",
        "answer": "(will be) abiding",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidīna",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الَّذِينَ سُعِدُوا فَفِي الْجَنَّةِ خَالِدِينَ فِيهَا مَا دَامَتِ السَّمَاوَاتُ وَالْأَرْضُ",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "أُخَالِفَكُمْ",
        "answer": "I differ from you",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "ukhālifakum",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَمَا أُرِيدُ أَنْ أُخَالِفَكُمْ إِلَىٰ مَا أَنْهَاكُمْ عَنْهُ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُخَالِفُ",
        "waznEnglish": "to oppose, to differ",
        "waznTlit": "yukhālifu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "فَاخْتُلِفَ",
        "answer": "but differences arose",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "fa-ukh'tulifa",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا مُوسَى الْكِتَابَ فَاخْتُلِفَ فِيهِ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتَلَفَ",
        "waznEnglish": "to differ",
        "waznTlit": "ikh'talafa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَيَسْتَخْلِفُ",
        "answer": "And my Lord will give succession",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "wayastakhlifu",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَيَسْتَخْلِفُ رَبِّي قَوْمًا غَيْرَكُمْ وَلَا تَضُرُّونَهُ شَيْئًا",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَخْلَفَ",
        "waznEnglish": "to grant succession",
        "waznTlit": "is'takhlafa",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "مُخْتَلِفِينَ",
        "answer": "to differ",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "mukh'talifīna",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "118",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَا يَزَالُونَ مُخْتَلِفِينَ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّخْتَلِف",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "mukh'talif",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "خَلَقَ",
        "answer": "created",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqa",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ فِي سِتَّةِ أَيَّامٍ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلَقَهُمْ",
        "answer": "He created them",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqahum",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِلَّا مَنْ رَحِمَ رَبُّكَ وَلِذَٰلِكَ خَلَقَهُمْ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَخَافُ",
        "answer": "fear",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "akhāfu",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَوَلَّوْا فَإِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ كَبِيرٍ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَخَافُ",
        "answer": "[I] fear",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "akhāfu",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَخَفْ",
        "answer": "fear",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "takhaf",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قَالُوا لَا تَخَفْ إِنَّا أُرْسِلْنَا إِلَىٰ قَوْمِ لُوطٍ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَخَافُ",
        "answer": "fear",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "akhāfu",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " إِنِّي أَرَاكُمْ بِخَيْرٍ وَإِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ مُحِيطٍ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَافَ",
        "answer": "fear",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "khāfa",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً لِمَنْ خَافَ عَذَابَ الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خِيفَةً",
        "answer": "[a fear]",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "khīfatan",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَىٰ أَيْدِيَهُمْ لَا تَصِلُ إِلَيْهِ نَكِرَهُمْ وَأَوْجَسَ مِنْهُمْ خِيفَةً",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خِيفَة",
        "waznEnglish": "fears",
        "waznTlit": "khīfat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِخَيْرٍ",
        "answer": "in prosperity",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "bikhayrin",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَلَا تَنْقُصُوا الْمِكْيَالَ وَالْمِيزَانَ إِنِّي أَرَاكُمْ بِخَيْرٍ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرًا",
        "answer": "any good",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayran",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَلَا أَقُولُ لِلَّذِينَ تَزْدَرِي أَعْيُنُكُمْ لَنْ يُؤْتِيَهُمُ اللَّهُ خَيْرًا",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(is) best",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " بَقِيَّتُ اللَّهِ خَيْرٌ لَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "دَابَّةٍ",
        "answer": "moving creature",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 454,
        "tlit": "dābbatin",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَا مِنْ دَابَّةٍ فِي الْأَرْضِ إِلَّا عَلَى اللَّهِ رِزْقُهَا",
        "rootWord": "د ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د ب ب",
        "waznEnglish": "moving creature",
        "waznTlit": "dāl bā bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دَابَّةٍ",
        "answer": "of a moving creature",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 454,
        "tlit": "dābbatin",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " مَا مِنْ دَابَّةٍ إِلَّا هُوَ آخِذٌ بِنَاصِيَتِهَا إِنَّ رَبِّي عَلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "د ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د ب ب",
        "waznEnglish": "moving creature",
        "waznTlit": "dāl bā bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مِدْرَارًا",
        "answer": "(in) abundance",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 465,
        "tlit": "mid'rāran",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ اسْتَغْفِرُوا رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوا إِلَيْهِ يُرْسِلِ السَّمَاءَ عَلَيْكُمْ مِدْرَارًا",
        "rootWord": "د ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِّدْرَار",
        "waznEnglish": "brilliant",
        "waznTlit": "mid'rār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَادْعُوا",
        "answer": "and call",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "wa-id'ʿū",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قُلْ فَأْتُوا بِعَشْرِ سُوَرٍ مِثْلِهِ مُفْتَرَيَاتٍ وَادْعُوا مَنِ اسْتَطَعْتُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَدْعُونَا",
        "answer": "you call us",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "tadʿūnā",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " أَتَنْهَانَا أَنْ نَعْبُدَ مَا يَعْبُدُ آبَاؤُنَا وَإِنَّنَا لَفِي شَكٍّ مِمَّا تَدْعُونَا إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَدْعُونَ",
        "answer": "they invoked",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "yadʿūna",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَمَا أَغْنَتْ عَنْهُمْ آلِهَتُهُمُ الَّتِي يَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يُرِيدُ الْحَيَاةَ الدُّنْيَا وَزِينَتَهَا نُوَفِّ إِلَيْهِمْ أَعْمَالَهُمْ فِيهَا",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "world",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَأُتْبِعُوا فِي هَٰذِهِ الدُّنْيَا لَعْنَةً وَيَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دَارِكُمْ",
        "answer": "your home(s)",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "dārikum",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَعَقَرُوهَا فَقَالَ تَمَتَّعُوا فِي دَارِكُمْ ثَلَاثَةَ أَيَّامٍ",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَار",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دِيَارِهِمْ",
        "answer": "their homes",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "diyārihim",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ ظَلَمُوا الصَّيْحَةُ فَأَصْبَحُوا فِي دِيَارِهِمْ جَاثِمِينَ",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَار",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دِيَارِهِمْ",
        "answer": "their homes",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "diyārihim",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَأَخَذَتِ الَّذِينَ ظَلَمُوا الصَّيْحَةُ فَأَصْبَحُوا فِي دِيَارِهِمْ جَاثِمِينَ",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَار",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دَامَتِ",
        "answer": "as long as remain",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 496,
        "tlit": "dāmati",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا مَا دَامَتِ السَّمَاوَاتُ وَالْأَرْضُ إِلَّا مَا شَاءَ رَبُّكَ",
        "rootWord": "د و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَامُ",
        "waznEnglish": "to be as long as",
        "waznTlit": "dāmu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "دَامَتِ",
        "answer": "as long as remains",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 496,
        "tlit": "dāmati",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الَّذِينَ سُعِدُوا فَفِي الْجَنَّةِ خَالِدِينَ فِيهَا مَا دَامَتِ السَّمَاوَاتُ وَالْأَرْضُ",
        "rootWord": "د و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَامُ",
        "waznEnglish": "to be as long as",
        "waznTlit": "dāmu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides Allah",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَادْعُوا مَنِ اسْتَطَعْتُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لَهُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ مِنْ أَوْلِيَاءَ يُضَاعَفُ لَهُمُ الْعَذَابُ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِهِ",
        "answer": "Other than Him",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnihi",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مِنْ دُونِهِ فَكِيدُونِي جَمِيعًا ثُمَّ لَا تُنْظِرُونِ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "other than Allah",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَمَا أَغْنَتْ عَنْهُمْ آلِهَتُهُمُ الَّتِي يَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides Allah",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَا لَكُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ مِنْ أَوْلِيَاءَ ثُمَّ لَا تُنْصَرُونَ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "ذَرْعًا",
        "answer": "(and) uneasy",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 507,
        "tlit": "dharʿan",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا جَاءَتْ رُسُلُنَا لُوطًا سِيءَ بِهِمْ وَضَاقَ بِهِمْ ذَرْعًا",
        "rootWord": "ذ ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَرْع",
        "waznEnglish": "his two forelegs",
        "waznTlit": "dharʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَذَكَّرُونَ",
        "answer": "you take heed",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "tadhakkarūna",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " مَثَلُ الْفَرِيقَيْنِ كَالْأَعْمَىٰ وَالْأَصَمِّ وَالْبَصِيرِ وَالسَّمِيعِ هَلْ يَسْتَوِيَانِ مَثَلًا أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذَكَّرَ",
        "waznEnglish": "to receive admonition",
        "waznTlit": "tadhakkara",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "تَذَكَّرُونَ",
        "answer": "you take heed",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "tadhakkarūna",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ مَنْ يَنْصُرُنِي مِنَ اللَّهِ إِنْ طَرَدْتُهُمْ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذَكَّرَ",
        "waznEnglish": "to receive admonition",
        "waznTlit": "tadhakkara",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "ذِكْرَىٰ",
        "answer": "(is) a reminder",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhik'rā",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْحَسَنَاتِ يُذْهِبْنَ السَّيِّئَاتِ ذَٰلِكَ ذِكْرَىٰ لِلذَّاكِرِينَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْرَىٰ",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَذِكْرَىٰ",
        "answer": "and a reminder",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wadhik'rā",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "120",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَجَاءَكَ فِي هَٰذِهِ الْحَقُّ وَمَوْعِظَةٌ وَذِكْرَىٰ لِلْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْرَىٰ",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلذَّاكِرِينَ",
        "answer": "for those who remember",
        "pcklId": "273",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "lildhākirīna",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْحَسَنَاتِ يُذْهِبْنَ السَّيِّئَاتِ ذَٰلِكَ ذِكْرَىٰ لِلذَّاكِرِينَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَّٰكِرِين",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhākirīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "ذَهَبَ",
        "answer": "Have gone",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "dhahaba",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ أَذَقْنَاهُ نَعْمَاءَ بَعْدَ ضَرَّاءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ ذَهَبَ السَّيِّئَاتُ عَنِّي",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَهَبَ",
        "waznEnglish": "to go, to take away",
        "waznTlit": "dhahaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ذَهَبَ",
        "answer": "(had) gone away",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "dhahaba",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا ذَهَبَ عَنْ إِبْرَاهِيمَ الرَّوْعُ وَجَاءَتْهُ الْبُشْرَىٰ يُجَادِلُنَا فِي قَوْمِ لُوطٍ",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَهَبَ",
        "waznEnglish": "to go, to take away",
        "waznTlit": "dhahaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُذْهِبْنَ",
        "answer": "remove",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "yudh'hib'na",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْحَسَنَاتِ يُذْهِبْنَ السَّيِّئَاتِ ذَٰلِكَ ذِكْرَىٰ لِلذَّاكِرِينَ",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذْهَبَ",
        "waznEnglish": "to remove, to take away",
        "waznTlit": "adhhaba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَذَقْنَا",
        "answer": "We give man a taste",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "adhaqnā",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ أَذَقْنَا الْإِنْسَانَ مِنَّا رَحْمَةً ثُمَّ نَزَعْنَاهَا مِنْهُ إِنَّهُ لَيَئُوسٌ كَفُورٌ",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذَاقَ",
        "waznEnglish": "to cause taste",
        "waznTlit": "adhāqa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَذَقْنَاهُ",
        "answer": "We give him a taste",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "adhaqnāhu",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ أَذَقْنَاهُ نَعْمَاءَ بَعْدَ ضَرَّاءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ ذَهَبَ السَّيِّئَاتُ عَنِّي",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذَاقَ",
        "waznEnglish": "to cause taste",
        "waznTlit": "adhāqa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نَرَاكَ",
        "answer": "we see you",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "narāka",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَقَالَ الْمَلَأُ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ قَوْمِهِ مَا نَرَاكَ إِلَّا بَشَرًا مِثْلَنَا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَرَاكَ",
        "answer": "we see you",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "narāka",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَا نَرَاكَ اتَّبَعَكَ إِلَّا الَّذِينَ هُمْ أَرَاذِلُنَا بَادِيَ الرَّأْيِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَرَىٰ",
        "answer": "we see",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "narā",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَمَا نَرَىٰ لَكُمْ عَلَيْنَا مِنْ فَضْلٍ بَلْ نَظُنُّكُمْ كَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَرَأَيْتُمْ",
        "answer": "Do you see",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ara-aytum",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ أَرَأَيْتُمْ إِنْ كُنْتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّي وَآتَانِي رَحْمَةً مِنْ عِنْدِهِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَرَاكُمْ",
        "answer": "see you",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "arākum",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " إِنَّهُمْ مُلَاقُو رَبِّهِمْ وَلَٰكِنِّي أَرَاكُمْ قَوْمًا تَجْهَلُونَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَرَأَيْتُمْ",
        "answer": "Do you see",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ara-aytum",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ أَرَأَيْتُمْ إِنْ كُنْتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّي وَآتَانِي مِنْهُ رَحْمَةً",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَأَىٰ",
        "answer": "he saw",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "raā",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَىٰ أَيْدِيَهُمْ لَا تَصِلُ إِلَيْهِ نَكِرَهُمْ وَأَوْجَسَ مِنْهُمْ خِيفَةً",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَرَاكُمْ",
        "answer": "see you",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "arākum",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " إِنِّي أَرَاكُمْ بِخَيْرٍ وَإِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ مُحِيطٍ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَرَأَيْتُمْ",
        "answer": "Do you see",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ara-aytum",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ أَرَأَيْتُمْ إِنْ كُنْتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّي وَرَزَقَنِي مِنْهُ رِزْقًا حَسَنًا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَنَرَاكَ",
        "answer": "surely [we] see you",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "lanarāka",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا شُعَيْبُ مَا نَفْقَهُ كَثِيرًا مِمَّا تَقُولُ وَإِنَّا لَنَرَاكَ فِينَا ضَعِيفًا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الرَّأْيِ",
        "answer": "immature in opinion",
        "pcklId": "316",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "l-rayi",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَمَا نَرَاكَ اتَّبَعَكَ إِلَّا الَّذِينَ هُمْ أَرَاذِلُنَا بَادِيَ الرَّأْيِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَأْى",
        "waznEnglish": "we see",
        "waznTlit": "ra",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّكُمْ",
        "answer": "(of) your Lord",
        "pcklId": "264",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbakum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَأَنِ اسْتَغْفِرُوا رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوا إِلَيْهِ يُمَتِّعْكُمْ مَتَاعًا حَسَنًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّهِ",
        "answer": "his Lord",
        "pcklId": "265",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّهِ وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ مِنْهُ وَمِنْ قَبْلِهِ كِتَابُ مُوسَىٰ إِمَامًا وَرَحْمَةً",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "266",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ الْحَقُّ مِنْ رَبِّكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "267",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ يُعْرَضُونَ عَلَىٰ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "268",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ الْأَشْهَادُ هَٰؤُلَاءِ الَّذِينَ كَذَبُوا عَلَىٰ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "269",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَأَخْبَتُوا إِلَىٰ رَبِّهِمْ أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ الْجَنَّةِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "270",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ أَرَأَيْتُمْ إِنْ كُنْتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّي وَآتَانِي رَحْمَةً مِنْ عِنْدِهِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "271",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " إِنَّهُمْ مُلَاقُو رَبِّهِمْ وَلَٰكِنِّي أَرَاكُمْ قَوْمًا تَجْهَلُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "272",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbukum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِنْ كَانَ اللَّهُ يُرِيدُ أَنْ يُغْوِيَكُمْ هُوَ رَبُّكُمْ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "273",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَقَالَ ارْكَبُوا فِيهَا بِسْمِ اللَّهِ مَجْرَاهَا وَمُرْسَاهَا إِنَّ رَبِّي لَغَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّهُ",
        "answer": "(to) his Lord",
        "pcklId": "274",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbahu",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَنَادَىٰ نُوحٌ رَبَّهُ فَقَالَ رَبِّ إِنَّ ابْنِي مِنْ أَهْلِي",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "O my Lord",
        "pcklId": "275",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَقَالَ رَبِّ إِنَّ ابْنِي مِنْ أَهْلِي وَإِنَّ وَعْدَكَ الْحَقُّ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "O my Lord",
        "pcklId": "276",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ إِنِّي أَعُوذُ بِكَ أَنْ أَسْأَلَكَ مَا لَيْسَ لِي بِهِ عِلْمٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّكُمْ",
        "answer": "(of) your Lord",
        "pcklId": "277",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbakum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ اسْتَغْفِرُوا رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوا إِلَيْهِ يُرْسِلِ السَّمَاءَ عَلَيْكُمْ مِدْرَارًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "278",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنِّي تَوَكَّلْتُ عَلَى اللَّهِ رَبِّي وَرَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَبِّكُمْ",
        "answer": "and your Lord",
        "pcklId": "279",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "warabbikum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنِّي تَوَكَّلْتُ عَلَى اللَّهِ رَبِّي وَرَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "280",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبِّي عَلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "And my Lord will give succession",
        "pcklId": "281",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَيَسْتَخْلِفُ رَبِّي قَوْمًا غَيْرَكُمْ وَلَا تَضُرُّونَهُ شَيْئًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "282",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبِّي عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ حَفِيظٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "(of) their Lord",
        "pcklId": "283",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَتِلْكَ عَادٌ جَحَدُوا بِآيَاتِ رَبِّهِمْ وَعَصَوْا رُسُلَهُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّهُمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "284",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbahum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّ عَادًا كَفَرُوا رَبَّهُمْ أَلَا بُعْدًا لِعَادٍ قَوْمِ هُودٍ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "285",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " فَاسْتَغْفِرُوهُ ثُمَّ تُوبُوا إِلَيْهِ إِنَّ رَبِّي قَرِيبٌ مُجِيبٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "286",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ أَرَأَيْتُمْ إِنْ كُنْتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّي وَآتَانِي مِنْهُ رَحْمَةً",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "287",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbaka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ هُوَ الْقَوِيُّ الْعَزِيزُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّهُمْ",
        "answer": "(in) their Lord",
        "pcklId": "288",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbahum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّ ثَمُودَ كَفَرُوا رَبَّهُمْ أَلَا بُعْدًا لِثَمُودَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "(of) your Lord",
        "pcklId": "289",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يَا إِبْرَاهِيمُ أَعْرِضْ عَنْ هَٰذَا إِنَّهُ قَدْ جَاءَ أَمْرُ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "(of) your Lord",
        "pcklId": "290",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا لُوطُ إِنَّا رُسُلُ رَبِّكَ لَنْ يَصِلُوا إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "291",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " مُسَوَّمَةً عِنْدَ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "292",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ أَرَأَيْتُمْ إِنْ كُنْتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّي وَرَزَقَنِي مِنْهُ رِزْقًا حَسَنًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّكُمْ",
        "answer": "(of) your Lord",
        "pcklId": "293",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbakum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَاسْتَغْفِرُوا رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوا إِلَيْهِ إِنَّ رَبِّي رَحِيمٌ وَدُودٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "294",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَاسْتَغْفِرُوا رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوا إِلَيْهِ إِنَّ رَبِّي رَحِيمٌ وَدُودٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "295",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبِّي بِمَا تَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "(the) command (of) your Lord",
        "pcklId": "296",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " فَمَا أَغْنَتْ عَنْهُمْ آلِهَتُهُمُ الَّتِي يَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ مِنْ شَيْءٍ لَمَّا جَاءَ أَمْرُ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "(is) the seizure (of) your Lord",
        "pcklId": "297",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ أَخْذُ رَبِّكَ إِذَا أَخَذَ الْقُرَىٰ وَهِيَ ظَالِمَةٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّكَ",
        "answer": "what your Lord wills",
        "pcklId": "298",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا مَا دَامَتِ السَّمَاوَاتُ وَالْأَرْضُ إِلَّا مَا شَاءَ رَبُّكَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "299",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbaka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ فَعَّالٌ لِمَا يُرِيدُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّكَ",
        "answer": "what your Lord wills ",
        "pcklId": "300",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِلَّا مَا شَاءَ رَبُّكَ عَطَاءً غَيْرَ مَجْذُوذٍ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "301",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِنْ رَبِّكَ لَقُضِيَ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "302",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ كُلًّا لَمَّا لَيُوَفِّيَنَّهُمْ رَبُّكَ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "303",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "117",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ رَبُّكَ لِيُهْلِكَ الْقُرَىٰ بِظُلْمٍ وَأَهْلُهَا مُصْلِحُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّكَ",
        "answer": "your Lord (had) willed",
        "pcklId": "304",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "118",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ رَبُّكَ لَجَعَلَ النَّاسَ أُمَّةً وَاحِدَةً وَلَا يَزَالُونَ مُخْتَلِفِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّكَ",
        "answer": "your Lord has bestowed Mercy",
        "pcklId": "305",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِلَّا مَنْ رَحِمَ رَبُّكَ وَلِذَٰلِكَ خَلَقَهُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "(the) Word of your Lord",
        "pcklId": "306",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَتَمَّتْ كَلِمَةُ رَبِّكَ لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنَ الْجِنَّةِ وَالنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّكَ",
        "answer": "And your Lord is not",
        "pcklId": "307",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "123",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَاعْبُدْهُ وَتَوَكَّلْ عَلَيْهِ وَمَا رَبُّكَ بِغَافِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُرْجَعُونَ",
        "answer": "you will be returned",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "tur'jaʿūna",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " إِنْ كَانَ اللَّهُ يُرِيدُ أَنْ يُغْوِيَكُمْ هُوَ رَبُّكُمْ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُرْجَعُ",
        "answer": "will be returned",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "yur'jaʿu",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "123",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ غَيْبُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَإِلَيْهِ يُرْجَعُ الْأَمْرُ كُلُّهُ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَرْجِعُكُمْ",
        "answer": "(is) your return",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "marjiʿukum",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِلَى اللَّهِ مَرْجِعُكُمْ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرْجِع",
        "waznEnglish": "[they] will not return",
        "waznTlit": "marjiʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَجُلٌ",
        "answer": "a man",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "rajulun",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " فَاتَّقُوا اللَّهَ وَلَا تُخْزُونِ فِي ضَيْفِي أَلَيْسَ مِنْكُمْ رَجُلٌ رَشِيدٌ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجُل",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rajul",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَرَجَمْنَاكَ",
        "answer": "surely we would have stoned you",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 539,
        "tlit": "larajamnāka",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا رَهْطُكَ لَرَجَمْنَاكَ وَمَا أَنْتَ عَلَيْنَا بِعَزِيزٍ",
        "rootWord": "ر ج م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَمْ",
        "waznEnglish": "to stone",
        "waznTlit": "rajam",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَرْجُوًّا",
        "answer": "the one in whom hope was placed",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 540,
        "tlit": "marjuwwan",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا صَالِحُ قَدْ كُنْتَ فِينَا مَرْجُوًّا قَبْلَ هَٰذَا",
        "rootWord": "ر ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرْجُوّ",
        "waznEnglish": "they hope",
        "waznTlit": "marjuww",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "رَحِمَ",
        "answer": "He has mercy",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥima",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " قَالَ لَا عَاصِمَ الْيَوْمَ مِنْ أَمْرِ اللَّهِ إِلَّا مَنْ رَحِمَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِمَ",
        "waznEnglish": "to have mercy",
        "waznTlit": "raḥima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَتَرْحَمْنِي",
        "answer": "and You have mercy on me",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "watarḥamnī",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَإِلَّا تَغْفِرْ لِي وَتَرْحَمْنِي أَكُنْ مِنَ الْخَاسِرِينَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِمَ",
        "waznEnglish": "to have mercy",
        "waznTlit": "raḥima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَحِمَ",
        "answer": "your Lord has bestowed Mercy",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥima",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِلَّا مَنْ رَحِمَ رَبُّكَ وَلِذَٰلِكَ خَلَقَهُمْ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِمَ",
        "waznEnglish": "to have mercy",
        "waznTlit": "raḥima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَحْمَةً",
        "answer": "(of) Mercy from Us",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatan",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ أَذَقْنَا الْإِنْسَانَ مِنَّا رَحْمَةً ثُمَّ نَزَعْنَاهَا مِنْهُ إِنَّهُ لَيَئُوسٌ كَفُورٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَحْمَةً",
        "answer": "and (as) mercy",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "waraḥmatan",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَمِنْ قَبْلِهِ كِتَابُ مُوسَىٰ إِمَامًا وَرَحْمَةً",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَحْمَةً",
        "answer": "mercy",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatan",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ أَرَأَيْتُمْ إِنْ كُنْتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّي وَآتَانِي رَحْمَةً مِنْ عِنْدِهِ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِرَحْمَةٍ",
        "answer": "by a Mercy",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "biraḥmatin",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا جَاءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا هُودًا وَالَّذِينَ آمَنُوا مَعَهُ بِرَحْمَةٍ مِنَّا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَحْمَةً",
        "answer": "a Mercy",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatan",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ أَرَأَيْتُمْ إِنْ كُنْتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّي وَآتَانِي مِنْهُ رَحْمَةً",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِرَحْمَةٍ",
        "answer": "by a Mercy",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "biraḥmatin",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا صَالِحًا وَالَّذِينَ آمَنُوا مَعَهُ بِرَحْمَةٍ مِنَّا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَحْمَتُ",
        "answer": "The Mercy of Allah",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatu",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " رَحْمَتُ اللَّهِ وَبَرَكَاتُهُ عَلَيْكُمْ أَهْلَ الْبَيْتِ إِنَّهُ حَمِيدٌ مَجِيدٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِرَحْمَةٍ",
        "answer": "by a Mercy",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "biraḥmatin",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا جَاءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا شُعَيْبًا وَالَّذِينَ آمَنُوا مَعَهُ بِرَحْمَةٍ مِنَّا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَحِيمٌ",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "265",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīmun",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " بِسْمِ اللَّهِ مَجْرَاهَا وَمُرْسَاهَا إِنَّ رَبِّي لَغَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "رَحِيمٌ",
        "answer": "(is) Most Merciful",
        "pcklId": "266",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīmun",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَاسْتَغْفِرُوا رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوا إِلَيْهِ إِنَّ رَبِّي رَحِيمٌ وَدُودٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مَرْدُودٍ",
        "answer": "(be) repelled",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "mardūdin",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُمْ آتِيهِمْ عَذَابٌ غَيْرُ مَرْدُودٍ",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرْدُود",
        "waznEnglish": "they will be sent back",
        "waznTlit": "mardūd",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "أَرَاذِلُنَا",
        "answer": "(are) the lowest of us",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 551,
        "tlit": "arādhilunā",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَمَا نَرَاكَ اتَّبَعَكَ إِلَّا الَّذِينَ هُمْ أَرَاذِلُنَا بَادِيَ الرَّأْيِ",
        "rootWord": "ر ذ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر ذ ل",
        "waznEnglish": "(are) the lowest of us",
        "waznTlit": "rā dhāl lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَزَقَنِي",
        "answer": "and He has provided me",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "warazaqanī",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ أَرَأَيْتُمْ إِنْ كُنْتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّي وَرَزَقَنِي مِنْهُ رِزْقًا حَسَنًا",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رِزْقُهَا",
        "answer": "(is) its provision",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "riz'quhā",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَا مِنْ دَابَّةٍ فِي الْأَرْضِ إِلَّا عَلَى اللَّهِ رِزْقُهَا",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رِزْقًا",
        "answer": "a good provision",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "riz'qan",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ أَرَأَيْتُمْ إِنْ كُنْتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّي وَرَزَقَنِي مِنْهُ رِزْقًا حَسَنًا",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَا",
        "answer": "We sent",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnā",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِ إِنِّي لَكُمْ نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُرْسِلِ",
        "answer": "He will send",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "yur'sili",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ اسْتَغْفِرُوا رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوا إِلَيْهِ يُرْسِلِ السَّمَاءَ عَلَيْكُمْ مِدْرَارًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُرْسِلْتُ",
        "answer": "I was sent",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "ur'sil'tu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَإِنْ تَوَلَّوْا فَقَدْ أَبْلَغْتُكُمْ مَا أُرْسِلْتُ بِهِ إِلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُرْسِلْنَا",
        "answer": "[we] have been sent",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "ur'sil'nā",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " قَالُوا لَا تَخَفْ إِنَّا أُرْسِلْنَا إِلَىٰ قَوْمِ لُوطٍ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَا",
        "answer": "We sent",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnā",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِآيَاتِنَا وَسُلْطَانٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "رُسُلَهُ",
        "answer": "His Messengers",
        "pcklId": "287",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusulahu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَتِلْكَ عَادٌ جَحَدُوا بِآيَاتِ رَبِّهِمْ وَعَصَوْا رُسُلَهُ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رُسُلُنَا",
        "answer": "Our messengers",
        "pcklId": "288",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusulunā",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ جَاءَتْ رُسُلُنَا إِبْرَاهِيمَ بِالْبُشْرَىٰ قَالُوا سَلَامًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رُسُلُنَا",
        "answer": "Our messengers",
        "pcklId": "289",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusulunā",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا جَاءَتْ رُسُلُنَا لُوطًا سِيءَ بِهِمْ وَضَاقَ بِهِمْ ذَرْعًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رُسُلُ",
        "answer": "(are) messengers",
        "pcklId": "290",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusulu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا لُوطُ إِنَّا رُسُلُ رَبِّكَ لَنْ يَصِلُوا إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرُّسُلِ",
        "answer": "(of) the Messengers",
        "pcklId": "291",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-rusuli",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "120",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَكُلًّا نَقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنْبَاءِ الرُّسُلِ مَا نُثَبِّتُ بِهِ فُؤَادَكَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَمُرْسَاهَا",
        "answer": "and its anchorage",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 556,
        "tlit": "wamur'sāhā",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَقَالَ ارْكَبُوا فِيهَا بِسْمِ اللَّهِ مَجْرَاهَا وَمُرْسَاهَا",
        "rootWord": "ر س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُرْسَىٰ",
        "waznEnglish": "He made them firm",
        "waznTlit": "mur'sā",
        "waznType": "Passive participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "رَشِيدٌ",
        "answer": "right-minded",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 557,
        "tlit": "rashīdun",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " فَاتَّقُوا اللَّهَ وَلَا تُخْزُونِ فِي ضَيْفِي أَلَيْسَ مِنْكُمْ رَجُلٌ رَشِيدٌ",
        "rootWord": "ر ش د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّشِيد",
        "waznEnglish": "(be) led aright",
        "waznTlit": "rashīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الرَّشِيدُ",
        "answer": "the right-minded",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 557,
        "tlit": "l-rashīdu",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " أَوْ أَنْ نَفْعَلَ فِي أَمْوَالِنَا مَا نَشَاءُ إِنَّكَ لَأَنْتَ الْحَلِيمُ الرَّشِيدُ",
        "rootWord": "ر ش د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّشِيد",
        "waznEnglish": "(be) led aright",
        "waznTlit": "rashīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "بِرَشِيدٍ",
        "answer": "was right",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 557,
        "tlit": "birashīdin",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَاتَّبَعُوا أَمْرَ فِرْعَوْنَ وَمَا أَمْرُ فِرْعَوْنَ بِرَشِيدٍ",
        "rootWord": "ر ش د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّشِيد",
        "waznEnglish": "(be) led aright",
        "waznTlit": "rashīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الرِّفْدُ",
        "answer": "(is) the gift",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 571,
        "tlit": "l-rif'du",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَأُتْبِعُوا فِي هَٰذِهِ لَعْنَةً وَيَوْمَ الْقِيَامَةِ بِئْسَ الرِّفْدُ الْمَرْفُودُ",
        "rootWord": "ر ف د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِّفْد",
        "waznEnglish": "(is) the gift",
        "waznTlit": "rif'd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَرْفُودُ",
        "answer": "which (will) be given",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 571,
        "tlit": "l-marfūdu",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَأُتْبِعُوا فِي هَٰذِهِ لَعْنَةً وَيَوْمَ الْقِيَامَةِ بِئْسَ الرِّفْدُ الْمَرْفُودُ",
        "rootWord": "ر ف د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرْفُود",
        "waznEnglish": "(is) the gift",
        "waznTlit": "marfūd",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "وَارْتَقِبُوا",
        "answer": "And watch",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 575,
        "tlit": "wa-ir'taqibū",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَارْتَقِبُوا إِنِّي مَعَكُمْ رَقِيبٌ",
        "rootWord": "ر ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱرْتَقِبْ",
        "waznEnglish": "to watch",
        "waznTlit": "ir'taqib",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "رَقِيبٌ",
        "answer": "a watcher",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 575,
        "tlit": "raqībun",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَارْتَقِبُوا إِنِّي مَعَكُمْ رَقِيبٌ",
        "rootWord": "ر ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَقِيب",
        "waznEnglish": "they do not regard (the ties)",
        "waznTlit": "raqīb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ارْكَبُوا",
        "answer": "Embark",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 580,
        "tlit": "ir'kabū",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقَالَ ارْكَبُوا فِيهَا بِسْمِ اللَّهِ مَجْرَاهَا وَمُرْسَاهَا",
        "rootWord": "ر ك ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَكِبَ",
        "waznEnglish": "to ride, to embark",
        "waznTlit": "rakiba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ارْكَبْ",
        "answer": "Embark",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 580,
        "tlit": "ir'kab",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " يَا بُنَيَّ ارْكَبْ مَعَنَا وَلَا تَكُنْ مَعَ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ر ك ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَكِبَ",
        "waznEnglish": "to ride, to embark",
        "waznTlit": "rakiba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَرْكَنُوا",
        "answer": "incline",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 587,
        "tlit": "tarkanū",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَا تَرْكَنُوا إِلَى الَّذِينَ ظَلَمُوا فَتَمَسَّكُمُ النَّارُ",
        "rootWord": "ر ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَرْكَنُ",
        "waznEnglish": "to incline",
        "waznTlit": "tarkanu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رُكْنٍ",
        "answer": "a support",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 587,
        "tlit": "ruk'nin",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قَالَ لَوْ أَنَّ لِي بِكُمْ قُوَّةً أَوْ آوِي إِلَىٰ رُكْنٍ شَدِيدٍ",
        "rootWord": "ر ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رُكْن",
        "waznEnglish": "incline",
        "waznTlit": "ruk'n",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَهْطُكَ",
        "answer": "for your family",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 595,
        "tlit": "rahṭuka",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَإِنَّا لَنَرَاكَ فِينَا ضَعِيفًا وَلَوْلَا رَهْطُكَ لَرَجَمْنَاكَ",
        "rootWord": "ر ه ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر ه ط",
        "waznEnglish": "for your family",
        "waznTlit": "rā hā ṭā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَرَهْطِي",
        "answer": "Is my family",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 595,
        "tlit": "arahṭī",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ أَرَهْطِي أَعَزُّ عَلَيْكُمْ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ر ه ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر ه ط",
        "waznEnglish": "for your family",
        "waznTlit": "rā hā ṭā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُرِيدُ",
        "answer": "desires",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurīdu",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يُرِيدُ الْحَيَاةَ الدُّنْيَا وَزِينَتَهَا نُوَفِّ إِلَيْهِمْ أَعْمَالَهُمْ فِيهَا",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَرَدْتُ",
        "answer": "I wish",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "aradttu",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَا يَنْفَعُكُمْ نُصْحِي إِنْ أَرَدْتُ أَنْ أَنْصَحَ لَكُمْ إِنْ كَانَ اللَّهُ يُرِيدُ أَنْ يُغْوِيَكُمْ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُرِيدُ",
        "answer": "will",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurīdu",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَا يَنْفَعُكُمْ نُصْحِي إِنْ أَرَدْتُ أَنْ أَنْصَحَ لَكُمْ إِنْ كَانَ اللَّهُ يُرِيدُ أَنْ يُغْوِيَكُمْ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نُرِيدُ",
        "answer": "we want",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "nurīdu",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قَالُوا لَقَدْ عَلِمْتَ مَا لَنَا فِي بَنَاتِكَ مِنْ حَقٍّ وَإِنَّكَ لَتَعْلَمُ مَا نُرِيدُ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُرِيدُ",
        "answer": "I intend",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "urīdu",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَمَا أُرِيدُ أَنْ أُخَالِفَكُمْ إِلَىٰ مَا أَنْهَاكُمْ عَنْهُ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُرِيدُ",
        "answer": "I intend",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "urīdu",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " إِنْ أُرِيدُ إِلَّا الْإِصْلَاحَ مَا اسْتَطَعْتُ وَمَا تَوْفِيقِي إِلَّا بِاللَّهِ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُرِيدُ",
        "answer": "He intends",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurīdu",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ فَعَّالٌ لِمَا يُرِيدُ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الرَّوْعُ",
        "answer": "the fright",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 602,
        "tlit": "l-rawʿu",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا ذَهَبَ عَنْ إِبْرَاهِيمَ الرَّوْعُ وَجَاءَتْهُ الْبُشْرَىٰ يُجَادِلُنَا فِي قَوْمِ لُوطٍ",
        "rootWord": "ر و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر و ع",
        "waznEnglish": "the fright",
        "waznTlit": "rā wāw ʿayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُرِيبٍ",
        "answer": "suspicious",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 604,
        "tlit": "murībin",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَإِنَّنَا لَفِي شَكٍّ مِمَّا تَدْعُونَا إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
        "rootWord": "ر ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُرِيب",
        "waznEnglish": "you (have) doubt",
        "waznTlit": "murīb",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُرِيبٍ",
        "answer": "suspicious",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 604,
        "tlit": "murībin",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُمْ لَفِي شَكٍّ مِنْهُ مُرِيبٍ",
        "rootWord": "ر ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُرِيب",
        "waznEnglish": "you (have) doubt",
        "waznTlit": "murīb",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَزْدَرِي",
        "answer": "look down upon",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 619,
        "tlit": "tazdarī",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَا أَقُولُ لِلَّذِينَ تَزْدَرِي أَعْيُنُكُمْ لَنْ يُؤْتِيَهُمُ اللَّهُ خَيْرًا",
        "rootWord": "ز ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ز ر ي",
        "waznEnglish": "to look down",
        "waznTlit": "zāy rā yā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "زَفِيرٌ",
        "answer": "(is) sighing",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 621,
        "tlit": "zafīrun",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ شَقُوا فَفِي النَّارِ لَهُمْ فِيهَا زَفِيرٌ وَشَهِيقٌ",
        "rootWord": "ز ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ز ف ر",
        "waznEnglish": "(is) sighing",
        "waznTlit": "zāy fā rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَزُلَفًا",
        "answer": "and (at) the approach",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 626,
        "tlit": "wazulafan",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَأَقِمِ الصَّلَاةَ طَرَفَيِ النَّهَارِ وَزُلَفًا مِنَ اللَّيْلِ",
        "rootWord": "ز ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زُلْفَة",
        "waznEnglish": "And We brought near",
        "waznTlit": "zul'fat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "زَوْجَيْنِ",
        "answer": "a pair",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "zawjayni",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قُلْنَا احْمِلْ فِيهَا مِنْ كُلٍّ زَوْجَيْنِ اثْنَيْنِ",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيَزِدْكُمْ",
        "answer": "and increase you",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "wayazid'kum",
        "frequency": "61",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " يُرْسِلِ السَّمَاءَ عَلَيْكُمْ مِدْرَارًا وَيَزِدْكُمْ قُوَّةً إِلَىٰ قُوَّتِكُمْ",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَادَ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "zāda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَزِيدُونَنِي",
        "answer": "you would increase me",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "tazīdūnanī",
        "frequency": "61",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " فَمَنْ يَنْصُرُنِي مِنَ اللَّهِ إِنْ عَصَيْتُهُ فَمَا تَزِيدُونَنِي غَيْرَ تَخْسِيرٍ",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَادَ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "zāda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "زَادُوهُمْ",
        "answer": "they increased them",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "zādūhum",
        "frequency": "61",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَمَا زَادُوهُمْ غَيْرَ تَتْبِيبٍ",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَادَ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "zāda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَزَالُونَ",
        "answer": "they will cease",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 645,
        "tlit": "yazālūna",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "118",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ رَبُّكَ لَجَعَلَ النَّاسَ أُمَّةً وَاحِدَةً وَلَا يَزَالُونَ مُخْتَلِفِينَ",
        "rootWord": "ز ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَالَت",
        "waznEnglish": "to cease",
        "waznTlit": "zālat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَزِينَتَهَا",
        "answer": "and its adornments",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 646,
        "tlit": "wazīnatahā",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يُرِيدُ الْحَيَاةَ الدُّنْيَا وَزِينَتَهَا نُوَفِّ إِلَيْهِمْ أَعْمَالَهُمْ فِيهَا",
        "rootWord": "ز ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زِينَة",
        "waznEnglish": "Beautified",
        "waznTlit": "zīnat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَسْأَلُكُمْ",
        "answer": "I ask (of) you",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "asalukum",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ لَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ مَالًا إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَسْأَلْنِ",
        "answer": "ask Me",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "tasalni",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ عَمَلٌ غَيْرُ صَالِحٍ فَلَا تَسْأَلْنِ مَا لَيْسَ لَكَ بِهِ عِلْمٌ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَسْأَلَكَ",
        "answer": "I (should) ask You",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "asalaka",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ إِنِّي أَعُوذُ بِكَ أَنْ أَسْأَلَكَ مَا لَيْسَ لِي بِهِ عِلْمٌ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَسْأَلُكُمْ",
        "answer": "I ask you",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "asalukum",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا قَوْمِ لَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَى الَّذِي فَطَرَنِي",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَبَقَ",
        "answer": "has preceded",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 655,
        "tlit": "sabaqa",
        "frequency": "37",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " احْمِلْ فِيهَا مِنْ كُلٍّ زَوْجَيْنِ اثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَنْ سَبَقَ عَلَيْهِ الْقَوْلُ",
        "rootWord": "س ب ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَقَ",
        "waznEnglish": "to precede",
        "waznTlit": "sabaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَبَقَتْ",
        "answer": "(that) preceded",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 655,
        "tlit": "sabaqat",
        "frequency": "37",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِنْ رَبِّكَ لَقُضِيَ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "س ب ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَقَ",
        "waznEnglish": "to precede",
        "waznTlit": "sabaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سِتَّةِ",
        "answer": "six",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 657,
        "tlit": "sittati",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ فِي سِتَّةِ أَيَّامٍ",
        "rootWord": "س ت ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِتَّة",
        "waznEnglish": "(of) sixty",
        "waznTlit": "sittat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سِجِّيلٍ",
        "answer": "baked clay",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 661,
        "tlit": "sijjīlin",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهَا حِجَارَةً مِنْ سِجِّيلٍ مَنْضُودٍ",
        "rootWord": "س ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِجِّيل",
        "waznEnglish": "(of) a scroll",
        "waznTlit": "sijjīl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سِحْرٌ",
        "answer": "a magic",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "siḥ'run",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " لَيَقُولَنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ هَٰذَا إِلَّا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِحْر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "siḥ'r",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَخِرُوا",
        "answer": "they ridiculed",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 669,
        "tlit": "sakhirū",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَيَصْنَعُ الْفُلْكَ وَكُلَّمَا مَرَّ عَلَيْهِ مَلَأٌ مِنْ قَوْمِهِ سَخِرُوا مِنْهُ",
        "rootWord": "س خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَخِرَ",
        "waznEnglish": "to ridicule, to mock",
        "waznTlit": "sakhira",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَسْخَرُوا",
        "answer": "you ridicule",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 669,
        "tlit": "taskharū",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنْ تَسْخَرُوا مِنَّا فَإِنَّا نَسْخَرُ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "س خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَخِرَ",
        "waznEnglish": "to ridicule, to mock",
        "waznTlit": "sakhira",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَسْخَرُ",
        "answer": "can ridicule",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 669,
        "tlit": "naskharu",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنْ تَسْخَرُوا مِنَّا فَإِنَّا نَسْخَرُ مِنْكُمْ كَمَا تَسْخَرُونَ",
        "rootWord": "س خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَخِرَ",
        "waznEnglish": "to ridicule, to mock",
        "waznTlit": "sakhira",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَسْخَرُونَ",
        "answer": "you ridicule",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 669,
        "tlit": "taskharūna",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " كَمَا تَسْخَرُونَ",
        "rootWord": "س خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَخِرَ",
        "waznEnglish": "to ridicule, to mock",
        "waznTlit": "sakhira",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُسِرُّونَ",
        "answer": "they conceal",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 681,
        "tlit": "yusirrūna",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " أَلَا حِينَ يَسْتَغْشُونَ ثِيَابَهُمْ يَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ",
        "rootWord": "س ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسَرَّ",
        "waznEnglish": "to conceal",
        "waznTlit": "asarra",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَأَسْرِ",
        "answer": "So travel",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 686,
        "tlit": "fa-asri",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ مِنَ اللَّيْلِ وَلَا يَلْتَفِتْ مِنْكُمْ أَحَدٌ",
        "rootWord": "س ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْرَىٰ",
        "waznEnglish": "to travel, to take",
        "waznTlit": "asrā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "سُعِدُوا",
        "answer": "were glad",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 690,
        "tlit": "suʿidū",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الَّذِينَ سُعِدُوا فَفِي الْجَنَّةِ خَالِدِينَ فِيهَا",
        "rootWord": "س ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُعِدُ",
        "waznEnglish": "to be glad",
        "waznTlit": "suʿidu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَسَعِيدٌ",
        "answer": "and (the) glad",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 690,
        "tlit": "wasaʿīdun",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَأْتِ لَا تَكَلَّمُ نَفْسٌ إِلَّا بِإِذْنِهِ فَمِنْهُمْ شَقِيٌّ وَسَعِيدٌ",
        "rootWord": "س ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَعِيد",
        "waznEnglish": "were glad",
        "waznTlit": "saʿīd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَافِلَهَا",
        "answer": "its downside",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 698,
        "tlit": "sāfilahā",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَ أَمْرُنَا جَعَلْنَا عَالِيَهَا سَافِلَهَا وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهَا حِجَارَةً",
        "rootWord": "س ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَافِل",
        "waznEnglish": "below",
        "waznTlit": "sāfil",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَسُلْطَانٍ",
        "answer": "and an authority",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 713,
        "tlit": "wasul'ṭānin",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِآيَاتِنَا وَسُلْطَانٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "س ل ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُلْطَٰن",
        "waznEnglish": "surely He (would have) given them power",
        "waznTlit": "sul'ṭān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِسَلَامٍ",
        "answer": "with peace",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "bisalāmin",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قِيلَ يَا نُوحُ اهْبِطْ بِسَلَامٍ مِنَّا وَبَرَكَاتٍ عَلَيْكَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَٰم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "salām",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "سَلَامًا",
        "answer": "Peace",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "salāman",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ جَاءَتْ رُسُلُنَا إِبْرَاهِيمَ بِالْبُشْرَىٰ قَالُوا سَلَامًا",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَٰم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "salām",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "سَلَامٌ",
        "answer": "Peace",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "salāmun",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ جَاءَتْ رُسُلُنَا إِبْرَاهِيمَ بِالْبُشْرَىٰ قَالُوا سَلَامًا قَالَ سَلَامٌ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَٰم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "salām",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُسْلِمُونَ",
        "answer": "(be) Muslims",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "mus'limūna",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " أَنَّمَا أُنْزِلَ بِعِلْمِ اللَّهِ وَأَنْ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَهَلْ أَنْتُمْ مُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْلِم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "mus'lim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "السَّمْعَ",
        "answer": "(to) hear",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "l-samʿa",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " مَا كَانُوا يَسْتَطِيعُونَ السَّمْعَ وَمَا كَانُوا يُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمْع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالسَّمِيعِ",
        "answer": "and the hearer",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "wal-samīʿi",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " مَثَلُ الْفَرِيقَيْنِ كَالْأَعْمَىٰ وَالْأَصَمِّ وَالْبَصِيرِ وَالسَّمِيعِ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِيع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِسْمِ",
        "answer": "in the name",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "bis'mi",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَقَالَ ارْكَبُوا فِيهَا بِسْمِ اللَّهِ مَجْرَاهَا وَمُرْسَاهَا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْم",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "is'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ فِي سِتَّةِ أَيَّامٍ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيَا سَمَاءُ",
        "answer": "and O sky",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "wayāsamāu",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَقِيلَ يَا أَرْضُ ابْلَعِي مَاءَكِ وَيَا سَمَاءُ أَقْلِعِي",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاءَ",
        "answer": "(from) the sky (rain)",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāa",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ اسْتَغْفِرُوا رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوا إِلَيْهِ يُرْسِلِ السَّمَاءَ عَلَيْكُمْ مِدْرَارًا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتُ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwātu",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا مَا دَامَتِ السَّمَاوَاتُ وَالْأَرْضُ إِلَّا مَا شَاءَ رَبُّكَ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتُ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwātu",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا مَا دَامَتِ السَّمَاوَاتُ وَالْأَرْضُ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "123",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ غَيْبُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَإِلَيْهِ يُرْجَعُ الْأَمْرُ كُلُّهُ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُسَمًّى",
        "answer": "appointed",
        "pcklId": "360",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "musamman",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " ثُمَّ تُوبُوا إِلَيْهِ يُمَتِّعْكُمْ مَتَاعًا حَسَنًا إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسَمًّى",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "musamman",
        "waznType": "Passive participle (form II) (Noun)"
    },
    {
        "question": "سِيءَ",
        "answer": "he was distressed",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sīa",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا جَاءَتْ رُسُلُنَا لُوطًا سِيءَ بِهِمْ وَضَاقَ بِهِمْ ذَرْعًا",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَآءَ",
        "waznEnglish": "to be evil",
        "waznTlit": "sāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِسُوءٍ",
        "answer": "with evil",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "bisūin",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنْ نَقُولُ إِلَّا اعْتَرَاكَ بَعْضُ آلِهَتِنَا بِسُوءٍ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِسُوءٍ",
        "answer": "with harm",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "bisūin",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ قَرِيبٌ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّيِّئَاتُ",
        "answer": "the evils",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "l-sayiātu",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ أَذَقْنَاهُ نَعْمَاءَ بَعْدَ ضَرَّاءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ ذَهَبَ السَّيِّئَاتُ عَنِّي",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّـَٔات",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyiāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّيِّئَاتِ",
        "answer": "the evil deeds",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "l-sayiāti",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَجَاءَهُ قَوْمُهُ يُهْرَعُونَ إِلَيْهِ وَمِنْ قَبْلُ كَانُوا يَعْمَلُونَ السَّيِّئَاتِ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّـَٔات",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyiāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّيِّئَاتِ",
        "answer": "the evil deeds",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "l-sayiāti",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْحَسَنَاتِ يُذْهِبْنَ السَّيِّئَاتِ ذَٰلِكَ ذِكْرَىٰ لِلذَّاكِرِينَ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّـَٔات",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyiāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُوَرٍ",
        "answer": "Surahs",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 740,
        "tlit": "suwarin",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قُلْ فَأْتُوا بِعَشْرِ سُوَرٍ مِثْلِهِ مُفْتَرَيَاتٍ",
        "rootWord": "س و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُورَة",
        "waznEnglish": "they climbed over the wall",
        "waznTlit": "sūrat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُسَوَّمَةً",
        "answer": "Marked",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 746,
        "tlit": "musawwamatan",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " مُسَوَّمَةً عِنْدَ رَبِّكَ وَمَا هِيَ مِنَ الظَّالِمِينَ بِبَعِيدٍ",
        "rootWord": "س و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسَوَّمَة",
        "waznEnglish": "(who were) afflicting you (with)",
        "waznTlit": "musawwamat",
        "waznType": "Passive participle (form II) (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَوِيَانِ",
        "answer": "they equal",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "yastawiyāni",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " مَثَلُ الْفَرِيقَيْنِ كَالْأَعْمَىٰ وَالْأَصَمِّ وَالْبَصِيرِ وَالسَّمِيعِ هَلْ يَسْتَوِيَانِ مَثَلًا",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to be equal, to be alike, to establish",
        "waznTlit": "is'tawā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَاسْتَوَتْ",
        "answer": "And it rested",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "wa-is'tawat",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَغِيضَ الْمَاءُ وَقُضِيَ الْأَمْرُ وَاسْتَوَتْ عَلَى الْجُودِيِّ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to be equal, to be alike, to establish",
        "waznTlit": "is'tawā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "شَدِيدٍ",
        "answer": "strong",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "shadīdin",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قَالَ لَوْ أَنَّ لِي بِكُمْ قُوَّةً أَوْ آوِي إِلَىٰ رُكْنٍ شَدِيدٍ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "شَدِيدٌ",
        "answer": "(and) severe",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "shadīdun",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِنَّ أَخْذَهُ أَلِيمٌ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "تُشْرِكُونَ",
        "answer": "you associate",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "tush'rikūna",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنِّي أُشْهِدُ اللَّهَ وَاشْهَدُوا أَنِّي بَرِيءٌ مِمَّا تُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "شِقَاقِي",
        "answer": "my dissension",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 787,
        "tlit": "shiqāqī",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ لَا يَجْرِمَنَّكُمْ شِقَاقِي أَنْ يُصِيبَكُمْ مِثْلُ مَا أَصَابَ قَوْمَ نُوحٍ أَوْ قَوْمَ هُودٍ أَوْ قَوْمَ صَالِحٍ",
        "rootWord": "ش ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شِقَاق",
        "waznEnglish": "make it difficult",
        "waznTlit": "shiqāq",
        "waznType": "Verbal noun (form III)"
    },
    {
        "question": "شَقُوا",
        "answer": "were wretched",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 788,
        "tlit": "shaqū",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ شَقُوا فَفِي النَّارِ لَهُمْ فِيهَا زَفِيرٌ وَشَهِيقٌ",
        "rootWord": "ش ق و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَقُ",
        "waznEnglish": "to suffer, to be wretched, to be distressed",
        "waznTlit": "shaqu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَقِيٌّ",
        "answer": "(will be the) wretched",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 788,
        "tlit": "shaqiyyun",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَأْتِ لَا تَكَلَّمُ نَفْسٌ إِلَّا بِإِذْنِهِ فَمِنْهُمْ شَقِيٌّ وَسَعِيدٌ",
        "rootWord": "ش ق و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَقِيّ",
        "waznEnglish": "were wretched",
        "waznTlit": "shaqiyy",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "شَكٍّ",
        "answer": "doubt",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 791,
        "tlit": "shakkin",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَإِنَّنَا لَفِي شَكٍّ مِمَّا تَدْعُونَا إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
        "rootWord": "ش ك ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ك ك",
        "waznEnglish": "doubt",
        "waznTlit": "shīn kāf kāf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَكٍّ",
        "answer": "doubt",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 791,
        "tlit": "shakkin",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُمْ لَفِي شَكٍّ مِنْهُ مُرِيبٍ",
        "rootWord": "ش ك ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ك ك",
        "waznEnglish": "doubt",
        "waznTlit": "shīn kāf kāf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَاشْهَدُوا",
        "answer": "and (you) bear witness",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "wa-ish'hadū",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنِّي أُشْهِدُ اللَّهَ وَاشْهَدُوا أَنِّي بَرِيءٌ مِمَّا تُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِدَ",
        "waznEnglish": "to testify, to bear witness",
        "waznTlit": "shahida",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أُشْهِدُ",
        "answer": "[I] call Allah to witness",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "ush'hidu",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنِّي أُشْهِدُ اللَّهَ وَاشْهَدُوا أَنِّي بَرِيءٌ مِمَّا تُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْهَدَ",
        "waznEnglish": "to make witness",
        "waznTlit": "ashhada",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "شَاهِدٌ",
        "answer": "a witness",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shāhidun",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّهِ وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ مِنْهُ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَاهِد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shāhid",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْأَشْهَادُ",
        "answer": "the witnesses",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "l-ashhādu",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ الْأَشْهَادُ هَٰؤُلَاءِ الَّذِينَ كَذَبُوا عَلَىٰ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَاهِد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shāhid",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَشْهُودٌ",
        "answer": "witnessed",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "mashhūdun",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ يَوْمٌ مَجْمُوعٌ لَهُ النَّاسُ وَذَٰلِكَ يَوْمٌ مَشْهُودٌ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَشْهُود",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "mashhūd",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "وَشَهِيقٌ",
        "answer": "and wailing",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 803,
        "tlit": "washahīqun",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ شَقُوا فَفِي النَّارِ لَهُمْ فِيهَا زَفِيرٌ وَشَهِيقٌ",
        "rootWord": "ش ه ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ه ق",
        "waznEnglish": "and wailing",
        "waznTlit": "shīn hā qāf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَاءَ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shāa",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّمَا يَأْتِيكُمْ بِهِ اللَّهُ إِنْ شَاءَ وَمَا أَنْتُمْ بِمُعْجِزِينَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَشَاءُ",
        "answer": "we will",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "nashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " أَصَلَاتُكَ تَأْمُرُكَ أَنْ نَتْرُكَ مَا يَعْبُدُ آبَاؤُنَا أَوْ أَنْ نَفْعَلَ فِي أَمْوَالِنَا مَا نَشَاءُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَاءَ",
        "answer": "what your Lord wills",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shāa",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا مَا دَامَتِ السَّمَاوَاتُ وَالْأَرْضُ إِلَّا مَا شَاءَ رَبُّكَ إِنَّ رَبَّكَ فَعَّالٌ لِمَا يُرِيدُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَاءَ",
        "answer": "what your Lord wills ",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shāa",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا مَا دَامَتِ السَّمَاوَاتُ وَالْأَرْضُ إِلَّا مَا شَاءَ رَبُّكَ عَطَاءً غَيْرَ مَجْذُوذٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَاءَ",
        "answer": "your Lord (had) willed",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shāa",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "118",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ رَبُّكَ لَجَعَلَ النَّاسَ أُمَّةً وَاحِدَةً",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "342",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِلَى اللَّهِ مَرْجِعُكُمْ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "343",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا أَنْتَ نَذِيرٌ وَاللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ وَكِيلٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "(in) anything",
        "pcklId": "344",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَيَسْتَخْلِفُ رَبِّي قَوْمًا غَيْرَكُمْ وَلَا تَضُرُّونَهُ شَيْئًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "things",
        "pcklId": "345",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَلَا تَضُرُّونَهُ شَيْئًا إِنَّ رَبِّي عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ حَفِيظٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَشَيْءٌ",
        "answer": "(is) surely a thing",
        "pcklId": "346",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "lashayon",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَأَلِدُ وَأَنَا عَجُوزٌ وَهَٰذَا بَعْلِي شَيْخًا إِنَّ هَٰذَا لَشَيْءٌ عَجِيبٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَشْيَاءَهُمْ",
        "answer": "(of) their things",
        "pcklId": "347",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "ashyāahum",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَا تَبْخَسُوا النَّاسَ أَشْيَاءَهُمْ وَلَا تَعْثَوْا فِي الْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "348",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَمَا أَغْنَتْ عَنْهُمْ آلِهَتُهُمُ الَّتِي يَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْخًا",
        "answer": "(is) an old man",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 812,
        "tlit": "shaykhan",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالَتْ يَا وَيْلَتَىٰ أَأَلِدُ وَأَنَا عَجُوزٌ وَهَٰذَا بَعْلِي شَيْخًا",
        "rootWord": "ش ي خ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ي خ",
        "waznEnglish": "(is) an old man",
        "waznTlit": "shīn yā khā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "فَأَصْبَحُوا",
        "answer": "then they became",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 817,
        "tlit": "fa-aṣbaḥū",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَأَخَذَ الَّذِينَ ظَلَمُوا الصَّيْحَةُ فَأَصْبَحُوا فِي دِيَارِهِمْ جَاثِمِينَ",
        "rootWord": "ص ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْبَحَ",
        "waznEnglish": "to become",
        "waznTlit": "aṣbaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَأَصْبَحُوا",
        "answer": "then they became",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 817,
        "tlit": "fa-aṣbaḥū",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَأَخَذَتِ الَّذِينَ ظَلَمُوا الصَّيْحَةُ فَأَصْبَحُوا فِي دِيَارِهِمْ جَاثِمِينَ",
        "rootWord": "ص ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْبَحَ",
        "waznEnglish": "to become",
        "waznTlit": "aṣbaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الصُّبْحُ",
        "answer": "(is) morning",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 817,
        "tlit": "l-ṣub'ḥu",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ مُصِيبُهَا مَا أَصَابَهُمْ إِنَّ مَوْعِدَهُمُ الصُّبْحُ",
        "rootWord": "ص ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صُبْح",
        "waznEnglish": "seized them in the morning",
        "waznTlit": "ṣub'ḥ",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الصُّبْحُ",
        "answer": "the morning",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 817,
        "tlit": "l-ṣub'ḥu",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " أَلَيْسَ الصُّبْحُ بِقَرِيبٍ",
        "rootWord": "ص ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صُبْح",
        "waznEnglish": "seized them in the morning",
        "waznTlit": "ṣub'ḥ",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "صَبَرُوا",
        "answer": "(are) patient",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "ṣabarū",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ صَبَرُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَاصْبِرْ",
        "answer": "So be patient",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "fa-iṣ'bir",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " مَا كُنْتَ تَعْلَمُهَا أَنْتَ وَلَا قَوْمُكَ مِنْ قَبْلِ هَٰذَا فَاصْبِرْ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَاصْبِرْ",
        "answer": "And be patient",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "wa-iṣ'bir",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "115",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاصْبِرْ فَإِنَّ اللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَصْحَابُ",
        "answer": "(are the) companions",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "aṣḥābu",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَأَخْبَتُوا إِلَىٰ رَبِّهِمْ أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ الْجَنَّةِ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْحَٰب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "aṣḥāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَصُدُّونَ",
        "answer": "hinder",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 826,
        "tlit": "yaṣuddūna",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا",
        "rootWord": "ص د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn away, to avert, to hinder",
        "waznTlit": "ṣadda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "صُدُورَهُمْ",
        "answer": "their breasts",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 827,
        "tlit": "ṣudūrahum",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّهُمْ يَثْنُونَ صُدُورَهُمْ لِيَسْتَخْفُوا مِنْهُ",
        "rootWord": "ص د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدْر",
        "waznEnglish": "will proceed",
        "waznTlit": "ṣadr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الصُّدُورِ",
        "answer": "(is in) the breasts",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 827,
        "tlit": "l-ṣudūri",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ إِنَّهُ عَلِيمٌ بِذَاتِ الصُّدُورِ",
        "rootWord": "ص د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدْر",
        "waznEnglish": "will proceed",
        "waznTlit": "ṣadr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَدْرُكَ",
        "answer": "your breast",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 827,
        "tlit": "ṣadruka",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَلَعَلَّكَ تَارِكٌ بَعْضَ مَا يُوحَىٰ إِلَيْكَ وَضَائِقٌ بِهِ صَدْرُكَ",
        "rootWord": "ص د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدْر",
        "waznEnglish": "will proceed",
        "waznTlit": "ṣadr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَادِقِينَ",
        "answer": "truthful",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣādiqīna",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَادْعُوا مَنِ اسْتَطَعْتُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الصَّادِقِينَ",
        "answer": "the truthful",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "l-ṣādiqīna",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَا إِنْ كُنْتَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "صِرَاطٍ",
        "answer": "a path",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 836,
        "tlit": "ṣirāṭin",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " مَا مِنْ دَابَّةٍ إِلَّا هُوَ آخِذٌ بِنَاصِيَتِهَا إِنَّ رَبِّي عَلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ص ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ر ط",
        "waznEnglish": "(to) the path",
        "waznTlit": "ṣād rā ṭā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَصْرُوفًا",
        "answer": "(will be) averted",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 838,
        "tlit": "maṣrūfan",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " أَلَا يَوْمَ يَأْتِيهِمْ لَيْسَ مَصْرُوفًا عَنْهُمْ",
        "rootWord": "ص ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَصْرُوف",
        "waznEnglish": "He diverted you",
        "waznTlit": "maṣrūf",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "صَالِحًا",
        "answer": "Salih",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "ṣāliḥan",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَالِحًا قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "يَا صَالِحُ",
        "answer": "O Salih",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "yāṣāliḥu",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا صَالِحُ قَدْ كُنْتَ فِينَا مَرْجُوًّا قَبْلَ هَٰذَا",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "صَالِحًا",
        "answer": "Salih",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "ṣāliḥan",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا صَالِحًا وَالَّذِينَ آمَنُوا مَعَهُ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "صَالِحٍ",
        "answer": "people of Salih",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "ṣāliḥin",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " أَنْ يُصِيبَكُمْ مِثْلُ مَا أَصَابَ قَوْمَ نُوحٍ أَوْ قَوْمَ هُودٍ أَوْ قَوْمَ صَالِحٍ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "صَالِحٍ",
        "answer": "righteous",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "ṣāliḥin",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا نُوحُ إِنَّهُ لَيْسَ مِنْ أَهْلِكَ إِنَّهُ عَمَلٌ غَيْرُ صَالِحٍ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "the good deeds",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ صَبَرُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ أُولَٰئِكَ لَهُمْ مَغْفِرَةٌ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "good deeds",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَأَخْبَتُوا إِلَىٰ رَبِّهِمْ أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ الْجَنَّةِ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الْإِصْلَاحَ",
        "answer": "the reform",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-iṣ'lāḥa",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " إِنْ أُرِيدُ إِلَّا الْإِصْلَاحَ مَا اسْتَطَعْتُ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِصْلَٰح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "iṣ'lāḥ",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُصْلِحُونَ",
        "answer": "(were) reformers",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "muṣ'liḥūna",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "117",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ رَبُّكَ لِيُهْلِكَ الْقُرَىٰ بِظُلْمٍ وَأَهْلُهَا مُصْلِحُونَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُصْلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "muṣ'liḥ",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَصَلَاتُكَ",
        "answer": "Does your prayer",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "aṣalatuka",
        "frequency": "99",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا شُعَيْبُ أَصَلَاتُكَ تَأْمُرُكَ أَنْ نَتْرُكَ مَا يَعْبُدُ آبَاؤُنَا",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الصَّلَاةَ",
        "answer": "the prayer",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "l-ṣalata",
        "frequency": "99",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَأَقِمِ الصَّلَاةَ طَرَفَيِ النَّهَارِ وَزُلَفًا مِنَ اللَّيْلِ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَصَمِّ",
        "answer": "and the deaf",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 862,
        "tlit": "wal-aṣami",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " مَثَلُ الْفَرِيقَيْنِ كَالْأَعْمَىٰ وَالْأَصَمِّ وَالْبَصِيرِ وَالسَّمِيعِ",
        "rootWord": "ص م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَمّ",
        "waznEnglish": "and they became deaf",
        "waznTlit": "aṣamm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَنَعُوا",
        "answer": "they did",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 863,
        "tlit": "ṣanaʿū",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَحَبِطَ مَا صَنَعُوا فِيهَا",
        "rootWord": "ص ن ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَنَعُ",
        "waznEnglish": "to make, to construct, to do",
        "waznTlit": "ṣanaʿu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَاصْنَعِ",
        "answer": "And construct",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 863,
        "tlit": "wa-iṣ'naʿi",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاصْنَعِ الْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا وَلَا تُخَاطِبْنِي فِي الَّذِينَ ظَلَمُوا",
        "rootWord": "ص ن ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَنَعُ",
        "waznEnglish": "to make, to construct, to do",
        "waznTlit": "ṣanaʿu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَصْنَعُ",
        "answer": "And he was constructing",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 863,
        "tlit": "wayaṣnaʿu",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَصْنَعُ الْفُلْكَ وَكُلَّمَا مَرَّ عَلَيْهِ مَلَأٌ مِنْ قَوْمِهِ سَخِرُوا مِنْهُ",
        "rootWord": "ص ن ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَنَعُ",
        "waznEnglish": "to make, to construct, to do",
        "waznTlit": "ṣanaʿu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَصَابَهُمْ",
        "answer": "will strike them",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "aṣābahum",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَلَا يَلْتَفِتْ مِنْكُمْ أَحَدٌ إِلَّا امْرَأَتَكَ إِنَّهُ مُصِيبُهَا مَا أَصَابَهُمْ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُصِيبَكُمْ",
        "answer": "befalls you",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "yuṣībakum",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لَا يَجْرِمَنَّكُمْ شِقَاقِي أَنْ يُصِيبَكُمْ مِثْلُ مَا أَصَابَ قَوْمَ نُوحٍ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَصَابَ",
        "answer": "befell",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "aṣāba",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَا يَجْرِمَنَّكُمْ شِقَاقِي أَنْ يُصِيبَكُمْ مِثْلُ مَا أَصَابَ قَوْمَ نُوحٍ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُصِيبُهَا",
        "answer": "will strike her",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "muṣībuhā",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَلَا يَلْتَفِتْ مِنْكُمْ أَحَدٌ إِلَّا امْرَأَتَكَ إِنَّهُ مُصِيبُهَا مَا أَصَابَهُمْ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُصِيب",
        "waznEnglish": "strikes them",
        "waznTlit": "muṣīb",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "الصَّيْحَةُ",
        "answer": "the thunderous blast",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 873,
        "tlit": "l-ṣayḥatu",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَأَخَذَ الَّذِينَ ظَلَمُوا الصَّيْحَةُ",
        "rootWord": "ص ي ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ي ح",
        "waznEnglish": "the thunderous blast",
        "waznTlit": "ṣād yā ḥā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الصَّيْحَةُ",
        "answer": "the thunderous blast",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 873,
        "tlit": "l-ṣayḥatu",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَأَخَذَتِ الَّذِينَ ظَلَمُوا الصَّيْحَةُ فَأَصْبَحُوا فِي دِيَارِهِمْ جَاثِمِينَ",
        "rootWord": "ص ي ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ي ح",
        "waznEnglish": "the thunderous blast",
        "waznTlit": "ṣād yā ḥā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَضَحِكَتْ",
        "answer": "and she laughed",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 881,
        "tlit": "faḍaḥikat",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَامْرَأَتُهُ قَائِمَةٌ فَضَحِكَتْ فَبَشَّرْنَاهَا بِإِسْحَاقَ",
        "rootWord": "ض ح ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَحِكَتْ",
        "waznEnglish": "to laugh",
        "waznTlit": "ḍaḥikat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَضُرُّونَهُ",
        "answer": "you will harm Him",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "taḍurrūnahu",
        "frequency": "74",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَيَسْتَخْلِفُ رَبِّي قَوْمًا غَيْرَكُمْ وَلَا تَضُرُّونَهُ شَيْئًا",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَضُرَّ",
        "waznEnglish": "to harm",
        "waznTlit": "yaḍurra",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ضَرَّاءَ",
        "answer": "hardship",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "ḍarrāa",
        "frequency": "74",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ أَذَقْنَاهُ نَعْمَاءَ بَعْدَ ضَرَّاءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ ذَهَبَ السَّيِّئَاتُ عَنِّي",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَّآء",
        "waznEnglish": "harms them",
        "waznTlit": "ḍarrā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُضَاعَفُ",
        "answer": "And will be doubled",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 887,
        "tlit": "yuḍāʿafu",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " يُضَاعَفُ لَهُمُ الْعَذَابُ مَا كَانُوا يَسْتَطِيعُونَ السَّمْعَ",
        "rootWord": "ض ع ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُضَٰعِفُ",
        "waznEnglish": "to double, to multiply",
        "waznTlit": "yuḍāʿifu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "ضَعِيفًا",
        "answer": "weak",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 887,
        "tlit": "ḍaʿīfan",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " مَا نَفْقَهُ كَثِيرًا مِمَّا تَقُولُ وَإِنَّا لَنَرَاكَ فِينَا ضَعِيفًا",
        "rootWord": "ض ع ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَعِيف",
        "waznEnglish": "they weakened",
        "waznTlit": "ḍaʿīf",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَضَلَّ",
        "answer": "and lost",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "waḍalla",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَّ",
        "waznEnglish": "to go astray, to err, to lose",
        "waznTlit": "ḍalla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُضِيعُ",
        "answer": "let go waste",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 900,
        "tlit": "yuḍīʿu",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "115",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَاصْبِرْ فَإِنَّ اللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ض ي ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ض ي ع",
        "waznEnglish": "to let go waste, to neglect",
        "waznTlit": "ḍād yā ʿayn",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "ضَيْفِي",
        "answer": "my guests",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 901,
        "tlit": "ḍayfī",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " فَاتَّقُوا اللَّهَ وَلَا تُخْزُونِ فِي ضَيْفِي أَلَيْسَ مِنْكُمْ رَجُلٌ رَشِيدٌ",
        "rootWord": "ض ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَيْف",
        "waznEnglish": "offer them hospitality",
        "waznTlit": "ḍayf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَضَاقَ",
        "answer": "and felt straitened",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 902,
        "tlit": "waḍāqa",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا جَاءَتْ رُسُلُنَا لُوطًا سِيءَ بِهِمْ وَضَاقَ بِهِمْ ذَرْعًا",
        "rootWord": "ض ي ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَاقَ",
        "waznEnglish": "to straiten",
        "waznTlit": "ḍāqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَضَائِقٌ",
        "answer": "and straitened",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 902,
        "tlit": "waḍāiqun",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَلَعَلَّكَ تَارِكٌ بَعْضَ مَا يُوحَىٰ إِلَيْكَ وَضَائِقٌ بِهِ صَدْرُكَ",
        "rootWord": "ض ي ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَآئِق",
        "waznEnglish": "and (was) straitened",
        "waznTlit": "ḍāiq",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "طَرَدْتُهُمْ",
        "answer": "I drove them away",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 907,
        "tlit": "ṭaradttuhum",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ مَنْ يَنْصُرُنِي مِنَ اللَّهِ إِنْ طَرَدْتُهُمْ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ط ر د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَرَد",
        "waznEnglish": "to send away, to drive away",
        "waznTlit": "ṭarad",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِطَارِدِ",
        "answer": "going to drive away",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 907,
        "tlit": "biṭāridi",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَا أَنَا بِطَارِدِ الَّذِينَ آمَنُوا إِنَّهُمْ مُلَاقُو رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ط ر د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَارِد",
        "waznEnglish": "send away",
        "waznTlit": "ṭārid",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "طَرَفَيِ",
        "answer": "(at the) two ends",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 908,
        "tlit": "ṭarafayi",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَأَقِمِ الصَّلَاةَ طَرَفَيِ النَّهَارِ وَزُلَفًا مِنَ اللَّيْلِ",
        "rootWord": "ط ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَرَف",
        "waznEnglish": "their gaze",
        "waznTlit": "ṭaraf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَطْغَوْا",
        "answer": "transgress",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 913,
        "tlit": "taṭghaw",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَاسْتَقِمْ كَمَا أُمِرْتَ وَمَنْ تَابَ مَعَكَ وَلَا تَطْغَوْا",
        "rootWord": "ط غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to transgress, to overflow",
        "waznTlit": "ṭaghā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَطْهَرُ",
        "answer": "(are) purer",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 928,
        "tlit": "aṭharu",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ هَٰؤُلَاءِ بَنَاتِي هُنَّ أَطْهَرُ لَكُمْ",
        "rootWord": "ط ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطْهَر",
        "waznEnglish": "they are cleansed",
        "waznTlit": "aṭhar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اسْتَطَعْتُمْ",
        "answer": "you can",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "is'taṭaʿtum",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَادْعُوا مَنِ اسْتَطَعْتُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to be able to, to be capable",
        "waznTlit": "is'taṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَطِيعُونَ",
        "answer": "able",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "yastaṭīʿūna",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " مَا كَانُوا يَسْتَطِيعُونَ السَّمْعَ وَمَا كَانُوا يُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to be able to, to be capable",
        "waznTlit": "is'taṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "اسْتَطَعْتُ",
        "answer": "as much as I am able",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "is'taṭaʿtu",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " إِنْ أُرِيدُ إِلَّا الْإِصْلَاحَ مَا اسْتَطَعْتُ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to be able to, to be capable",
        "waznTlit": "is'taṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "ظَلَمُوا",
        "answer": "wronged",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamū",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَاصْنَعِ الْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا وَلَا تُخَاطِبْنِي فِي الَّذِينَ ظَلَمُوا",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ظَلَمُوا",
        "answer": "wronged",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamū",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَأَخَذَ الَّذِينَ ظَلَمُوا الصَّيْحَةُ فَأَصْبَحُوا فِي دِيَارِهِمْ جَاثِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ظَلَمُوا",
        "answer": "wronged",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamū",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَأَخَذَتِ الَّذِينَ ظَلَمُوا الصَّيْحَةُ فَأَصْبَحُوا فِي دِيَارِهِمْ جَاثِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ظَلَمْنَاهُمْ",
        "answer": "We wronged them",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamnāhum",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا ظَلَمْنَاهُمْ وَلَٰكِنْ ظَلَمُوا أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ظَلَمُوا",
        "answer": "they wronged",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamū",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَا ظَلَمْنَاهُمْ وَلَٰكِنْ ظَلَمُوا أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ظَلَمُوا",
        "answer": "do wrong",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamū",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَا تَرْكَنُوا إِلَى الَّذِينَ ظَلَمُوا فَتَمَسَّكُمُ النَّارُ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ظَلَمُوا",
        "answer": "did wrong",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamū",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَاتَّبَعَ الَّذِينَ ظَلَمُوا مَا أُتْرِفُوا فِيهِ وَكَانُوا مُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَظْلَمُ",
        "answer": "(is) more unjust",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "aẓlamu",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أُولَٰئِكَ يُعْرَضُونَ عَلَىٰ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَظْلَم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "aẓlam",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِظُلْمٍ",
        "answer": "unjustly",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "biẓul'min",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "117",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ رَبُّكَ لِيُهْلِكَ الْقُرَىٰ بِظُلْمٍ وَأَهْلُهَا مُصْلِحُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظُلْم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓul'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "217",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " هَٰؤُلَاءِ الَّذِينَ كَذَبُوا عَلَىٰ رَبِّهِمْ أَلَا لَعْنَةُ اللَّهِ عَلَى الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "218",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " اللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا فِي أَنْفُسِهِمْ إِنِّي إِذًا لَمِنَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "219",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " مُسَوَّمَةً عِنْدَ رَبِّكَ وَمَا هِيَ مِنَ الظَّالِمِينَ بِبَعِيدٍ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "296",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَاسْتَوَتْ عَلَى الْجُودِيِّ وَقِيلَ بُعْدًا لِلْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Adjective)"
    },
    {
        "question": "ظَالِمَةٌ",
        "answer": "(are) doing wrong",
        "pcklId": "308",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓālimatun",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ أَخْذُ رَبِّكَ إِذَا أَخَذَ الْقُرَىٰ وَهِيَ ظَالِمَةٌ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِمَة",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālimat",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "نَظُنُّكُمْ",
        "answer": "we think you",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "naẓunnukum",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَمَا نَرَىٰ لَكُمْ عَلَيْنَا مِنْ فَضْلٍ بَلْ نَظُنُّكُمْ كَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنَّ",
        "waznEnglish": "to think, to assume, to guess",
        "waznTlit": "ẓanna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ظِهْرِيًّا",
        "answer": "backs",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "ẓih'riyyan",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَرَهْطِي أَعَزُّ عَلَيْكُمْ مِنَ اللَّهِ وَاتَّخَذْتُمُوهُ وَرَاءَكُمْ ظِهْرِيًّا",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظِهْرِيّ",
        "waznEnglish": "(is) apparent",
        "waznTlit": "ẓih'riyy",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَعْبُدُوا",
        "answer": "you worship",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "taʿbudū",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَلَّا تَعْبُدُوا إِلَّا اللَّهَ إِنَّنِي لَكُمْ مِنْهُ نَذِيرٌ وَبَشِيرٌ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْبُدُوا",
        "answer": "worship",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "taʿbudū",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَنْ لَا تَعْبُدُوا إِلَّا اللَّهَ إِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اعْبُدُوا",
        "answer": "Worship",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "uʿ'budū",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِلَىٰ عَادٍ أَخَاهُمْ هُودًا قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اعْبُدُوا",
        "answer": "Worship",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "uʿ'budū",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَالِحًا قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَعْبُدَ",
        "answer": "we worship",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "naʿbuda",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَتَنْهَانَا أَنْ نَعْبُدَ مَا يَعْبُدُ آبَاؤُنَا",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْبُدُ",
        "answer": "our forefathers worshipped",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "yaʿbudu",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " أَتَنْهَانَا أَنْ نَعْبُدَ مَا يَعْبُدُ آبَاؤُنَا",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اعْبُدُوا",
        "answer": "Worship",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "uʿ'budū",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْبُدُ",
        "answer": "worship",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "yaʿbudu",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَصَلَاتُكَ تَأْمُرُكَ أَنْ نَتْرُكَ مَا يَعْبُدُ آبَاؤُنَا",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْبُدُ",
        "answer": "worship",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "yaʿbudu",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَلَا تَكُ فِي مِرْيَةٍ مِمَّا يَعْبُدُ هَٰؤُلَاءِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْبُدُونَ",
        "answer": "they worship",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "yaʿbudūna",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " مَا يَعْبُدُونَ إِلَّا كَمَا يَعْبُدُ آبَاؤُهُمْ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْبُدُ",
        "answer": "worshipped",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "yaʿbudu",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " مَا يَعْبُدُونَ إِلَّا كَمَا يَعْبُدُ آبَاؤُهُمْ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَاعْبُدْهُ",
        "answer": "so worship Him",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "fa-uʿ'bud'hu",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "123",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَإِلَيْهِ يُرْجَعُ الْأَمْرُ كُلُّهُ فَاعْبُدْهُ وَتَوَكَّلْ عَلَيْهِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْثَوْا",
        "answer": "act wickedly",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 958,
        "tlit": "taʿthaw",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَا تَبْخَسُوا النَّاسَ أَشْيَاءَهُمْ وَلَا تَعْثَوْا فِي الْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ع ث و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ث و",
        "waznEnglish": "to act wickedly, to commit evil",
        "waznTlit": "ʿayn thā wāw",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَتَعْجَبِينَ",
        "answer": "Are you amazed",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 959,
        "tlit": "ataʿjabīna",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالُوا أَتَعْجَبِينَ مِنْ أَمْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ع ج ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَجِبُ",
        "waznEnglish": "to wonder, to be amazed, to be astonished",
        "waznTlit": "ʿajibu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَجِيبٌ",
        "answer": "amazing",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 959,
        "tlit": "ʿajībun",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَأَلِدُ وَأَنَا عَجُوزٌ وَهَٰذَا بَعْلِي شَيْخًا إِنَّ هَٰذَا لَشَيْءٌ عَجِيبٌ",
        "rootWord": "ع ج ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَجِيب",
        "waznEnglish": "Do you wonder",
        "waznTlit": "ʿajīb",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "عَجُوزٌ",
        "answer": "an old woman",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 960,
        "tlit": "ʿajūzun",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَتْ يَا وَيْلَتَىٰ أَأَلِدُ وَأَنَا عَجُوزٌ وَهَٰذَا بَعْلِي شَيْخًا",
        "rootWord": "ع ج ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَجُوز",
        "waznEnglish": "Am I unable",
        "waznTlit": "ʿajūz",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُعْجِزِينَ",
        "answer": "(able to) escape",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 960,
        "tlit": "muʿ'jizīna",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ لَمْ يَكُونُوا مُعْجِزِينَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ع ج ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُعْجِز",
        "waznEnglish": "Am I unable",
        "waznTlit": "muʿ'jiz",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "بِمُعْجِزِينَ",
        "answer": "one who (can) escape (it)",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 960,
        "tlit": "bimuʿ'jizīna",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّمَا يَأْتِيكُمْ بِهِ اللَّهُ إِنْ شَاءَ وَمَا أَنْتُمْ بِمُعْجِزِينَ",
        "rootWord": "ع ج ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُعْجِز",
        "waznEnglish": "Am I unable",
        "waznTlit": "muʿ'jiz",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "بِعِجْلٍ",
        "answer": "a calf",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 962,
        "tlit": "biʿij'lin",
        "frequency": "47",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " قَالُوا سَلَامًا قَالَ سَلَامٌ فَمَا لَبِثَ أَنْ جَاءَ بِعِجْلٍ حَنِيذٍ",
        "rootWord": "ع ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِجْل",
        "waznEnglish": "Were you impatient",
        "waznTlit": "ʿij'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَعْدُودٍ",
        "answer": "limited",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 964,
        "tlit": "maʿdūdin",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا نُؤَخِّرُهُ إِلَّا لِأَجَلٍ مَعْدُودٍ",
        "rootWord": "ع د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّعْدُود",
        "waznEnglish": "you count",
        "waznTlit": "maʿdūd",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "مَعْدُودَةٍ",
        "answer": "determined",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 964,
        "tlit": "maʿdūdatin",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ أَخَّرْنَا عَنْهُمُ الْعَذَابَ إِلَىٰ أُمَّةٍ مَعْدُودَةٍ لَيَقُولُنَّ مَا يَحْبِسُهُ",
        "rootWord": "ع د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّعْدُودَة",
        "waznEnglish": "you count",
        "waznTlit": "maʿdūdat",
        "waznType": "Passive participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَذَابَ",
        "answer": "(the) punishment",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāba",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَوَلَّوْا فَإِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ كَبِيرٍ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَذَابَ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhāba",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ أَخَّرْنَا عَنْهُمُ الْعَذَابَ إِلَىٰ أُمَّةٍ مَعْدُودَةٍ لَيَقُولُنَّ مَا يَحْبِسُهُ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَذَابُ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhābu",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لَهُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ مِنْ أَوْلِيَاءَ يُضَاعَفُ لَهُمُ الْعَذَابُ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابَ",
        "answer": "(the) punishment",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāba",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَنْ لَا تَعْبُدُوا إِلَّا اللَّهَ إِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "a punishment",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ مَنْ يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "a punishment",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَيَحِلُّ عَلَيْهِ عَذَابٌ مُقِيمٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "a punishment",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَأُمَمٌ سَنُمَتِّعُهُمْ ثُمَّ يَمَسُّهُمْ مِنَّا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابٍ",
        "answer": "a punishment",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābin",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَنَجَّيْنَاهُمْ مِنْ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "a punishment",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ قَرِيبٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "a punishment",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ قَدْ جَاءَ أَمْرُ رَبِّكَ وَإِنَّهُمْ آتِيهِمْ عَذَابٌ غَيْرُ مَرْدُودٍ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابَ",
        "answer": "punishment",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāba",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " إِنِّي أَرَاكُمْ بِخَيْرٍ وَإِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ مُحِيطٍ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "a punishment",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " سَوْفَ تَعْلَمُونَ مَنْ يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ وَمَنْ هُوَ كَاذِبٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابَ",
        "answer": "(the) punishment",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāba",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً لِمَنْ خَافَ عَذَابَ الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَرْشُهُ",
        "answer": "and His throne was",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 974,
        "tlit": "ʿarshuhu",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَكَانَ عَرْشُهُ عَلَى الْمَاءِ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا",
        "rootWord": "ع ر ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرْش",
        "waznEnglish": "erect",
        "waznTlit": "ʿarsh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُعْرَضُونَ",
        "answer": "will be presented",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "yuʿ'raḍūna",
        "frequency": "79",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ يُعْرَضُونَ عَلَىٰ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرَضَ",
        "waznEnglish": "to display, to present, to expose, to turn away",
        "waznTlit": "ʿaraḍa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَعْرِضْ",
        "answer": "Turn away",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "aʿriḍ",
        "frequency": "79",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا إِبْرَاهِيمُ أَعْرِضْ عَنْ هَٰذَا إِنَّهُ قَدْ جَاءَ أَمْرُ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْرَضَ",
        "waznEnglish": "to turn away",
        "waznTlit": "aʿraḍa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "اعْتَرَاكَ",
        "answer": "have seized you",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 978,
        "tlit": "iʿ'tarāka",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنْ نَقُولُ إِلَّا اعْتَرَاكَ بَعْضُ آلِهَتِنَا بِسُوءٍ",
        "rootWord": "ع ر و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱعْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to seize",
        "waznTlit": "iʿ'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "أَعَزُّ",
        "answer": "mightier",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "aʿazzu",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ أَرَهْطِي أَعَزُّ عَلَيْكُمْ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعَزّ",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "aʿazz",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِعَزِيزٍ",
        "answer": "mighty",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "biʿazīzin",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا رَهْطُكَ لَرَجَمْنَاكَ وَمَا أَنْتَ عَلَيْنَا بِعَزِيزٍ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزُ",
        "answer": "All-Mighty",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzu",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ هُوَ الْقَوِيُّ الْعَزِيزُ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مَعْزِلٍ",
        "answer": "apart",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 983,
        "tlit": "maʿzilin",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَنَادَىٰ نُوحٌ ابْنَهُ وَكَانَ فِي مَعْزِلٍ يَا بُنَيَّ ارْكَبْ مَعَنَا",
        "rootWord": "ع ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَعْزِل",
        "waznEnglish": "you (had) set aside ",
        "waznTlit": "maʿzil",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِعَشْرِ",
        "answer": "ten",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 990,
        "tlit": "biʿashri",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَمْ يَقُولُونَ افْتَرَاهُ قُلْ فَأْتُوا بِعَشْرِ سُوَرٍ مِثْلِهِ مُفْتَرَيَاتٍ",
        "rootWord": "ع ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَشْر",
        "waznEnglish": "And live with them",
        "waznTlit": "ʿashr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَصِيبٌ",
        "answer": "distressful",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 992,
        "tlit": "ʿaṣībun",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " سِيءَ بِهِمْ وَضَاقَ بِهِمْ ذَرْعًا وَقَالَ هَٰذَا يَوْمٌ عَصِيبٌ",
        "rootWord": "ع ص ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَصِيب",
        "waznEnglish": "(are) a group",
        "waznTlit": "ʿaṣīb",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "يَعْصِمُنِي",
        "answer": "(that) will save me",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 995,
        "tlit": "yaʿṣimunī",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ سَآوِي إِلَىٰ جَبَلٍ يَعْصِمُنِي مِنَ الْمَاءِ",
        "rootWord": "ع ص م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَعْصِمُ",
        "waznEnglish": "to save, to protect",
        "waznTlit": "yaʿṣimu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَاصِمَ",
        "answer": "protector",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 995,
        "tlit": "ʿāṣima",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قَالَ لَا عَاصِمَ الْيَوْمَ مِنْ أَمْرِ اللَّهِ إِلَّا مَنْ رَحِمَ",
        "rootWord": "ع ص م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَاصِم",
        "waznEnglish": "will protect you",
        "waznTlit": "ʿāṣim",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَعَصَوْا",
        "answer": "and disobeyed",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 997,
        "tlit": "waʿaṣaw",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَتِلْكَ عَادٌ جَحَدُوا بِآيَاتِ رَبِّهِمْ وَعَصَوْا رُسُلَهُ",
        "rootWord": "ع ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَصَا",
        "waznEnglish": "to disobey",
        "waznTlit": "ʿaṣā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَصَيْتُهُ",
        "answer": "I (were to) disobey Him",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 997,
        "tlit": "ʿaṣaytuhu",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَمَنْ يَنْصُرُنِي مِنَ اللَّهِ إِنْ عَصَيْتُهُ",
        "rootWord": "ع ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَصَا",
        "waznEnglish": "to disobey",
        "waznTlit": "ʿaṣā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَطَاءً",
        "answer": "a bestowal",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1004,
        "tlit": "ʿaṭāan",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " عَطَاءً غَيْرَ مَجْذُوذٍ",
        "rootWord": "ع ط و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَطَآء",
        "waznEnglish": "and he took",
        "waznTlit": "ʿaṭā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَاقِبَةَ",
        "answer": "the end",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "l-ʿāqibata",
        "frequency": "80",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَاصْبِرْ إِنَّ الْعَاقِبَةَ لِلْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰقِبَة",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿāqibat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَعَقَرُوهَا",
        "answer": "But they hamstrung her",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1011,
        "tlit": "faʿaqarūhā",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَعَقَرُوهَا فَقَالَ تَمَتَّعُوا فِي دَارِكُمْ ثَلَاثَةَ أَيَّامٍ",
        "rootWord": "ع ق ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَقَرَ",
        "waznEnglish": "to hamstrung",
        "waznTlit": "ʿaqara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْقِلُونَ",
        "answer": "you use reason",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1012,
        "tlit": "taʿqilūna",
        "frequency": "49",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَى الَّذِي فَطَرَنِي أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ع ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ق ل",
        "waznEnglish": "to understand, to reason",
        "waznTlit": "ʿayn qāf lām",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "He knows",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَلَا حِينَ يَسْتَغْشُونَ ثِيَابَهُمْ يَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَعْلَمُ",
        "answer": "And He knows",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "wayaʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَيَعْلَمُ مُسْتَقَرَّهَا وَمُسْتَوْدَعَهَا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَاعْلَمُوا",
        "answer": "then know",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "fa-iʿ'lamū",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَإِلَّمْ يَسْتَجِيبُوا لَكُمْ فَاعْلَمُوا أَنَّمَا أُنْزِلَ بِعِلْمِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَعْلَمُ",
        "answer": "I know",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "aʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَا أَقُولُ لَكُمْ عِنْدِي خَزَائِنُ اللَّهِ وَلَا أَعْلَمُ الْغَيْبَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُونَ",
        "answer": "you will know",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ مَنْ يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُهَا",
        "answer": "knowing it",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamuhā",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " مَا كُنْتَ تَعْلَمُهَا أَنْتَ وَلَا قَوْمُكَ مِنْ قَبْلِ هَٰذَا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَلِمْتَ",
        "answer": "you know",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalim'ta",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالُوا لَقَدْ عَلِمْتَ مَا لَنَا فِي بَنَاتِكَ مِنْ حَقٍّ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَتَعْلَمُ",
        "answer": "surely know",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "lataʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قَالُوا لَقَدْ عَلِمْتَ مَا لَنَا فِي بَنَاتِكَ مِنْ حَقٍّ وَإِنَّكَ لَتَعْلَمُ مَا نُرِيدُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُونَ",
        "answer": "you will know",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " سَوْفَ تَعْلَمُونَ مَنْ يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ وَمَنْ هُوَ كَاذِبٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَعْلَمُ",
        "answer": "knows best",
        "pcklId": "461",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "aʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " اللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا فِي أَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "aʿlam",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "بِعِلْمِ",
        "answer": "with the knowledge of Allah",
        "pcklId": "584",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "biʿil'mi",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَإِلَّمْ يَسْتَجِيبُوا لَكُمْ فَاعْلَمُوا أَنَّمَا أُنْزِلَ بِعِلْمِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِلْمٌ",
        "answer": "any knowledge",
        "pcklId": "585",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'mun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ عَمَلٌ غَيْرُ صَالِحٍ فَلَا تَسْأَلْنِ مَا لَيْسَ لَكَ بِهِ عِلْمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِلْمٌ",
        "answer": "knowledge",
        "pcklId": "586",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'mun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ إِنِّي أَعُوذُ بِكَ أَنْ أَسْأَلَكَ مَا لَيْسَ لِي بِهِ عِلْمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is) All-Knower",
        "pcklId": "795",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ إِنَّهُ عَلِيمٌ بِذَاتِ الصُّدُورِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يُعْلِنُونَ",
        "answer": "they reveal",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1017,
        "tlit": "yuʿ'linūna",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " أَلَا حِينَ يَسْتَغْشُونَ ثِيَابَهُمْ يَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ",
        "rootWord": "ع ل ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَن",
        "waznEnglish": "to declare, to reveal, to proclaim",
        "waznTlit": "aʿlan",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "عَالِيَهَا",
        "answer": "its upside",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "ʿāliyahā",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَ أَمْرُنَا جَعَلْنَا عَالِيَهَا سَافِلَهَا",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَالِي",
        "waznEnglish": "and Exalted",
        "waznTlit": "ʿālī",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَاسْتَعْمَرَكُمْ",
        "answer": "and settled you",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1020,
        "tlit": "wa-is'taʿmarakum",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " هُوَ أَنْشَأَكُمْ مِنَ الْأَرْضِ وَاسْتَعْمَرَكُمْ فِيهَا",
        "rootWord": "ع م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَعْمَرَ",
        "waznEnglish": "to settle",
        "waznTlit": "is'taʿmara",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "وَعَمِلُوا",
        "answer": "and do",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamilū",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ صَبَرُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ أُولَٰئِكَ لَهُمْ مَغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَحَبِطَ مَا صَنَعُوا فِيهَا وَبَاطِلٌ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَعَمِلُوا",
        "answer": "and do",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamilū",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَأَخْبَتُوا إِلَىٰ رَبِّهِمْ أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ الْجَنَّةِ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُونَ",
        "answer": "doing",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَجَاءَهُ قَوْمُهُ يُهْرَعُونَ إِلَيْهِ وَمِنْ قَبْلُ كَانُوا يَعْمَلُونَ السَّيِّئَاتِ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبِّي بِمَا تَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اعْمَلُوا",
        "answer": "Work",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "iʿ'malū",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ اعْمَلُوا عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّي عَامِلٌ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُونَ",
        "answer": "they do",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ كُلًّا لَمَّا لَيُوَفِّيَنَّهُمْ رَبُّكَ أَعْمَالَهُمْ إِنَّهُ بِمَا يَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَا تَطْغَوْا إِنَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اعْمَلُوا",
        "answer": "Work",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "iʿ'malū",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "121",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَقُلْ لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ اعْمَلُوا عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنَّا عَامِلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "123",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَاعْبُدْهُ وَتَوَكَّلْ عَلَيْهِ وَمَا رَبُّكَ بِغَافِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَمَلًا",
        "answer": "(in) deed",
        "pcklId": "299",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamalan",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَكَانَ عَرْشُهُ عَلَى الْمَاءِ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَعْمَالَهُمْ",
        "answer": "(for) their deeds",
        "pcklId": "300",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "aʿmālahum",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يُرِيدُ الْحَيَاةَ الدُّنْيَا وَزِينَتَهَا نُوَفِّ إِلَيْهِمْ أَعْمَالَهُمْ فِيهَا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَمَلٌ",
        "answer": "(his) deed",
        "pcklId": "301",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamalun",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ عَمَلٌ غَيْرُ صَالِحٍ فَلَا تَسْأَلْنِ مَا لَيْسَ لَكَ بِهِ عِلْمٌ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَعْمَالَهُمْ",
        "answer": "their deeds",
        "pcklId": "302",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "aʿmālahum",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ كُلًّا لَمَّا لَيُوَفِّيَنَّهُمْ رَبُّكَ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَامِلٌ",
        "answer": "working",
        "pcklId": "351",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿāmilun",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ اعْمَلُوا عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّي عَامِلٌ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰمِل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿāmil",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "عَامِلُونَ",
        "answer": "(are also) working",
        "pcklId": "352",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿāmilūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "121",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَقُلْ لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ اعْمَلُوا عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنَّا عَامِلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰمِل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿāmil",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "فَعُمِّيَتْ",
        "answer": "but (it) has been obscured",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1025,
        "tlit": "faʿummiyat",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَعُمِّيَتْ عَلَيْكُمْ أَنُلْزِمُكُمُوهَا وَأَنْتُمْ لَهَا كَارِهُونَ",
        "rootWord": "ع م ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُمِّيَتْ",
        "waznEnglish": "to obscure",
        "waznTlit": "ʿummiyat",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "كَالْأَعْمَىٰ",
        "answer": "(is) like the blind",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1025,
        "tlit": "kal-aʿmā",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " مَثَلُ الْفَرِيقَيْنِ كَالْأَعْمَىٰ وَالْأَصَمِّ وَالْبَصِيرِ وَالسَّمِيعِ",
        "rootWord": "ع م ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْمَىٰ",
        "waznEnglish": "so they became blind",
        "waznTlit": "aʿmā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عِنْدِي",
        "answer": "(that) with me",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindī",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَا أَقُولُ لَكُمْ عِنْدِي خَزَائِنُ اللَّهِ وَلَا أَعْلَمُ الْغَيْبَ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "from",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مُسَوَّمَةً عِنْدَ رَبِّكَ وَمَا هِيَ مِنَ الظَّالِمِينَ بِبَعِيدٍ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عِنْدِهِ",
        "answer": "Himself",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindihi",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " أَرَأَيْتُمْ إِنْ كُنْتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّي وَآتَانِي رَحْمَةً مِنْ عِنْدِهِ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَنِيدٍ",
        "answer": "obstinate",
        "pcklId": "197",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿanīdin",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَعَصَوْا رُسُلَهُ وَاتَّبَعُوا أَمْرَ كُلِّ جَبَّارٍ عَنِيدٍ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَنِيد",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿanīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عِوَجًا",
        "answer": "crookedness",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1034,
        "tlit": "ʿiwajan",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا",
        "rootWord": "ع و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع و ج",
        "waznEnglish": "(seem) crooked",
        "waznTlit": "ʿayn wāw jīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَادٍ",
        "answer": "Aad",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "ʿādin",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِلَىٰ عَادٍ أَخَاهُمْ هُودًا قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَاد",
        "waznEnglish": "repeated",
        "waznTlit": "ʿād",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "عَادٌ",
        "answer": "(was) Aad",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "ʿādun",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَتِلْكَ عَادٌ جَحَدُوا بِآيَاتِ رَبِّهِمْ وَعَصَوْا رُسُلَهُ",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَاد",
        "waznEnglish": "repeated",
        "waznTlit": "ʿād",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "عَادًا",
        "answer": "Aad",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "ʿādan",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّ عَادًا كَفَرُوا رَبَّهُمْ أَلَا بُعْدًا لِعَادٍ قَوْمِ هُودٍ",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَاد",
        "waznEnglish": "repeated",
        "waznTlit": "ʿād",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِعَادٍ",
        "answer": "with Aad",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "liʿādin",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " أَلَا بُعْدًا لِعَادٍ قَوْمِ هُودٍ",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَاد",
        "waznEnglish": "repeated",
        "waznTlit": "ʿād",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "أَعُوذُ",
        "answer": "seek refuge",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1036,
        "tlit": "aʿūdhu",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ إِنِّي أَعُوذُ بِكَ أَنْ أَسْأَلَكَ مَا لَيْسَ لِي بِهِ عِلْمٌ",
        "rootWord": "ع و ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُذْ",
        "waznEnglish": "to seek refuge",
        "waznTlit": "ʿudh",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَعْيُنُكُمْ",
        "answer": "your eyes",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1046,
        "tlit": "aʿyunukum",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَلَا أَقُولُ لِلَّذِينَ تَزْدَرِي أَعْيُنُكُمْ لَنْ يُؤْتِيَهُمُ اللَّهُ خَيْرًا",
        "rootWord": "ع ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَيْن",
        "waznEnglish": "(having) beautiful eyes",
        "waznTlit": "ʿayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِأَعْيُنِنَا",
        "answer": "under Our Eyes",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1046,
        "tlit": "bi-aʿyuninā",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَاصْنَعِ الْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا",
        "rootWord": "ع ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَيْن",
        "waznEnglish": "(having) beautiful eyes",
        "waznTlit": "ʿayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُغْرَقُونَ",
        "answer": "the ones (to be) drowned",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1057,
        "tlit": "mugh'raqūna",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَا تُخَاطِبْنِي فِي الَّذِينَ ظَلَمُوا إِنَّهُمْ مُغْرَقُونَ",
        "rootWord": "غ ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّغْرَقُون",
        "waznEnglish": "and We drowned",
        "waznTlit": "mugh'raqūn",
        "waznType": "Passive participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْمُغْرَقِينَ",
        "answer": "the drowned",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1057,
        "tlit": "l-mugh'raqīna",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَحَالَ بَيْنَهُمَا الْمَوْجُ فَكَانَ مِنَ الْمُغْرَقِينَ",
        "rootWord": "غ ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّغْرَقُون",
        "waznEnglish": "and We drowned",
        "waznTlit": "mugh'raqūn",
        "waznType": "Passive participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَغْشُونَ",
        "answer": "they cover (themselves)",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1064,
        "tlit": "yastaghshūna",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَلَا حِينَ يَسْتَغْشُونَ ثِيَابَهُمْ يَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ",
        "rootWord": "غ ش و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَغْشَ",
        "waznEnglish": "to cover",
        "waznTlit": "is'taghsha",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "تَغْفِرْ",
        "answer": "You forgive",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "taghfir",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَإِلَّا تَغْفِرْ لِي وَتَرْحَمْنِي أَكُنْ مِنَ الْخَاسِرِينَ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اسْتَغْفِرُوا",
        "answer": "Seek forgiveness",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "is'taghfirū",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَأَنِ اسْتَغْفِرُوا رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوا إِلَيْهِ يُمَتِّعْكُمْ مَتَاعًا حَسَنًا",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَغْفَرَ",
        "waznEnglish": "to ask forgiveness",
        "waznTlit": "is'taghfara",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "اسْتَغْفِرُوا",
        "answer": "Ask forgiveness",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "is'taghfirū",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ اسْتَغْفِرُوا رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوا إِلَيْهِ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَغْفَرَ",
        "waznEnglish": "to ask forgiveness",
        "waznTlit": "is'taghfara",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "فَاسْتَغْفِرُوهُ",
        "answer": "So ask forgiveness of Him",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "fa-is'taghfirūhu",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " هُوَ أَنْشَأَكُمْ مِنَ الْأَرْضِ وَاسْتَعْمَرَكُمْ فِيهَا فَاسْتَغْفِرُوهُ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَغْفَرَ",
        "waznEnglish": "to ask forgiveness",
        "waznTlit": "is'taghfara",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "وَاسْتَغْفِرُوا",
        "answer": "And ask forgiveness",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "wa-is'taghfirū",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاسْتَغْفِرُوا رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوا إِلَيْهِ إِنَّ رَبِّي رَحِيمٌ وَدُودٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَغْفَرَ",
        "waznEnglish": "to ask forgiveness",
        "waznTlit": "is'taghfara",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "لَغَفُورٌ",
        "answer": "(is) certainly Oft-Forgiving",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "laghafūrun",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَقَالَ ارْكَبُوا فِيهَا بِسْمِ اللَّهِ مَجْرَاهَا وَمُرْسَاهَا إِنَّ رَبِّي لَغَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَغْفِرَةٌ",
        "answer": "(will be) forgiveness",
        "pcklId": "213",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "maghfiratun",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ صَبَرُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ أُولَٰئِكَ لَهُمْ مَغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّغْفِرَة",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "maghfirat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِغَافِلٍ",
        "answer": "unaware",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1072,
        "tlit": "bighāfilin",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "123",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَاعْبُدْهُ وَتَوَكَّلْ عَلَيْهِ وَمَا رَبُّكَ بِغَافِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "غ ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَٰفِل",
        "waznEnglish": "you neglect",
        "waznTlit": "ghāfil",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "غَلِيظٍ",
        "answer": "severe",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1074,
        "tlit": "ghalīẓin",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَنَجَّيْنَاهُمْ مِنْ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
        "rootWord": "غ ل ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَلِيظ",
        "waznEnglish": "and be stern",
        "waznTlit": "ghalīẓ",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "يَغْنَوْا",
        "answer": "they (had) prospered",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "yaghnaw",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " كَأَنْ لَمْ يَغْنَوْا فِيهَا",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَغْنَىٰ",
        "waznEnglish": "to avail, to prosper",
        "waznTlit": "aghnā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَغْنَوْا",
        "answer": "they (had) prospered",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "yaghnaw",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " كَأَنْ لَمْ يَغْنَوْا فِيهَا أَلَا بُعْدًا لِمَدْيَنَ",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَغْنَىٰ",
        "waznEnglish": "to avail, to prosper",
        "waznTlit": "aghnā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَغْنَتْ",
        "answer": "availed",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "aghnat",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَمَا أَغْنَتْ عَنْهُمْ آلِهَتُهُمُ الَّتِي يَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَغْنَتْ",
        "waznEnglish": "to avail, to enrich",
        "waznTlit": "aghnat",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُغْوِيَكُمْ",
        "answer": "let you go astray",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1092,
        "tlit": "yugh'wiyakum",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلَا يَنْفَعُكُمْ نُصْحِي إِنْ أَرَدْتُ أَنْ أَنْصَحَ لَكُمْ إِنْ كَانَ اللَّهُ يُرِيدُ أَنْ يُغْوِيَكُمْ",
        "rootWord": "غ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَغْوَيْ",
        "waznEnglish": "to mislead, to lead astray",
        "waznTlit": "aghway",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْغَيْبَ",
        "answer": "the unseen",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "l-ghayba",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَا أَقُولُ لَكُمْ عِنْدِي خَزَائِنُ اللَّهِ وَلَا أَعْلَمُ الْغَيْبَ",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْب",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghayb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْغَيْبِ",
        "answer": "(of) the unseen",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "l-ghaybi",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " تِلْكَ مِنْ أَنْبَاءِ الْغَيْبِ نُوحِيهَا إِلَيْكَ",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْب",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghayb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "غَيْبُ",
        "answer": "(is the) unseen",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "ghaybu",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "123",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ غَيْبُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَإِلَيْهِ يُرْجَعُ الْأَمْرُ كُلُّهُ",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْب",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghayb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "غَيْرُ",
        "answer": "(is) other than",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayru",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ عَمَلٌ غَيْرُ صَالِحٍ فَلَا تَسْأَلْنِ مَا لَيْسَ لَكَ بِهِ عِلْمٌ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَيْرُهُ",
        "answer": "other than Him",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayruhu",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَيْرَكُمْ",
        "answer": "other than you",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayrakum",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَيَسْتَخْلِفُ رَبِّي قَوْمًا غَيْرَكُمْ وَلَا تَضُرُّونَهُ شَيْئًا",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَيْرُهُ",
        "answer": "other than Him",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayruhu",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَيْرَ",
        "answer": "but",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayra",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " فَمَنْ يَنْصُرُنِي مِنَ اللَّهِ إِنْ عَصَيْتُهُ فَمَا تَزِيدُونَنِي غَيْرَ تَخْسِيرٍ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَيْرُ",
        "answer": "not",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayru",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَعَقَرُوهَا فَقَالَ تَمَتَّعُوا فِي دَارِكُمْ ثَلَاثَةَ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ وَعْدٌ غَيْرُ مَكْذُوبٍ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَيْرُ",
        "answer": "(which) cannot",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayru",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ قَدْ جَاءَ أَمْرُ رَبِّكَ وَإِنَّهُمْ آتِيهِمْ عَذَابٌ غَيْرُ مَرْدُودٍ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَيْرُهُ",
        "answer": "other than Him",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayruhu",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَيْرَ",
        "answer": "other than",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayra",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَمَا زَادُوهُمْ غَيْرَ تَتْبِيبٍ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَيْرَ",
        "answer": "not",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayra",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " مَا دَامَتِ السَّمَاوَاتُ وَالْأَرْضُ إِلَّا مَا شَاءَ رَبُّكَ عَطَاءً غَيْرَ مَجْذُوذٍ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَيْرَ",
        "answer": "without",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayra",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَإِنَّا لَمُوَفُّوهُمْ نَصِيبَهُمْ غَيْرَ مَنْقُوصٍ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَغِيضَ",
        "answer": "And subsided",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1096,
        "tlit": "waghīḍa",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَغِيضَ الْمَاءُ وَقُضِيَ الْأَمْرُ وَاسْتَوَتْ عَلَى الْجُودِيِّ",
        "rootWord": "غ ي ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غ ي ض",
        "waznEnglish": "to subside, to fall short",
        "waznTlit": "ghayn yā ḍād",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فُؤَادَكَ",
        "answer": "your heart",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1098,
        "tlit": "fuādaka",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "120",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَكُلًّا نَقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنْبَاءِ الرُّسُلِ مَا نُثَبِّتُ بِهِ فُؤَادَكَ",
        "rootWord": "ف أ د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ف أ د",
        "waznEnglish": "their hearts",
        "waznTlit": "fā hamza dāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَخُورٌ",
        "answer": "(and) boastful",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1111,
        "tlit": "fakhūrun",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لَيَقُولَنَّ ذَهَبَ السَّيِّئَاتُ عَنِّي إِنَّهُ لَفَرِحٌ فَخُورٌ",
        "rootWord": "ف خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَخُور",
        "waznEnglish": "like the pottery",
        "waznTlit": "fakhūr",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "لَفَرِحٌ",
        "answer": "(is) exultant",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1116,
        "tlit": "lafariḥun",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لَيَقُولَنَّ ذَهَبَ السَّيِّئَاتُ عَنِّي إِنَّهُ لَفَرِحٌ فَخُورٌ",
        "rootWord": "ف ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِح",
        "waznEnglish": "they rejoice",
        "waznTlit": "fariḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْفَرِيقَيْنِ",
        "answer": "(of) the two parties",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "l-farīqayni",
        "frequency": "72",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مَثَلُ الْفَرِيقَيْنِ كَالْأَعْمَىٰ وَالْأَصَمِّ وَالْبَصِيرِ وَالسَّمِيعِ",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِيق",
        "waznEnglish": "We parted",
        "waznTlit": "farīq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "افْتَرَاهُ",
        "answer": "He has fabricated it",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "if'tarāhu",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَمْ يَقُولُونَ افْتَرَاهُ قُلْ فَأْتُوا بِعَشْرِ سُوَرٍ مِثْلِهِ مُفْتَرَيَاتٍ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "افْتَرَىٰ",
        "answer": "invents",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "if'tarā",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أُولَٰئِكَ يُعْرَضُونَ عَلَىٰ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَفْتَرُونَ",
        "answer": "(to) invent",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "yaftarūna",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "افْتَرَاهُ",
        "answer": "He has invented it",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "if'tarāhu",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَمْ يَقُولُونَ افْتَرَاهُ قُلْ إِنِ افْتَرَيْتُهُ فَعَلَيَّ إِجْرَامِي",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "افْتَرَيْتُهُ",
        "answer": "I have invented it",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "if'taraytuhu",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِ افْتَرَيْتُهُ فَعَلَيَّ إِجْرَامِي وَأَنَا بَرِيءٌ مِمَّا تُجْرِمُونَ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "مُفْتَرُونَ",
        "answer": "inventors",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "muf'tarūna",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ إِنْ أَنْتُمْ إِلَّا مُفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُفْتَرُون",
        "waznEnglish": "they invent it",
        "waznTlit": "muf'tarūn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "مُفْتَرَيَاتٍ",
        "answer": "fabricated",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "muf'tarayātin",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَمْ يَقُولُونَ افْتَرَاهُ قُلْ فَأْتُوا بِعَشْرِ سُوَرٍ مِثْلِهِ مُفْتَرَيَاتٍ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُفْتَرَيَٰت",
        "waznEnglish": "they invent it",
        "waznTlit": "muf'tarayāt",
        "waznType": "Passive participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "الْفَسَادِ",
        "answer": "the corruption",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1130,
        "tlit": "l-fasādi",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَلَوْلَا كَانَ مِنَ الْقُرُونِ مِنْ قَبْلِكُمْ أُولُو بَقِيَّةٍ يَنْهَوْنَ عَنِ الْفَسَادِ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ف س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَسَاد",
        "waznEnglish": "certainly (would have) corrupted",
        "waznTlit": "fasād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُفْسِدِينَ",
        "answer": "spreading corruption",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1130,
        "tlit": "muf'sidīna",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلَا تَبْخَسُوا النَّاسَ أَشْيَاءَهُمْ وَلَا تَعْثَوْا فِي الْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ف س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُفْسِد",
        "waznEnglish": "certainly (would have) corrupted",
        "waznTlit": "muf'sid",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "فُصِّلَتْ",
        "answer": "explained in detail",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1135,
        "tlit": "fuṣṣilat",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " الر كِتَابٌ أُحْكِمَتْ آيَاتُهُ ثُمَّ فُصِّلَتْ مِنْ لَدُنْ حَكِيمٍ خَبِيرٍ",
        "rootWord": "ف ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَصَّلَ",
        "waznEnglish": "to make clear, to explain in detail",
        "waznTlit": "faṣṣala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "فَضْلٍ",
        "answer": "(of) grace",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlin",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَيُؤْتِ كُلَّ ذِي فَضْلٍ فَضْلَهُ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَضْلَهُ",
        "answer": "His Grace",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlahu",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " يُمَتِّعْكُمْ مَتَاعًا حَسَنًا إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى وَيُؤْتِ كُلَّ ذِي فَضْلٍ فَضْلَهُ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَضْلٍ",
        "answer": "merit",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlin",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " نَرَىٰ لَكُمْ عَلَيْنَا مِنْ فَضْلٍ بَلْ نَظُنُّكُمْ كَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَطَرَنِي",
        "answer": "created me",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1141,
        "tlit": "faṭaranī",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " يَا قَوْمِ لَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَى الَّذِي فَطَرَنِي",
        "rootWord": "ف ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَطَرَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "faṭara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَفْعَلُونَ",
        "answer": "doing",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "yafʿalūna",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَلَا تَبْتَئِسْ بِمَا كَانُوا يَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَفْعَلَ",
        "answer": "we do",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "nafʿala",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَصَلَاتُكَ تَأْمُرُكَ أَنْ نَتْرُكَ مَا يَعْبُدُ آبَاؤُنَا أَوْ أَنْ نَفْعَلَ فِي أَمْوَالِنَا مَا نَشَاءُ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَعَّالٌ",
        "answer": "(is) All-Accomplisher",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "faʿʿālun",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ فَعَّالٌ لِمَا يُرِيدُ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَّال",
        "waznEnglish": "you do",
        "waznTlit": "faʿʿāl",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "نَفْقَهُ",
        "answer": "we understand",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1147,
        "tlit": "nafqahu",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا شُعَيْبُ مَا نَفْقَهُ كَثِيرًا مِمَّا تَقُولُ",
        "rootWord": "ف ق ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَفْقَهُ",
        "waznEnglish": "to understand",
        "waznTlit": "yafqahu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْفُلْكَ",
        "answer": "the ship",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1153,
        "tlit": "l-ful'ka",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَاصْنَعِ الْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا",
        "rootWord": "ف ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فُلْك",
        "waznEnglish": "an orbit",
        "waznTlit": "ful'k",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْفُلْكَ",
        "answer": "the ship",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1153,
        "tlit": "l-ful'ka",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَيَصْنَعُ الْفُلْكَ وَكُلَّمَا مَرَّ عَلَيْهِ مَلَأٌ مِنْ قَوْمِهِ سَخِرُوا مِنْهُ",
        "rootWord": "ف ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فُلْك",
        "waznEnglish": "an orbit",
        "waznTlit": "ful'k",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَفَارَ",
        "answer": "and overflowed",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1161,
        "tlit": "wafāra",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَ أَمْرُنَا وَفَارَ التَّنُّورُ قُلْنَا احْمِلْ فِيهَا مِنْ كُلٍّ زَوْجَيْنِ اثْنَيْنِ",
        "rootWord": "ف و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَارَ",
        "waznEnglish": "to overflow, to gush forth, to boil up",
        "waznTlit": "fāra",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِ",
        "answer": "and before it",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihi",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ مِنْهُ وَمِنْ قَبْلِهِ كِتَابُ مُوسَىٰ إِمَامًا وَرَحْمَةً",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qabli",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " مَا كُنْتَ تَعْلَمُهَا أَنْتَ وَلَا قَوْمُكَ مِنْ قَبْلِ هَٰذَا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "and before",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَجَاءَهُ قَوْمُهُ يُهْرَعُونَ إِلَيْهِ وَمِنْ قَبْلُ كَانُوا يَعْمَلُونَ السَّيِّئَاتِ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " مَا يَعْبُدُونَ إِلَّا كَمَا يَعْبُدُ آبَاؤُهُمْ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِكُمْ",
        "answer": "before you",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablikum",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَلَوْلَا كَانَ مِنَ الْقُرُونِ مِنْ قَبْلِكُمْ أُولُو بَقِيَّةٍ يَنْهَوْنَ عَنِ الْفَسَادِ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلَ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "232",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qabla",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا صَالِحُ قَدْ كُنْتَ فِينَا مَرْجُوًّا قَبْلَ هَٰذَا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "قَدِيرٌ",
        "answer": "All-Powerful",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qadīrun",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِلَى اللَّهِ مَرْجِعُكُمْ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدِير",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qadīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَقْدُمُ",
        "answer": "He will precede",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1183,
        "tlit": "yaqdumu",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَقْدُمُ قَوْمَهُ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فَأَوْرَدَهُمُ النَّارَ",
        "rootWord": "ق د م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدِمْ",
        "waznEnglish": "to precede, to proceed",
        "waznTlit": "qadim",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَرِيبٌ",
        "answer": "(is) near",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "qarībun",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " فَاسْتَغْفِرُوهُ ثُمَّ تُوبُوا إِلَيْهِ إِنَّ رَبِّي قَرِيبٌ مُجِيبٌ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرِيب",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "qarīb",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "قَرِيبٌ",
        "answer": "impending",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "qarībun",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ قَرِيبٌ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرِيب",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "qarīb",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "بِقَرِيبٍ",
        "answer": "near",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "biqarībin",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " إِنَّ مَوْعِدَهُمُ الصُّبْحُ أَلَيْسَ الصُّبْحُ بِقَرِيبٍ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرِيب",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "qarīb",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُسْتَقَرَّهَا",
        "answer": "its dwelling place",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1190,
        "tlit": "mus'taqarrahā",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَيَعْلَمُ مُسْتَقَرَّهَا وَمُسْتَوْدَعَهَا",
        "rootWord": "ق ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْتَقَرّ",
        "waznEnglish": "and cool",
        "waznTlit": "mus'taqarr",
        "waznType": "Passive participle (form X)"
    },
    {
        "question": "الْقُرُونِ",
        "answer": "the generations",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1195,
        "tlit": "l-qurūni",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَلَوْلَا كَانَ مِنَ الْقُرُونِ مِنْ قَبْلِكُمْ أُولُو بَقِيَّةٍ يَنْهَوْنَ عَنِ الْفَسَادِ",
        "rootWord": "ق ر ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرْن",
        "waznEnglish": "generations",
        "waznTlit": "qarn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقُرَىٰ",
        "answer": "(of) the cities",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "l-qurā",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ مِنْ أَنْبَاءِ الْقُرَىٰ نَقُصُّهُ عَلَيْكَ مِنْهَا قَائِمٌ وَحَصِيدٌ",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقُرَىٰ",
        "answer": "the cities",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "l-qurā",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ أَخْذُ رَبِّكَ إِذَا أَخَذَ الْقُرَىٰ وَهِيَ ظَالِمَةٌ",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقُرَىٰ",
        "answer": "the cities",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "l-qurā",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "117",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ رَبُّكَ لِيُهْلِكَ الْقُرَىٰ بِظُلْمٍ وَأَهْلُهَا مُصْلِحُونَ",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالْقِسْطِ",
        "answer": "in justice",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1199,
        "tlit": "bil-qis'ṭi",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ أَوْفُوا الْمِكْيَالَ وَالْمِيزَانَ بِالْقِسْطِ",
        "rootWord": "ق س ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِسْط",
        "waznEnglish": "you will be able to do justice",
        "waznTlit": "qis'ṭ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَقُصُّهُ",
        "answer": "(which) We relate",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1206,
        "tlit": "naquṣṣuhu",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ مِنْ أَنْبَاءِ الْقُرَىٰ نَقُصُّهُ عَلَيْكَ مِنْهَا قَائِمٌ وَحَصِيدٌ",
        "rootWord": "ق ص ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَصَّ",
        "waznEnglish": "to narrate",
        "waznTlit": "qaṣṣa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَقُصُّ",
        "answer": "We relate",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1206,
        "tlit": "naquṣṣu",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "120",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَكُلًّا نَقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنْبَاءِ الرُّسُلِ مَا نُثَبِّتُ بِهِ فُؤَادَكَ",
        "rootWord": "ق ص ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَصَّ",
        "waznEnglish": "to narrate",
        "waznTlit": "qaṣṣa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقُضِيَ",
        "answer": "and was fulfilled",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "waquḍiya",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَيَا سَمَاءُ أَقْلِعِي وَغِيضَ الْمَاءُ وَقُضِيَ الْأَمْرُ",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَقُضِيَ",
        "answer": "surely would have been judged",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "laquḍiya",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِنْ رَبِّكَ لَقُضِيَ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِقِطْعٍ",
        "answer": "in a part",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1215,
        "tlit": "biqiṭ'ʿin",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ مِنَ اللَّيْلِ وَلَا يَلْتَفِتْ مِنْكُمْ أَحَدٌ",
        "rootWord": "ق ط ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِطْع",
        "waznEnglish": "and [they] cut",
        "waznTlit": "qiṭ'ʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَقْلِعِي",
        "answer": "Withhold",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1224,
        "tlit": "aqliʿī",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَقِيلَ يَا أَرْضُ ابْلَعِي مَاءَكِ وَيَا سَمَاءُ أَقْلِعِي",
        "rootWord": "ق ل ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ل ع",
        "waznEnglish": "to withhold",
        "waznTlit": "qāf lām ʿayn",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "قَلِيلٌ",
        "answer": "a few",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlun",
        "frequency": "76",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَمَا آمَنَ مَعَهُ إِلَّا قَلِيلٌ",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَلِيلًا",
        "answer": "a few",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlan",
        "frequency": "76",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " يَنْهَوْنَ عَنِ الْفَسَادِ فِي الْأَرْضِ إِلَّا قَلِيلًا مِمَّنْ أَنْجَيْنَا مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قُلْتَ",
        "answer": "you say",
        "pcklId": "578",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul'ta",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ قُلْتَ إِنَّكُمْ مَبْعُوثُونَ مِنْ بَعْدِ الْمَوْتِ لَيَقُولَنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ هَٰذَا إِلَّا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَيَقُولَنَّ",
        "answer": "surely would say",
        "pcklId": "579",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "layaqūlanna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " لَيَقُولَنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ هَٰذَا إِلَّا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَيَقُولُنَّ",
        "answer": "they will surely say",
        "pcklId": "580",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "layaqūlunna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ أَخَّرْنَا عَنْهُمُ الْعَذَابَ إِلَىٰ أُمَّةٍ مَعْدُودَةٍ لَيَقُولُنَّ مَا يَحْبِسُهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَيَقُولَنَّ",
        "answer": "surely, he will say",
        "pcklId": "581",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "layaqūlanna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ أَذَقْنَاهُ نَعْمَاءَ بَعْدَ ضَرَّاءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ ذَهَبَ السَّيِّئَاتُ عَنِّي",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُوا",
        "answer": "they say",
        "pcklId": "582",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَنْ يَقُولُوا لَوْلَا أُنْزِلَ عَلَيْهِ كَنْزٌ أَوْ جَاءَ مَعَهُ مَلَكٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُونَ",
        "answer": "they say",
        "pcklId": "583",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَمْ يَقُولُونَ افْتَرَاهُ قُلْ فَأْتُوا بِعَشْرِ سُوَرٍ مِثْلِهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "584",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُلْ فَأْتُوا بِعَشْرِ سُوَرٍ مِثْلِهِ مُفْتَرَيَاتٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَقُولُ",
        "answer": "and will say",
        "pcklId": "585",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "wayaqūlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ الْأَشْهَادُ هَٰؤُلَاءِ الَّذِينَ كَذَبُوا عَلَىٰ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَقَالَ",
        "answer": "So said",
        "pcklId": "586",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَقَالَ الْمَلَأُ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ قَوْمِهِ مَا نَرَاكَ إِلَّا بَشَرًا مِثْلَنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "587",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ أَرَأَيْتُمْ إِنْ كُنْتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّي",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَقُولُ",
        "answer": "I say",
        "pcklId": "588",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "aqūlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَا أَقُولُ لَكُمْ عِنْدِي خَزَائِنُ اللَّهِ وَلَا أَعْلَمُ الْغَيْبَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَقُولُ",
        "answer": "I say",
        "pcklId": "589",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "aqūlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَا أَقُولُ إِنِّي مَلَكٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَقُولُ",
        "answer": "I say",
        "pcklId": "590",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "aqūlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَا أَقُولُ لِلَّذِينَ تَزْدَرِي أَعْيُنُكُمْ لَنْ يُؤْتِيَهُمُ اللَّهُ خَيْرًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "591",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا نُوحُ قَدْ جَادَلْتَنَا فَأَكْثَرْتَ جِدَالَنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "592",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّمَا يَأْتِيكُمْ بِهِ اللَّهُ إِنْ شَاءَ وَمَا أَنْتُمْ بِمُعْجِزِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُونَ",
        "answer": "(do) they say",
        "pcklId": "593",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَمْ يَقُولُونَ افْتَرَاهُ قُلْ إِنِ افْتَرَيْتُهُ فَعَلَيَّ إِجْرَامِي",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "594",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِ افْتَرَيْتُهُ فَعَلَيَّ إِجْرَامِي وَأَنَا بَرِيءٌ مِمَّا تُجْرِمُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "595",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنْ تَسْخَرُوا مِنَّا فَإِنَّا نَسْخَرُ مِنْكُمْ كَمَا تَسْخَرُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْنَا",
        "answer": "We said",
        "pcklId": "596",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul'nā",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قُلْنَا احْمِلْ فِيهَا مِنْ كُلٍّ زَوْجَيْنِ اثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And he said",
        "pcklId": "597",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقَالَ ارْكَبُوا فِيهَا بِسْمِ اللَّهِ مَجْرَاهَا وَمُرْسَاهَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "598",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ سَآوِي إِلَىٰ جَبَلٍ يَعْصِمُنِي مِنَ الْمَاءِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "599",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالَ لَا عَاصِمَ الْيَوْمَ مِنْ أَمْرِ اللَّهِ إِلَّا مَنْ رَحِمَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقِيلَ",
        "answer": "And it was said",
        "pcklId": "600",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqīla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقِيلَ يَا أَرْضُ ابْلَعِي مَاءَكِ وَيَا سَمَاءُ أَقْلِعِي",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقِيلَ",
        "answer": "And it was said",
        "pcklId": "601",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqīla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَاسْتَوَتْ عَلَى الْجُودِيِّ وَقِيلَ بُعْدًا لِلْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَقَالَ",
        "answer": "and said",
        "pcklId": "602",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَنَادَىٰ نُوحٌ رَبَّهُ فَقَالَ رَبِّ إِنَّ ابْنِي مِنْ أَهْلِي",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "603",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا نُوحُ إِنَّهُ لَيْسَ مِنْ أَهْلِكَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "604",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ إِنِّي أَعُوذُ بِكَ أَنْ أَسْأَلَكَ مَا لَيْسَ لِي بِهِ عِلْمٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قِيلَ",
        "answer": "It was said",
        "pcklId": "605",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qīla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قِيلَ يَا نُوحُ اهْبِطْ بِسَلَامٍ مِنَّا وَبَرَكَاتٍ عَلَيْكَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "606",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِلَىٰ عَادٍ أَخَاهُمْ هُودًا قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "607",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا هُودُ مَا جِئْتَنَا بِبَيِّنَةٍ وَمَا نَحْنُ بِتَارِكِي آلِهَتِنَا عَنْ قَوْلِكَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَقُولُ",
        "answer": "we say",
        "pcklId": "608",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "naqūlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنْ نَقُولُ إِلَّا اعْتَرَاكَ بَعْضُ آلِهَتِنَا بِسُوءٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "609",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنِّي أُشْهِدُ اللَّهَ وَاشْهَدُوا أَنِّي بَرِيءٌ مِمَّا تُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "610",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "611",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا صَالِحُ قَدْ كُنْتَ فِينَا مَرْجُوًّا قَبْلَ هَٰذَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "612",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ أَرَأَيْتُمْ إِنْ كُنْتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّي",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَقَالَ",
        "answer": "So he said",
        "pcklId": "613",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَعَقَرُوهَا فَقَالَ تَمَتَّعُوا فِي دَارِكُمْ ثَلَاثَةَ أَيَّامٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they said",
        "pcklId": "614",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ جَاءَتْ رُسُلُنَا إِبْرَاهِيمَ بِالْبُشْرَىٰ قَالُوا سَلَامًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "615",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ جَاءَتْ رُسُلُنَا إِبْرَاهِيمَ بِالْبُشْرَىٰ قَالُوا سَلَامًا قَالَ سَلَامٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "616",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قَالُوا لَا تَخَفْ إِنَّا أُرْسِلْنَا إِلَىٰ قَوْمِ لُوطٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَتْ",
        "answer": "She said",
        "pcklId": "617",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālat",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَتْ يَا وَيْلَتَىٰ أَأَلِدُ وَأَنَا عَجُوزٌ وَهَٰذَا بَعْلِي شَيْخًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "618",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالُوا أَتَعْجَبِينَ مِنْ أَمْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "and said",
        "pcklId": "619",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " سِيءَ بِهِمْ وَضَاقَ بِهِمْ ذَرْعًا وَقَالَ هَٰذَا يَوْمٌ عَصِيبٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "620",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ هَٰؤُلَاءِ بَنَاتِي هُنَّ أَطْهَرُ لَكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "621",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالُوا لَقَدْ عَلِمْتَ مَا لَنَا فِي بَنَاتِكَ مِنْ حَقٍّ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "622",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ لَوْ أَنَّ لِي بِكُمْ قُوَّةً أَوْ آوِي إِلَىٰ رُكْنٍ شَدِيدٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "623",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا لُوطُ إِنَّا رُسُلُ رَبِّكَ لَنْ يَصِلُوا إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "624",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "625",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا شُعَيْبُ أَصَلَاتُكَ تَأْمُرُكَ أَنْ نَتْرُكَ مَا يَعْبُدُ آبَاؤُنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "626",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ أَرَأَيْتُمْ إِنْ كُنْتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّي",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "627",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا شُعَيْبُ مَا نَفْقَهُ كَثِيرًا مِمَّا تَقُولُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَقُولُ",
        "answer": "you say",
        "pcklId": "628",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "taqūlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا شُعَيْبُ مَا نَفْقَهُ كَثِيرًا مِمَّا تَقُولُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "629",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ أَرَهْطِي أَعَزُّ عَلَيْكُمْ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقُلْ",
        "answer": "And say",
        "pcklId": "630",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "121",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقُلْ لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ اعْمَلُوا عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنَّا عَامِلُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْقَوْلُ",
        "answer": "the word",
        "pcklId": "1650",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "l-qawlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " احْمِلْ فِيهَا مِنْ كُلٍّ زَوْجَيْنِ اثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَنْ سَبَقَ عَلَيْهِ الْقَوْلُ وَمَنْ آمَنَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "قَوْلِكَ",
        "answer": "your saying",
        "pcklId": "1651",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qawlika",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَا نَحْنُ بِتَارِكِي آلِهَتِنَا عَنْ قَوْلِكَ وَمَا نَحْنُ لَكَ بِمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "وَأَقِمِ",
        "answer": "And establish",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "wa-aqimi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَقِمِ الصَّلَاةَ طَرَفَيِ النَّهَارِ وَزُلَفًا مِنَ اللَّيْلِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقَامَ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "aqāma",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَاسْتَقِمْ",
        "answer": "So stand firm",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "fa-is'taqim",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَاسْتَقِمْ كَمَا أُمِرْتَ وَمَنْ تَابَ مَعَكَ وَلَا تَطْغَوْا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَقَٰمُ",
        "waznEnglish": "to be upright, to be straight, to stand firm",
        "waznTlit": "is'taqāmu",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "قَوْمِهِ",
        "answer": "his people",
        "pcklId": "254",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmihi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِ إِنِّي لَكُمْ نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمِهِ",
        "answer": "his people",
        "pcklId": "255",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmihi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَقَالَ الْمَلَأُ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ قَوْمِهِ مَا نَرَاكَ إِلَّا بَشَرًا مِثْلَنَا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَا قَوْمِ",
        "answer": "O my people",
        "pcklId": "256",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "yāqawmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ أَرَأَيْتُمْ إِنْ كُنْتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّي",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيَا قَوْمِ",
        "answer": "And O my people",
        "pcklId": "257",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "wayāqawmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ لَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ مَالًا إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمًا",
        "answer": "(are) a people",
        "pcklId": "258",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawman",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " إِنَّهُمْ مُلَاقُو رَبِّهِمْ وَلَٰكِنِّي أَرَاكُمْ قَوْمًا تَجْهَلُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيَا قَوْمِ",
        "answer": "And O my people",
        "pcklId": "259",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "wayāqawmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ مَنْ يَنْصُرُنِي مِنَ اللَّهِ إِنْ طَرَدْتُهُمْ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمِكَ",
        "answer": "your people",
        "pcklId": "260",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmika",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَأُوحِيَ إِلَىٰ نُوحٍ أَنَّهُ لَنْ يُؤْمِنَ مِنْ قَوْمِكَ إِلَّا مَنْ قَدْ آمَنَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمِهِ",
        "answer": "his people",
        "pcklId": "261",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmihi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَيَصْنَعُ الْفُلْكَ وَكُلَّمَا مَرَّ عَلَيْهِ مَلَأٌ مِنْ قَوْمِهِ سَخِرُوا مِنْهُ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلْقَوْمِ",
        "answer": "with the people",
        "pcklId": "262",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "lil'qawmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَاسْتَوَتْ عَلَى الْجُودِيِّ وَقِيلَ بُعْدًا لِلْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمُكَ",
        "answer": "your people",
        "pcklId": "263",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmuka",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " مَا كُنْتَ تَعْلَمُهَا أَنْتَ وَلَا قَوْمُكَ مِنْ قَبْلِ هَٰذَا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَا قَوْمِ",
        "answer": "O my people",
        "pcklId": "264",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "yāqawmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَا قَوْمِ",
        "answer": "O my people",
        "pcklId": "265",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "yāqawmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَا قَوْمِ لَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَى الَّذِي فَطَرَنِي",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيَا قَوْمِ",
        "answer": "And O my people",
        "pcklId": "266",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "wayāqawmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ اسْتَغْفِرُوا رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوا إِلَيْهِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمًا",
        "answer": "(to) a people",
        "pcklId": "267",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawman",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَيَسْتَخْلِفُ رَبِّي قَوْمًا غَيْرَكُمْ وَلَا تَضُرُّونَهُ شَيْئًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمِ",
        "answer": "(the) people",
        "pcklId": "268",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّ عَادًا كَفَرُوا رَبَّهُمْ أَلَا بُعْدًا لِعَادٍ قَوْمِ هُودٍ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَا قَوْمِ",
        "answer": "O my people",
        "pcklId": "269",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "yāqawmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَا قَوْمِ",
        "answer": "O my people",
        "pcklId": "270",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "yāqawmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ أَرَأَيْتُمْ إِنْ كُنْتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّي",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيَا قَوْمِ",
        "answer": "And O my people",
        "pcklId": "271",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "wayāqawmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ هَٰذِهِ نَاقَةُ اللَّهِ لَكُمْ آيَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِي أَرْضِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمِ",
        "answer": "(the) people",
        "pcklId": "272",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " قَالُوا لَا تَخَفْ إِنَّا أُرْسِلْنَا إِلَىٰ قَوْمِ لُوطٍ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمِ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "273",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " يُجَادِلُنَا فِي قَوْمِ لُوطٍ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمُهُ",
        "answer": "his people",
        "pcklId": "274",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmuhu",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَجَاءَهُ قَوْمُهُ يُهْرَعُونَ إِلَيْهِ وَمِنْ قَبْلُ كَانُوا يَعْمَلُونَ السَّيِّئَاتِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَا قَوْمِ",
        "answer": "O my people",
        "pcklId": "275",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "yāqawmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ هَٰؤُلَاءِ بَنَاتِي هُنَّ أَطْهَرُ لَكُمْ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَا قَوْمِ",
        "answer": "O my people",
        "pcklId": "276",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "yāqawmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيَا قَوْمِ",
        "answer": "And O my people",
        "pcklId": "277",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "wayāqawmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ أَوْفُوا الْمِكْيَالَ وَالْمِيزَانَ بِالْقِسْطِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَا قَوْمِ",
        "answer": "O my people",
        "pcklId": "278",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "yāqawmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ أَرَأَيْتُمْ إِنْ كُنْتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّي",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيَا قَوْمِ",
        "answer": "And O my people",
        "pcklId": "279",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "wayāqawmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ لَا يَجْرِمَنَّكُمْ شِقَاقِي أَنْ يُصِيبَكُمْ مِثْلُ مَا أَصَابَ قَوْمَ نُوحٍ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمَ",
        "answer": "(the) people of Nuh",
        "pcklId": "280",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawma",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ لَا يَجْرِمَنَّكُمْ شِقَاقِي أَنْ يُصِيبَكُمْ مِثْلُ مَا أَصَابَ قَوْمَ نُوحٍ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمَ",
        "answer": "(the) people of Hud",
        "pcklId": "281",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawma",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " نُوحٍ أَوْ قَوْمَ هُودٍ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمَ",
        "answer": "people of Salih",
        "pcklId": "282",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawma",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " أَوْ قَوْمَ صَالِحٍ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمُ",
        "answer": "(are the) people of Lut",
        "pcklId": "283",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmu",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَمَا قَوْمُ لُوطٍ مِنْكُمْ بِبَعِيدٍ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَا قَوْمِ",
        "answer": "O my people",
        "pcklId": "284",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "yāqawmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ أَرَهْطِي أَعَزُّ عَلَيْكُمْ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيَا قَوْمِ",
        "answer": "And O my people",
        "pcklId": "285",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "wayāqawmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ اعْمَلُوا عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّي عَامِلٌ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمَهُ",
        "answer": "his people",
        "pcklId": "286",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmahu",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَقْدُمُ قَوْمَهُ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فَأَوْرَدَهُمُ النَّارَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "511",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَأُتْبِعُوا فِي هَٰذِهِ الدُّنْيَا لَعْنَةً وَيَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "512",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَقْدُمُ قَوْمَهُ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فَأَوْرَدَهُمُ النَّارَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "513",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَأُتْبِعُوا فِي هَٰذِهِ لَعْنَةً وَيَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَائِمٌ",
        "answer": "some are standing",
        "pcklId": "591",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qāimun",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ مِنْ أَنْبَاءِ الْقُرَىٰ نَقُصُّهُ عَلَيْكَ مِنْهَا قَائِمٌ وَحَصِيدٌ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَآئِم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qāim",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "قَائِمَةٌ",
        "answer": "(was) standing",
        "pcklId": "600",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qāimatun",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَامْرَأَتُهُ قَائِمَةٌ فَضَحِكَتْ فَبَشَّرْنَاهَا بِإِسْحَاقَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَآئِمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qāimat",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُقِيمٌ",
        "answer": "lasting",
        "pcklId": "612",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "muqīmun",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ مَنْ يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ وَيَحِلُّ عَلَيْهِ عَذَابٌ مُقِيمٌ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّقِيم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "muqīm",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُسْتَقِيمٍ",
        "answer": "straight",
        "pcklId": "626",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "mus'taqīmin",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " مَا مِنْ دَابَّةٍ إِلَّا هُوَ آخِذٌ بِنَاصِيَتِهَا إِنَّ رَبِّي عَلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسْتَقِيم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "mus'taqīm",
        "waznType": "Active participle (form X) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْقَوِيُّ",
        "answer": "(is) All-Strong",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1247,
        "tlit": "l-qawiyu",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ هُوَ الْقَوِيُّ الْعَزِيزُ",
        "rootWord": "ق و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوِىّ",
        "waznEnglish": "(is) All-Strong",
        "waznTlit": "qawiīī",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قُوَّةً",
        "answer": "(in) strength",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1247,
        "tlit": "quwwatan",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " يُرْسِلِ السَّمَاءَ عَلَيْكُمْ مِدْرَارًا وَيَزِدْكُمْ قُوَّةً إِلَىٰ قُوَّتِكُمْ",
        "rootWord": "ق و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُوَّة",
        "waznEnglish": "(is) All-Strong",
        "waznTlit": "quwwat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قُوَّتِكُمْ",
        "answer": "your strength",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1247,
        "tlit": "quwwatikum",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " يُرْسِلِ السَّمَاءَ عَلَيْكُمْ مِدْرَارًا وَيَزِدْكُمْ قُوَّةً إِلَىٰ قُوَّتِكُمْ",
        "rootWord": "ق و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُوَّة",
        "waznEnglish": "(is) All-Strong",
        "waznTlit": "quwwat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قُوَّةً",
        "answer": "power",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1247,
        "tlit": "quwwatan",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ لَوْ أَنَّ لِي بِكُمْ قُوَّةً أَوْ آوِي إِلَىٰ رُكْنٍ شَدِيدٍ",
        "rootWord": "ق و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُوَّة",
        "waznEnglish": "(is) All-Strong",
        "waznTlit": "quwwat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَبِيرٍ",
        "answer": "(of) a Great Day",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "kabīrin",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَوَلَّوْا فَإِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ كَبِيرٍ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبِير",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كَبِيرٌ",
        "answer": "great",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "kabīrun",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ لَهُمْ مَغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبِير",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كِتَابٌ",
        "answer": "(This is) a Book",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitābun",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " الر كِتَابٌ أُحْكِمَتْ آيَاتُهُ ثُمَّ فُصِّلَتْ مِنْ لَدُنْ حَكِيمٍ خَبِيرٍ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كِتَابٍ",
        "answer": "a Record",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitābin",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَيَعْلَمُ مُسْتَقَرَّهَا وَمُسْتَوْدَعَهَا كُلٌّ فِي كِتَابٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كِتَابُ",
        "answer": "(was) a Book",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitābu",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمِنْ قَبْلِهِ كِتَابُ مُوسَىٰ إِمَامًا وَرَحْمَةً",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا مُوسَى الْكِتَابَ فَاخْتُلِفَ فِيهِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَأَكْثَرْتَ",
        "answer": "and you (have been) frequent",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "fa-aktharta",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا نُوحُ قَدْ جَادَلْتَنَا فَأَكْثَرْتَ جِدَالَنَا",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَرُ",
        "waznEnglish": "to be many, to be frequent",
        "waznTlit": "aktharu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَكْثَرَ",
        "answer": "most",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "akthara",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ الْحَقُّ مِنْ رَبِّكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَثِيرًا",
        "answer": "much",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathīran",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا شُعَيْبُ مَا نَفْقَهُ كَثِيرًا مِمَّا تَقُولُ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِير",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَذَبُوا",
        "answer": "lied",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabū",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ الْأَشْهَادُ هَٰؤُلَاءِ الَّذِينَ كَذَبُوا عَلَىٰ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to lie",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَذِبًا",
        "answer": "a lie",
        "pcklId": "207",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhiban",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أُولَٰئِكَ يُعْرَضُونَ عَلَىٰ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kadhib",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَاذِبِينَ",
        "answer": "(are) liars",
        "pcklId": "231",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kādhibīna",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " وَمَا نَرَىٰ لَكُمْ عَلَيْنَا مِنْ فَضْلٍ بَلْ نَظُنُّكُمْ كَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kādhib",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَاذِبٌ",
        "answer": "(is) a liar",
        "pcklId": "232",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kādhibun",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " سَوْفَ تَعْلَمُونَ مَنْ يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ وَمَنْ هُوَ كَاذِبٌ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kādhib",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَكْذُوبٍ",
        "answer": "(to) be belied",
        "pcklId": "257",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "makdhūbin",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ وَعْدٌ غَيْرُ مَكْذُوبٍ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكْذُوب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "makdhūb",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "كَارِهُونَ",
        "answer": "averse to it",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1268,
        "tlit": "kārihūna",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " أَنُلْزِمُكُمُوهَا وَأَنْتُمْ لَهَا كَارِهُونَ",
        "rootWord": "ك ر ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰرِهُون",
        "waznEnglish": "you dislike",
        "waznTlit": "kārihūn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " لَيَقُولَنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ هَٰذَا إِلَّا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكْفُرْ",
        "answer": "disbelieves",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "yakfur",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَكْفُرْ بِهِ مِنَ الْأَحْزَابِ فَالنَّارُ مَوْعِدُهُ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَقَالَ الْمَلَأُ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ قَوْمِهِ مَا نَرَاكَ إِلَّا بَشَرًا مِثْلَنَا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّ عَادًا كَفَرُوا رَبَّهُمْ أَلَا بُعْدًا لِعَادٍ قَوْمِ هُودٍ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّ ثَمُودَ كَفَرُوا رَبَّهُمْ أَلَا بُعْدًا لِثَمُودَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفُورٌ",
        "answer": "(and) ungrateful",
        "pcklId": "379",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafūrun",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ لَيَئُوسٌ كَفُورٌ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفُور",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kafūr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كَافِرُونَ",
        "answer": "(are) disbelievers",
        "pcklId": "443",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kāfirūna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَهُمْ بِالْآخِرَةِ هُمْ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْكَافِرِينَ",
        "answer": "the disbelievers",
        "pcklId": "444",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirīna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " يَا بُنَيَّ ارْكَبْ مَعَنَا وَلَا تَكُنْ مَعَ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلَّ",
        "answer": "(to) every",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulla",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَيُؤْتِ كُلَّ ذِي فَضْلٍ فَضْلَهُ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِلَى اللَّهِ مَرْجِعُكُمْ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلٌّ",
        "answer": "All",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullun",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَيَعْلَمُ مُسْتَقَرَّهَا وَمُسْتَوْدَعَهَا كُلٌّ فِي كِتَابٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا أَنْتَ نَذِيرٌ وَاللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ وَكِيلٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلٍّ",
        "answer": "every kind",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullin",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قُلْنَا احْمِلْ فِيهَا مِنْ كُلٍّ زَوْجَيْنِ اثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "all",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبِّي عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ حَفِيظٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "(of) every",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَعَصَوْا رُسُلَهُ وَاتَّبَعُوا أَمْرَ كُلِّ جَبَّارٍ عَنِيدٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلًّا",
        "answer": "to each [when]",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullan",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ كُلًّا لَمَّا لَيُوَفِّيَنَّهُمْ رَبُّكَ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَكُلًّا",
        "answer": "And each",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "wakullan",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "120",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَكُلًّا نَقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنْبَاءِ الرُّسُلِ مَا نُثَبِّتُ بِهِ فُؤَادَكَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلُّهُ",
        "answer": "all (of) it",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulluhu",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "123",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ غَيْبُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَإِلَيْهِ يُرْجَعُ الْأَمْرُ كُلُّهُ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَكُلَّمَا",
        "answer": "and every time",
        "pcklId": "371",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "wakullamā",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيَصْنَعُ الْفُلْكَ وَكُلَّمَا مَرَّ عَلَيْهِ مَلَأٌ مِنْ قَوْمِهِ سَخِرُوا مِنْهُ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلَّمَا",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kullamā",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "تَكَلَّمُ",
        "answer": "will speak",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "takallamu",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَأْتِ لَا تَكَلَّمُ نَفْسٌ إِلَّا بِإِذْنِهِ",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَكَلَّمُ",
        "waznEnglish": "to speak",
        "waznTlit": "yatakallamu",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "كَلِمَةٌ",
        "answer": "(for) a Word",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "kalimatun",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِنْ رَبِّكَ لَقُضِيَ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلِمَة",
        "waznEnglish": "speaks to us",
        "waznTlit": "kalimat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَلِمَةُ",
        "answer": "(the) Word of your Lord",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "kalimatu",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَتَمَّتْ كَلِمَةُ رَبِّكَ لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنَ الْجِنَّةِ وَالنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلِمَة",
        "waznEnglish": "speaks to us",
        "waznTlit": "kalimat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَنْزٌ",
        "answer": "a treasure",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1295,
        "tlit": "kanzun",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " لَوْلَا أُنْزِلَ عَلَيْهِ كَنْزٌ أَوْ جَاءَ مَعَهُ مَلَكٌ",
        "rootWord": "ك ن ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَنز",
        "waznEnglish": "hoard",
        "waznTlit": "kanz",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "and His throne was",
        "pcklId": "521",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَكَانَ عَرْشُهُ عَلَى الْمَاءِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used (to)",
        "pcklId": "522",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " لَيْسَ مَصْرُوفًا عَنْهُمْ وَحَاقَ بِهِمْ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "523",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَادْعُوا مَنِ اسْتَطَعْتُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "Whoever [is]",
        "pcklId": "524",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يُرِيدُ الْحَيَاةَ الدُّنْيَا وَزِينَتَهَا نُوَفِّ إِلَيْهِمْ أَعْمَالَهُمْ فِيهَا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used (to)",
        "pcklId": "525",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَحَبِطَ مَا صَنَعُوا فِيهَا وَبَاطِلٌ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "526",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّهِ وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ مِنْهُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكُ",
        "answer": "be",
        "pcklId": "527",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "taku",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " فَلَا تَكُ فِي مِرْيَةٍ مِنْهُ إِنَّهُ الْحَقُّ مِنْ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُونُوا",
        "answer": "will be",
        "pcklId": "528",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakūnū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ لَمْ يَكُونُوا مُعْجِزِينَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "529",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لَهُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ مِنْ أَوْلِيَاءَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they were",
        "pcklId": "530",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " مَا كَانُوا يَسْتَطِيعُونَ السَّمْعَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used (to)",
        "pcklId": "531",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانُوا يُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used",
        "pcklId": "532",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُ",
        "answer": "I was",
        "pcklId": "533",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntu",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ أَرَأَيْتُمْ إِنْ كُنْتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّي",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتَ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "534",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunta",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَا إِنْ كُنْتَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "it was Allah s",
        "pcklId": "535",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَا يَنْفَعُكُمْ نُصْحِي إِنْ أَرَدْتُ أَنْ أَنْصَحَ لَكُمْ إِنْ كَانَ اللَّهُ يُرِيدُ أَنْ يُغْوِيَكُمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they have been",
        "pcklId": "536",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَلَا تَبْتَئِسْ بِمَا كَانُوا يَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "and he was",
        "pcklId": "537",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَنَادَىٰ نُوحٌ ابْنَهُ وَكَانَ فِي مَعْزِلٍ يَا بُنَيَّ ارْكَبْ مَعَنَا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكُنْ",
        "answer": "be",
        "pcklId": "538",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takun",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " يَا بُنَيَّ ارْكَبْ مَعَنَا وَلَا تَكُنْ مَعَ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَكَانَ",
        "answer": "so he was",
        "pcklId": "539",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "fakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَحَالَ بَيْنَهُمَا الْمَوْجُ فَكَانَ مِنَ الْمُغْرَقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكُونَ",
        "answer": "you be",
        "pcklId": "540",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takūna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " إِنِّي أَعِظُكَ أَنْ تَكُونَ مِنَ الْجَاهِلِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَكُنْ",
        "answer": "I will be",
        "pcklId": "541",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "akun",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَإِلَّا تَغْفِرْ لِي وَتَرْحَمْنِي أَكُنْ مِنَ الْخَاسِرِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتَ",
        "answer": "you were",
        "pcklId": "542",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunta",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " مَا كُنْتَ تَعْلَمُهَا أَنْتَ وَلَا قَوْمُكَ مِنْ قَبْلِ هَٰذَا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتَ",
        "answer": "you were",
        "pcklId": "543",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunta",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا صَالِحُ قَدْ كُنْتَ فِينَا مَرْجُوًّا قَبْلَ هَٰذَا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُ",
        "answer": "I am",
        "pcklId": "544",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntu",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ أَرَأَيْتُمْ إِنْ كُنْتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّي",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they (had) been",
        "pcklId": "545",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمِنْ قَبْلُ كَانُوا يَعْمَلُونَ السَّيِّئَاتِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "546",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " بَقِيَّتُ اللَّهِ خَيْرٌ لَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُ",
        "answer": "I am",
        "pcklId": "547",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntu",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ أَرَأَيْتُمْ إِنْ كُنْتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّي",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكُ",
        "answer": "be",
        "pcklId": "548",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "taku",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَلَا تَكُ فِي مِرْيَةٍ مِمَّا يَعْبُدُ هَٰؤُلَاءِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "had been",
        "pcklId": "549",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَلَوْلَا كَانَ مِنَ الْقُرُونِ مِنْ قَبْلِكُمْ أُولُو بَقِيَّةٍ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانُوا",
        "answer": "and they were",
        "pcklId": "550",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَاتَّبَعَ الَّذِينَ ظَلَمُوا مَا أُتْرِفُوا فِيهِ وَكَانُوا مُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "would",
        "pcklId": "551",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "117",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ رَبُّكَ لِيُهْلِكَ الْقُرَىٰ بِظُلْمٍ وَأَهْلُهَا مُصْلِحُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَكَانَتِكُمْ",
        "answer": "your position",
        "pcklId": "1386",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "makānatikum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ اعْمَلُوا عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّي عَامِلٌ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَانَت",
        "waznEnglish": "they used to",
        "waznTlit": "makānat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَكَانَتِكُمْ",
        "answer": "your position",
        "pcklId": "1387",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "makānatikum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "121",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَقُلْ لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ اعْمَلُوا عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنَّا عَامِلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَانَت",
        "waznEnglish": "they used to",
        "waznTlit": "makānat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَكِيدُونِي",
        "answer": "So plot against me",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1307,
        "tlit": "fakīdūnī",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " مِنْ دُونِهِ فَكِيدُونِي جَمِيعًا ثُمَّ لَا تُنْظِرُونِ",
        "rootWord": "ك ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِيدُ",
        "waznEnglish": "to scheme, to plot, to plan",
        "waznTlit": "kīdu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْمِكْيَالَ",
        "answer": "(from) the measure",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1309,
        "tlit": "l-mik'yāla",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَلَا تَنْقُصُوا الْمِكْيَالَ وَالْمِيزَانَ",
        "rootWord": "ك ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِكْيَال",
        "waznEnglish": "you measure",
        "waznTlit": "mik'yāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمِكْيَالَ",
        "answer": "measure",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1309,
        "tlit": "l-mik'yāla",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ أَوْفُوا الْمِكْيَالَ وَالْمِيزَانَ بِالْقِسْطِ",
        "rootWord": "ك ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِكْيَال",
        "waznEnglish": "you measure",
        "waznTlit": "mik'yāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَبِثَ",
        "answer": "and not he delayed",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1313,
        "tlit": "labitha",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قَالُوا سَلَامًا قَالَ سَلَامٌ فَمَا لَبِثَ أَنْ جَاءَ بِعِجْلٍ حَنِيذٍ",
        "rootWord": "ل ب ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَبِثَ",
        "waznEnglish": "to remain, to stay, to hesitate, to delay",
        "waznTlit": "labitha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَدُنْ",
        "answer": "from (he One Who)",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1326,
        "tlit": "ladun",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " الر كِتَابٌ أُحْكِمَتْ آيَاتُهُ ثُمَّ فُصِّلَتْ مِنْ لَدُنْ حَكِيمٍ خَبِيرٍ",
        "rootWord": "ل د ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل د ن",
        "waznEnglish": "Yourself",
        "waznTlit": "lām dāl nūn",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "أَنُلْزِمُكُمُوهَا",
        "answer": "should We compel you (to accept) it",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1329,
        "tlit": "anul'zimukumūhā",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " أَنُلْزِمُكُمُوهَا وَأَنْتُمْ لَهَا كَارِهُونَ",
        "rootWord": "ل ز م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْزَمَ",
        "waznEnglish": "to compel, to make adhere",
        "waznTlit": "alzama",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "لَعْنَةُ",
        "answer": "(The) curse of Allah",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1334,
        "tlit": "laʿnatu",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " أَلَا لَعْنَةُ اللَّهِ عَلَى الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ل ع ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَعْنَة",
        "waznEnglish": "has cursed them",
        "waznTlit": "laʿnat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَعْنَةً",
        "answer": "(with) a curse",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1334,
        "tlit": "laʿnatan",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَأُتْبِعُوا فِي هَٰذِهِ الدُّنْيَا لَعْنَةً وَيَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ل ع ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَعْنَة",
        "waznEnglish": "has cursed them",
        "waznTlit": "laʿnat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَعْنَةً",
        "answer": "(by) a curse",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1334,
        "tlit": "laʿnatan",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَأُتْبِعُوا فِي هَٰذِهِ لَعْنَةً وَيَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ل ع ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَعْنَة",
        "waznEnglish": "has cursed them",
        "waznTlit": "laʿnat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَلْتَفِتْ",
        "answer": "look back",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1337,
        "tlit": "yaltafit",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ مِنَ اللَّيْلِ وَلَا يَلْتَفِتْ مِنْكُمْ أَحَدٌ",
        "rootWord": "ل ف ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَلْتَفِتْ",
        "waznEnglish": "to look back",
        "waznTlit": "yaltafit",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "مُلَاقُو",
        "answer": "(will) be meeting",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "mulāqū",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِنَّهُمْ مُلَاقُو رَبِّهِمْ وَلَٰكِنِّي أَرَاكُمْ قَوْمًا تَجْهَلُونَ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّلَٰقُوا",
        "waznEnglish": "they meet",
        "waznTlit": "mulāqū",
        "waznType": "Active participle (form III)"
    },
    {
        "question": "لَيْسَ",
        "answer": "not",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "laysa",
        "frequency": "89",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " أَلَا يَوْمَ يَأْتِيهِمْ لَيْسَ مَصْرُوفًا عَنْهُمْ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَيْسَ",
        "answer": "(is) not",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "laysa",
        "frequency": "89",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ لَيْسَ لَهُمْ فِي الْآخِرَةِ إِلَّا النَّارُ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَيْسَ",
        "answer": "(is) not",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "laysa",
        "frequency": "89",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا نُوحُ إِنَّهُ لَيْسَ مِنْ أَهْلِكَ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَيْسَ",
        "answer": "not",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "laysa",
        "frequency": "89",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ عَمَلٌ غَيْرُ صَالِحٍ فَلَا تَسْأَلْنِ مَا لَيْسَ لَكَ بِهِ عِلْمٌ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَيْسَ",
        "answer": "not",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "laysa",
        "frequency": "89",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ إِنِّي أَعُوذُ بِكَ أَنْ أَسْأَلَكَ مَا لَيْسَ لِي بِهِ عِلْمٌ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَلَيْسَ",
        "answer": "Is (there) not",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "alaysa",
        "frequency": "89",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " فَاتَّقُوا اللَّهَ وَلَا تُخْزُونِ فِي ضَيْفِي أَلَيْسَ مِنْكُمْ رَجُلٌ رَشِيدٌ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَلَيْسَ",
        "answer": "Is not",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "alaysa",
        "frequency": "89",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " إِنَّ مَوْعِدَهُمُ الصُّبْحُ أَلَيْسَ الصُّبْحُ بِقَرِيبٍ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اللَّيْلِ",
        "answer": "the night",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layli",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ مِنَ اللَّيْلِ وَلَا يَلْتَفِتْ مِنْكُمْ أَحَدٌ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "اللَّيْلِ",
        "answer": "the night",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layli",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَأَقِمِ الصَّلَاةَ طَرَفَيِ النَّهَارِ وَزُلَفًا مِنَ اللَّيْلِ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يُمَتِّعْكُمْ",
        "answer": "He will let you",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "yumattiʿ'kum",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَأَنِ اسْتَغْفِرُوا رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوا إِلَيْهِ يُمَتِّعْكُمْ مَتَاعًا حَسَنًا",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّتَّعْ",
        "waznEnglish": "to grant, to bestow, to provide",
        "waznTlit": "mattaʿ",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "سَنُمَتِّعُهُمْ",
        "answer": "We will grant enjoyment",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "sanumattiʿuhum",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَأُمَمٌ سَنُمَتِّعُهُمْ ثُمَّ يَمَسُّهُمْ مِنَّا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّتَّعْ",
        "waznEnglish": "to grant, to bestow, to provide",
        "waznTlit": "mattaʿ",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "تَمَتَّعُوا",
        "answer": "Enjoy (yourselves)",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "tamattaʿū",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَعَقَرُوهَا فَقَالَ تَمَتَّعُوا فِي دَارِكُمْ ثَلَاثَةَ أَيَّامٍ",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَمَتَّعَ",
        "waznEnglish": "to enjoy",
        "waznTlit": "tamattaʿa",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "مَتَاعًا",
        "answer": "enjoy",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "matāʿan",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " ثُمَّ تُوبُوا إِلَيْهِ يُمَتِّعْكُمْ مَتَاعًا حَسَنًا إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَتَٰع",
        "waznEnglish": "[then] I will grant him enjoyment",
        "waznTlit": "matāʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَثَلُ",
        "answer": "(The) example",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mathalu",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " مَثَلُ الْفَرِيقَيْنِ كَالْأَعْمَىٰ وَالْأَصَمِّ وَالْبَصِيرِ وَالسَّمِيعِ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَثَلًا",
        "answer": "(in) comparison",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mathalan",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " هَلْ يَسْتَوِيَانِ مَثَلًا أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مِثْلِهِ",
        "answer": "like it",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'lihi",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَمْ يَقُولُونَ افْتَرَاهُ قُلْ فَأْتُوا بِعَشْرِ سُوَرٍ مِثْلِهِ مُفْتَرَيَاتٍ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مِثْلَنَا",
        "answer": "like us",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'lanā",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَقَالَ الْمَلَأُ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ قَوْمِهِ مَا نَرَاكَ إِلَّا بَشَرًا مِثْلَنَا",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مِثْلُ",
        "answer": "similar",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'lu",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لَا يَجْرِمَنَّكُمْ شِقَاقِي أَنْ يُصِيبَكُمْ مِثْلُ مَا أَصَابَ قَوْمَ نُوحٍ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَجِيدٌ",
        "answer": "All-Glorious",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1370,
        "tlit": "majīdun",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " رَحْمَتُ اللَّهِ وَبَرَكَاتُهُ عَلَيْكُمْ أَهْلَ الْبَيْتِ إِنَّهُ حَمِيدٌ مَجِيدٌ",
        "rootWord": "م ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م ج د",
        "waznEnglish": "All-Glorious",
        "waznTlit": "mīm jīm dāl",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "وَامْرَأَتُهُ",
        "answer": "And his wife",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1381,
        "tlit": "wa-im'ra-atuhu",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَامْرَأَتُهُ قَائِمَةٌ فَضَحِكَتْ فَبَشَّرْنَاهَا بِإِسْحَاقَ",
        "rootWord": "م ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱمْرَأَت",
        "waznEnglish": "an evil man",
        "waznTlit": "im'ra-at",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "امْرَأَتَكَ",
        "answer": "your wife",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1381,
        "tlit": "im'ra-ataka",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَلَا يَلْتَفِتْ مِنْكُمْ أَحَدٌ إِلَّا امْرَأَتَكَ إِنَّهُ مُصِيبُهَا مَا أَصَابَهُمْ",
        "rootWord": "م ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱمْرَأَت",
        "waznEnglish": "an evil man",
        "waznTlit": "im'ra-at",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَرَّ",
        "answer": "passed",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1385,
        "tlit": "marra",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَيَصْنَعُ الْفُلْكَ وَكُلَّمَا مَرَّ عَلَيْهِ مَلَأٌ مِنْ قَوْمِهِ سَخِرُوا مِنْهُ",
        "rootWord": "م ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرَّ",
        "waznEnglish": "to pass, to continue",
        "waznTlit": "marra",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مِرْيَةٍ",
        "answer": "doubt",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1387,
        "tlit": "mir'yatin",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " فَلَا تَكُ فِي مِرْيَةٍ مِنْهُ إِنَّهُ الْحَقُّ مِنْ رَبِّكَ",
        "rootWord": "م ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِرْيَة",
        "waznEnglish": "dispute",
        "waznTlit": "mir'yat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مِرْيَةٍ",
        "answer": "doubt",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1387,
        "tlit": "mir'yatin",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَلَا تَكُ فِي مِرْيَةٍ مِمَّا يَعْبُدُ هَٰؤُلَاءِ",
        "rootWord": "م ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِرْيَة",
        "waznEnglish": "dispute",
        "waznTlit": "mir'yat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَسَّتْهُ",
        "answer": "(has) touched him",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "massathu",
        "frequency": "61",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ أَذَقْنَاهُ نَعْمَاءَ بَعْدَ ضَرَّاءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ ذَهَبَ السَّيِّئَاتُ عَنِّي",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "massa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَمَسُّهُمْ",
        "answer": "will touch them",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "yamassuhum",
        "frequency": "61",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَأُمَمٌ سَنُمَتِّعُهُمْ ثُمَّ يَمَسُّهُمْ مِنَّا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "massa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَمَسُّوهَا",
        "answer": "touch her",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "tamassūhā",
        "frequency": "61",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ قَرِيبٌ",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "massa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَتَمَسَّكُمُ",
        "answer": "lest touches you",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "fatamassakumu",
        "frequency": "61",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَا تَرْكَنُوا إِلَى الَّذِينَ ظَلَمُوا فَتَمَسَّكُمُ النَّارُ",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "massa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأَمْطَرْنَا",
        "answer": "and We rained",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1402,
        "tlit": "wa-amṭarnā",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهَا حِجَارَةً مِنْ سِجِّيلٍ مَنْضُودٍ",
        "rootWord": "م ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمْطِرَتْ",
        "waznEnglish": "to shower, to send rain",
        "waznTlit": "um'ṭirat",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "لَأَمْلَأَنَّ",
        "answer": "Surely I will fill",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1412,
        "tlit": "la-amla-anna",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَتَمَّتْ كَلِمَةُ رَبِّكَ لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنَ الْجِنَّةِ وَالنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "م ل أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُلِئَتْ",
        "waznEnglish": "to fill",
        "waznTlit": "muli-at",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْمَلَأُ",
        "answer": "the chiefs",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1412,
        "tlit": "l-mala-u",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَقَالَ الْمَلَأُ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ قَوْمِهِ مَا نَرَاكَ إِلَّا بَشَرًا مِثْلَنَا",
        "rootWord": "م ل أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَأ",
        "waznEnglish": "surely, I will fill",
        "waznTlit": "mala",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَلَأٌ",
        "answer": "(the) chiefs",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1412,
        "tlit": "mala-on",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيَصْنَعُ الْفُلْكَ وَكُلَّمَا مَرَّ عَلَيْهِ مَلَأٌ مِنْ قَوْمِهِ سَخِرُوا مِنْهُ",
        "rootWord": "م ل أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَأ",
        "waznEnglish": "surely, I will fill",
        "waznTlit": "mala",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَمَلَئِهِ",
        "answer": "and his chiefs",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1412,
        "tlit": "wamala-ihi",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَئِهِ",
        "rootWord": "م ل أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَأ",
        "waznEnglish": "surely, I will fill",
        "waznTlit": "mala",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَلَكٌ",
        "answer": "an Angel",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "malakun",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " لَوْلَا أُنْزِلَ عَلَيْهِ كَنْزٌ أَوْ جَاءَ مَعَهُ مَلَكٌ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَلَكٌ",
        "answer": "an Angel",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "malakun",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَا أَعْلَمُ الْغَيْبَ وَلَا أَقُولُ إِنِّي مَلَكٌ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَوْتِ",
        "answer": "[the] death",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mawti",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ قُلْتَ إِنَّكُمْ مَبْعُوثُونَ مِنْ بَعْدِ الْمَوْتِ لَيَقُولَنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ هَٰذَا إِلَّا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mawt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَوْجٍ",
        "answer": "the waves",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1425,
        "tlit": "mawjin",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَهِيَ تَجْرِي بِهِمْ فِي مَوْجٍ كَالْجِبَالِ",
        "rootWord": "م و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْج",
        "waznEnglish": "to surge",
        "waznTlit": "mawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَوْجُ",
        "answer": "the waves",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1425,
        "tlit": "l-mawju",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَحَالَ بَيْنَهُمَا الْمَوْجُ فَكَانَ مِنَ الْمُغْرَقِينَ",
        "rootWord": "م و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْج",
        "waznEnglish": "to surge",
        "waznTlit": "mawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَالًا",
        "answer": "any wealth",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "mālan",
        "frequency": "86",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ لَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ مَالًا إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْوَالِنَا",
        "answer": "our wealth",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "amwālinā",
        "frequency": "86",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " أَصَلَاتُكَ تَأْمُرُكَ أَنْ نَتْرُكَ مَا يَعْبُدُ آبَاؤُنَا أَوْ أَنْ نَفْعَلَ فِي أَمْوَالِنَا مَا نَشَاءُ",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَاءِ",
        "answer": "the water",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1428,
        "tlit": "l-māi",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَكَانَ عَرْشُهُ عَلَى الْمَاءِ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا",
        "rootWord": "م و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ه",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "mīm wāw hā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَاءِ",
        "answer": "the water",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1428,
        "tlit": "l-māi",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالَ سَآوِي إِلَىٰ جَبَلٍ يَعْصِمُنِي مِنَ الْمَاءِ",
        "rootWord": "م و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ه",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "mīm wāw hā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَاءَكِ",
        "answer": "your water",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1428,
        "tlit": "māaki",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَقِيلَ يَا أَرْضُ ابْلَعِي مَاءَكِ وَيَا سَمَاءُ أَقْلِعِي",
        "rootWord": "م و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ه",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "mīm wāw hā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَاءُ",
        "answer": "the water",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1428,
        "tlit": "l-māu",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَغِيضَ الْمَاءُ وَقُضِيَ الْأَمْرُ وَاسْتَوَتْ عَلَى الْجُودِيِّ",
        "rootWord": "م و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ه",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "mīm wāw hā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْبَاءِ",
        "answer": "the news",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "anbāi",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " تِلْكَ مِنْ أَنْبَاءِ الْغَيْبِ نُوحِيهَا إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَأ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "naba",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْبَاءِ",
        "answer": "(the) news",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "anbāi",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ مِنْ أَنْبَاءِ الْقُرَىٰ نَقُصُّهُ عَلَيْكَ مِنْهَا قَائِمٌ وَحَصِيدٌ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَأ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "naba",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْبَاءِ",
        "answer": "(the) news",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "anbāi",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "120",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَكُلًّا نَقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنْبَاءِ الرُّسُلِ مَا نُثَبِّتُ بِهِ فُؤَادَكَ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَأ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "naba",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَجَّيْنَا",
        "answer": "We saved",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "najjaynā",
        "frequency": "84",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا جَاءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا هُودًا وَالَّذِينَ آمَنُوا مَعَهُ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجَّىٰ",
        "waznEnglish": "to save, to deliver",
        "waznTlit": "najjā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَنَجَّيْنَاهُمْ",
        "answer": "and We saved them",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "wanajjaynāhum",
        "frequency": "84",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَنَجَّيْنَاهُمْ مِنْ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجَّىٰ",
        "waznEnglish": "to save, to deliver",
        "waznTlit": "najjā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "نَجَّيْنَا",
        "answer": "We saved",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "najjaynā",
        "frequency": "84",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا صَالِحًا وَالَّذِينَ آمَنُوا مَعَهُ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجَّىٰ",
        "waznEnglish": "to save, to deliver",
        "waznTlit": "najjā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "نَجَّيْنَا",
        "answer": "We saved",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "najjaynā",
        "frequency": "84",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا جَاءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا شُعَيْبًا وَالَّذِينَ آمَنُوا مَعَهُ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجَّىٰ",
        "waznEnglish": "to save, to deliver",
        "waznTlit": "najjā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "أَنْجَيْنَا",
        "answer": "We saved",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "anjaynā",
        "frequency": "84",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَلَوْلَا كَانَ مِنَ الْقُرُونِ مِنْ قَبْلِكُمْ أُولُو بَقِيَّةٍ يَنْهَوْنَ عَنِ الْفَسَادِ فِي الْأَرْضِ إِلَّا قَلِيلًا مِمَّنْ أَنْجَيْنَا مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنجَىٰ",
        "waznEnglish": "to save",
        "waznTlit": "anjā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَنَادَىٰ",
        "answer": "and Nuh called out",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1455,
        "tlit": "wanādā",
        "frequency": "53",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَنَادَىٰ نُوحٌ ابْنَهُ وَكَانَ فِي مَعْزِلٍ يَا بُنَيَّ ارْكَبْ مَعَنَا",
        "rootWord": "ن د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَادَىٰ",
        "waznEnglish": "to call",
        "waznTlit": "nādā",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "وَنَادَىٰ",
        "answer": "And Nuh called",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1455,
        "tlit": "wanādā",
        "frequency": "53",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَنَادَىٰ نُوحٌ رَبَّهُ فَقَالَ رَبِّ إِنَّ ابْنِي مِنْ أَهْلِي",
        "rootWord": "ن د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَادَىٰ",
        "waznEnglish": "to call",
        "waznTlit": "nādā",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "نَذِيرٌ",
        "answer": "a warner",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "nadhīrun",
        "frequency": "130",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَلَّا تَعْبُدُوا إِلَّا اللَّهَ إِنَّنِي لَكُمْ مِنْهُ نَذِيرٌ وَبَشِيرٌ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَذِير",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "nadhīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَذِيرٌ",
        "answer": "(are) a warner",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "nadhīrun",
        "frequency": "130",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا أَنْتَ نَذِيرٌ وَاللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ وَكِيلٌ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَذِير",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "nadhīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَذِيرٌ",
        "answer": "a warner",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "nadhīrun",
        "frequency": "130",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِ إِنِّي لَكُمْ نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَذِير",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "nadhīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَزَعْنَاهَا",
        "answer": "We withdraw it",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1457,
        "tlit": "nazaʿnāhā",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ أَذَقْنَا الْإِنْسَانَ مِنَّا رَحْمَةً ثُمَّ نَزَعْنَاهَا مِنْهُ إِنَّهُ لَيَئُوسٌ كَفُورٌ",
        "rootWord": "ن ز ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَعَ",
        "waznEnglish": "to take way, to remove, to withdraw",
        "waznTlit": "nazaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أُنْزِلَ",
        "answer": "is sent down",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "unzila",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَضَائِقٌ بِهِ صَدْرُكَ أَنْ يَقُولُوا لَوْلَا أُنْزِلَ عَلَيْهِ كَنْزٌ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُنْزِلَ",
        "answer": "it was sent down",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "unzila",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَإِلَّمْ يَسْتَجِيبُوا لَكُمْ فَاعْلَمُوا أَنَّمَا أُنْزِلَ بِعِلْمِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَنْشَأَكُمْ",
        "answer": "produced you",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1470,
        "tlit": "ansha-akum",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " هُوَ أَنْشَأَكُمْ مِنَ الْأَرْضِ وَاسْتَعْمَرَكُمْ فِيهَا",
        "rootWord": "ن ش أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنشَأَ",
        "waznEnglish": "to produce, to raise",
        "waznTlit": "ansha-a",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نَصِيبَهُمْ",
        "answer": "their share",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1474,
        "tlit": "naṣībahum",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَإِنَّا لَمُوَفُّوهُمْ نَصِيبَهُمْ غَيْرَ مَنْقُوصٍ",
        "rootWord": "ن ص ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِيب",
        "waznEnglish": "they are fixed",
        "waznTlit": "naṣīb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْصَحَ",
        "answer": "[I] advise",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1476,
        "tlit": "anṣaḥa",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَا يَنْفَعُكُمْ نُصْحِي إِنْ أَرَدْتُ أَنْ أَنْصَحَ لَكُمْ",
        "rootWord": "ن ص ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَحُ",
        "waznEnglish": "to advise",
        "waznTlit": "naṣaḥu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نُصْحِي",
        "answer": "my advice",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1476,
        "tlit": "nuṣ'ḥī",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَا يَنْفَعُكُمْ نُصْحِي",
        "rootWord": "ن ص ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُصْح",
        "waznEnglish": "and [I] advise",
        "waznTlit": "nuṣ'ḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَنْصُرُنِي",
        "answer": "would help me",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "yanṣurunī",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ مَنْ يَنْصُرُنِي مِنَ اللَّهِ إِنْ طَرَدْتُهُمْ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَنْصُرُنِي",
        "answer": "(can) help me",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "yanṣurunī",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَمَنْ يَنْصُرُنِي مِنَ اللَّهِ إِنْ عَصَيْتُهُ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُنْصَرُونَ",
        "answer": "you will be helped",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "tunṣarūna",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَمَا لَكُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ مِنْ أَوْلِيَاءَ ثُمَّ لَا تُنْصَرُونَ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِنَاصِيَتِهَا",
        "answer": "of its forelock",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1479,
        "tlit": "bināṣiyatihā",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " مَا مِنْ دَابَّةٍ إِلَّا هُوَ آخِذٌ بِنَاصِيَتِهَا",
        "rootWord": "ن ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَاصِيَة",
        "waznEnglish": "of its forelock",
        "waznTlit": "nāṣiyat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَنْضُودٍ",
        "answer": "(in) layers",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1482,
        "tlit": "manḍūdin",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهَا حِجَارَةً مِنْ سِجِّيلٍ مَنْضُودٍ",
        "rootWord": "ن ض د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّنضُود",
        "waznEnglish": "arranged",
        "waznTlit": "manḍūd",
        "waznType": "Passive participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "تُنْظِرُونِ",
        "answer": "give me respite",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "tunẓirūni",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " مِنْ دُونِهِ فَكِيدُونِي جَمِيعًا ثُمَّ لَا تُنْظِرُونِ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُنظَرُ",
        "waznEnglish": "to give respite",
        "waznTlit": "yunẓaru",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَانْتَظِرُوا",
        "answer": "And wait",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "wa-intaẓirū",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "122",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَانْتَظِرُوا إِنَّا مُنْتَظِرُونَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَنتَظِرُ",
        "waznEnglish": "to wait",
        "waznTlit": "yantaẓiru",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "مُنْتَظِرُونَ",
        "answer": "(are) ones who wait",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "muntaẓirūna",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "122",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَانْتَظِرُوا إِنَّا مُنْتَظِرُونَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنتَظِرُون",
        "waznEnglish": "(were) looking",
        "waznTlit": "muntaẓirūn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "نَعْمَاءَ",
        "answer": "(of) favor",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "naʿmāa",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ أَذَقْنَاهُ نَعْمَاءَ بَعْدَ ضَرَّاءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ ذَهَبَ السَّيِّئَاتُ عَنِّي",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَعْمَآء",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "naʿmā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْفُسَهُمْ",
        "answer": "their souls",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusahum",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْفُسِهِمْ",
        "answer": "their souls",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusihim",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " اللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا فِي أَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْفُسَهُمْ",
        "answer": "themselves",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusahum",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا ظَلَمْنَاهُمْ وَلَٰكِنْ ظَلَمُوا أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَفْسٌ",
        "answer": "a soul",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsun",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَأْتِ لَا تَكَلَّمُ نَفْسٌ إِلَّا بِإِذْنِهِ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَنْفَعُكُمْ",
        "answer": "benefit you",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1502,
        "tlit": "yanfaʿukum",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَا يَنْفَعُكُمْ نُصْحِي إِنْ أَرَدْتُ أَنْ أَنْصَحَ لَكُمْ",
        "rootWord": "ن ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَعَ",
        "waznEnglish": "to profit, to benifit",
        "waznTlit": "nafaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَنْقُصُوا",
        "answer": "decrease",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1509,
        "tlit": "tanquṣū",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَا تَنْقُصُوا الْمِكْيَالَ وَالْمِيزَانَ إِنِّي أَرَاكُمْ بِخَيْرٍ",
        "rootWord": "ن ق ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُنقَصُ",
        "waznEnglish": "to decrease, to reduce, to lessen",
        "waznTlit": "yunqaṣu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَنْقُوصٍ",
        "answer": "being diminished",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1509,
        "tlit": "manqūṣin",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَإِنَّا لَمُوَفُّوهُمْ نَصِيبَهُمْ غَيْرَ مَنْقُوصٍ",
        "rootWord": "ن ق ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَنقُوص",
        "waznEnglish": "they have failed you",
        "waznTlit": "manqūṣ",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "نَكِرَهُمْ",
        "answer": "he felt unfamiliar of them",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1517,
        "tlit": "nakirahum",
        "frequency": "37",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَىٰ أَيْدِيَهُمْ لَا تَصِلُ إِلَيْهِ نَكِرَهُمْ وَأَوْجَسَ مِنْهُمْ خِيفَةً",
        "rootWord": "ن ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَكِرَ",
        "waznEnglish": "to feel unfamiliar",
        "waznTlit": "nakira",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "النَّهَارِ",
        "answer": "(of) the day",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-nahāri",
        "frequency": "113",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَأَقِمِ الصَّلَاةَ طَرَفَيِ النَّهَارِ وَزُلَفًا مِنَ اللَّيْلِ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَتَنْهَانَا",
        "answer": "Do you forbid us",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1526,
        "tlit": "atanhānā",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَتَنْهَانَا أَنْ نَعْبُدَ مَا يَعْبُدُ آبَاؤُنَا",
        "rootWord": "ن ه ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَىٰ",
        "waznEnglish": "to forbid",
        "waznTlit": "nahā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَنْهَاكُمْ",
        "answer": "I forbid you",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1526,
        "tlit": "anhākum",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَمَا أُرِيدُ أَنْ أُخَالِفَكُمْ إِلَىٰ مَا أَنْهَاكُمْ عَنْهُ",
        "rootWord": "ن ه ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَىٰ",
        "waznEnglish": "to forbid",
        "waznTlit": "nahā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَنْهَوْنَ",
        "answer": "forbidding",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1526,
        "tlit": "yanhawna",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَلَوْلَا كَانَ مِنَ الْقُرُونِ مِنْ قَبْلِكُمْ أُولُو بَقِيَّةٍ يَنْهَوْنَ عَنِ الْفَسَادِ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ن ه ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَىٰ",
        "waznEnglish": "to forbid",
        "waznTlit": "nahā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أُنِيبُ",
        "answer": "I turn",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1528,
        "tlit": "unību",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " وَمَا تَوْفِيقِي إِلَّا بِاللَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
        "rootWord": "ن و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنَابَ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "anāba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُنِيبٌ",
        "answer": "and oft-returning",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1528,
        "tlit": "munībun",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ إِبْرَاهِيمَ لَحَلِيمٌ أَوَّاهٌ مُنِيبٌ",
        "rootWord": "ن و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّنِيب",
        "waznEnglish": "I turn",
        "waznTlit": "munīb",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "النَّارُ",
        "answer": "the Fire",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāru",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ لَيْسَ لَهُمْ فِي الْآخِرَةِ إِلَّا النَّارُ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَالنَّارُ",
        "answer": "then the Fire",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "fal-nāru",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَكْفُرْ بِهِ مِنَ الْأَحْزَابِ فَالنَّارُ مَوْعِدُهُ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّارَ",
        "answer": "(into) the Fire",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāra",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَقْدُمُ قَوْمَهُ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فَأَوْرَدَهُمُ النَّارَ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "the Fire",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ شَقُوا فَفِي النَّارِ لَهُمْ فِيهَا زَفِيرٌ وَشَهِيقٌ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّارُ",
        "answer": "the Fire",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāru",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَا تَرْكَنُوا إِلَى الَّذِينَ ظَلَمُوا فَتَمَسَّكُمُ النَّارُ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "(of) the people",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "37",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ الْحَقُّ مِنْ رَبِّكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسَ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsa",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَا تَبْخَسُوا النَّاسَ أَشْيَاءَهُمْ وَلَا تَعْثَوْا فِي الْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسُ",
        "answer": "the mankind",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsu",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ يَوْمٌ مَجْمُوعٌ لَهُ النَّاسُ وَذَٰلِكَ يَوْمٌ مَشْهُودٌ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسَ",
        "answer": "the mankind",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsa",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "118",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ رَبُّكَ لَجَعَلَ النَّاسَ أُمَّةً وَاحِدَةً",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالنَّاسِ",
        "answer": "and the men",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "wal-nāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَتَمَّتْ كَلِمَةُ رَبِّكَ لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنَ الْجِنَّةِ وَالنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَاقَةُ",
        "answer": "she-camel",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1533,
        "tlit": "nāqatu",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ هَٰذِهِ نَاقَةُ اللَّهِ لَكُمْ آيَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِي أَرْضِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ن و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و ق",
        "waznEnglish": "(is) a she-camel",
        "waznTlit": "nūn wāw qāf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اهْبِطْ",
        "answer": "Go down",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1539,
        "tlit": "ih'biṭ",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قِيلَ يَا نُوحُ اهْبِطْ بِسَلَامٍ مِنَّا وَبَرَكَاتٍ عَلَيْكَ",
        "rootWord": "ه ب ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ه ب ط",
        "waznEnglish": "to go down",
        "waznTlit": "hā bā ṭā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُهْرَعُونَ",
        "answer": "rushing",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1549,
        "tlit": "yuh'raʿūna",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَجَاءَهُ قَوْمُهُ يُهْرَعُونَ إِلَيْهِ",
        "rootWord": "ه ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ه ر ع",
        "waznEnglish": "to rush, to hasten",
        "waznTlit": "hā rā ʿayn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَهْزِئُونَ",
        "answer": "mock at [it]",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1550,
        "tlit": "yastahziūna",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَحَاقَ بِهِمْ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ه ز أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتُهْزِئَ",
        "waznEnglish": "to mock, to ridicule",
        "waznTlit": "us'tuh'zi-a",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "لِيُهْلِكَ",
        "answer": "destroy",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "liyuh'lika",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "117",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ رَبُّكَ لِيُهْلِكَ الْقُرَىٰ بِظُلْمٍ وَأَهْلُهَا مُصْلِحُونَ",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْلَكَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "ahlaka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "هُودًا",
        "answer": "Hud",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1568,
        "tlit": "hūdan",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِلَىٰ عَادٍ أَخَاهُمْ هُودًا قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ه و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُود",
        "waznEnglish": "became Jews",
        "waznTlit": "hūd",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "يَا هُودُ",
        "answer": "O Hud",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1568,
        "tlit": "yāhūdu",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا هُودُ مَا جِئْتَنَا بِبَيِّنَةٍ",
        "rootWord": "ه و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُود",
        "waznEnglish": "became Jews",
        "waznTlit": "hūd",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "هُودًا",
        "answer": "Hud",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1568,
        "tlit": "hūdan",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا جَاءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا هُودًا وَالَّذِينَ آمَنُوا مَعَهُ بِرَحْمَةٍ مِنَّا",
        "rootWord": "ه و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُود",
        "waznEnglish": "became Jews",
        "waznTlit": "hūd",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "هُودٍ",
        "answer": "(of) Hud",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1568,
        "tlit": "hūdin",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّ عَادًا كَفَرُوا رَبَّهُمْ أَلَا بُعْدًا لِعَادٍ قَوْمِ هُودٍ",
        "rootWord": "ه و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُود",
        "waznEnglish": "became Jews",
        "waznTlit": "hūd",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "هُودٍ",
        "answer": "(the) people of Hud",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1568,
        "tlit": "hūdin",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ لَا يَجْرِمَنَّكُمْ شِقَاقِي أَنْ يُصِيبَكُمْ مِثْلُ مَا أَصَابَ قَوْمَ نُوحٍ أَوْ قَوْمَ هُودٍ أَوْ قَوْمَ صَالِحٍ",
        "rootWord": "ه و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُود",
        "waznEnglish": "became Jews",
        "waznTlit": "hūd",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَأَوْجَسَ",
        "answer": "and felt apprehension",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1589,
        "tlit": "wa-awjasa",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَىٰ أَيْدِيَهُمْ لَا تَصِلُ إِلَيْهِ نَكِرَهُمْ وَأَوْجَسَ مِنْهُمْ خِيفَةً",
        "rootWord": "و ج س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ج س",
        "waznEnglish": "to feel, to sense",
        "waznTlit": "wāw jīm sīn",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَاحِدَةً",
        "answer": "one community",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "wāḥidatan",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "118",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ رَبُّكَ لَجَعَلَ النَّاسَ أُمَّةً وَاحِدَةً وَلَا يَزَالُونَ مُخْتَلِفِينَ",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰحِدَة",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "wāḥidat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يُوحَىٰ",
        "answer": "is revealed",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "yūḥā",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَلَعَلَّكَ تَارِكٌ بَعْضَ مَا يُوحَىٰ إِلَيْكَ وَضَائِقٌ بِهِ صَدْرُكَ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأُوحِيَ",
        "answer": "And it was revealed",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "waūḥiya",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأُوحِيَ إِلَىٰ نُوحٍ أَنَّهُ لَنْ يُؤْمِنَ مِنْ قَوْمِكَ إِلَّا مَنْ قَدْ آمَنَ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نُوحِيهَا",
        "answer": "(which) We reveal",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "nūḥīhā",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " تِلْكَ مِنْ أَنْبَاءِ الْغَيْبِ نُوحِيهَا إِلَيْكَ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَوَحْيِنَا",
        "answer": "and Our inspiration",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "wawaḥyinā",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَاصْنَعِ الْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا وَلَا تُخَاطِبْنِي فِي الَّذِينَ ظَلَمُوا",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَحْى",
        "waznEnglish": "We reveal it",
        "waznTlit": "waḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَدُودٌ",
        "answer": "Most Loving",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1596,
        "tlit": "wadūdun",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَاسْتَغْفِرُوا رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوا إِلَيْهِ إِنَّ رَبِّي رَحِيمٌ وَدُودٌ",
        "rootWord": "و د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَدُود",
        "waznEnglish": "Loves",
        "waznTlit": "wadūd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَمُسْتَوْدَعَهَا",
        "answer": "and its place of storage",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1597,
        "tlit": "wamus'tawdaʿahā",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَيَعْلَمُ مُسْتَقَرَّهَا وَمُسْتَوْدَعَهَا كُلٌّ فِي كِتَابٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "و د ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْتَوْدَع",
        "waznEnglish": "and disregard",
        "waznTlit": "mus'tawdaʿ",
        "waznType": "Passive participle (form X)"
    },
    {
        "question": "فَذَرُوهَا",
        "answer": "so leave her",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1600,
        "tlit": "fadharūhā",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ هَٰذِهِ نَاقَةُ اللَّهِ لَكُمْ آيَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِي أَرْضِ اللَّهِ",
        "rootWord": "و ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ذ ر",
        "waznEnglish": "to leave, to forsake",
        "waznTlit": "wāw dhāl rā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأَوْرَدَهُمُ",
        "answer": "and lead them",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1602,
        "tlit": "fa-awradahumu",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَقْدُمُ قَوْمَهُ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فَأَوْرَدَهُمُ النَّارَ",
        "rootWord": "و ر د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْرَدَ",
        "waznEnglish": "to lead",
        "waznTlit": "awrada",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْوِرْدُ",
        "answer": "(is) the place",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1602,
        "tlit": "l-wir'du",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَبِئْسَ الْوِرْدُ الْمَوْرُودُ",
        "rootWord": "و ر د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وِرْد",
        "waznEnglish": "they (would) have come to it",
        "waznTlit": "wir'd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَوْرُودُ",
        "answer": "to which (they are) led",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1602,
        "tlit": "l-mawrūdu",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَبِئْسَ الْوِرْدُ الْمَوْرُودُ",
        "rootWord": "و ر د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْرُود",
        "waznEnglish": "they (would) have come to it",
        "waznTlit": "mawrūd",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "وَرَاءَكُمْ",
        "answer": "behind your",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1604,
        "tlit": "warāakum",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَرَهْطِي أَعَزُّ عَلَيْكُمْ مِنَ اللَّهِ وَاتَّخَذْتُمُوهُ وَرَاءَكُمْ ظِهْرِيًّا",
        "rootWord": "و ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَرَآء",
        "waznEnglish": "to hide",
        "waznTlit": "warā",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "وَرَاءِ",
        "answer": "and after",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1604,
        "tlit": "warāi",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَبَشَّرْنَاهَا بِإِسْحَاقَ وَمِنْ وَرَاءِ إِسْحَاقَ يَعْقُوبَ",
        "rootWord": "و ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَرَآء",
        "waznEnglish": "to hide",
        "waznTlit": "warā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالْمِيزَانَ",
        "answer": "and the scale",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1607,
        "tlit": "wal-mīzāna",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَا تَنْقُصُوا الْمِكْيَالَ وَالْمِيزَانَ إِنِّي أَرَاكُمْ بِخَيْرٍ",
        "rootWord": "و ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِيزَان",
        "waznEnglish": "and weigh",
        "waznTlit": "mīzān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْمِيزَانَ",
        "answer": "and weight",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1607,
        "tlit": "wal-mīzāna",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ أَوْفُوا الْمِكْيَالَ وَالْمِيزَانَ بِالْقِسْطِ",
        "rootWord": "و ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِيزَان",
        "waznEnglish": "and weigh",
        "waznTlit": "mīzān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَصِلُ",
        "answer": "reaching",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1619,
        "tlit": "taṣilu",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَىٰ أَيْدِيَهُمْ لَا تَصِلُ إِلَيْهِ نَكِرَهُمْ وَأَوْجَسَ مِنْهُمْ خِيفَةً",
        "rootWord": "و ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَصِلُ",
        "waznEnglish": "to join, to reach",
        "waznTlit": "yaṣilu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَصِلُوا",
        "answer": "they will reach",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1619,
        "tlit": "yaṣilū",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا لُوطُ إِنَّا رُسُلُ رَبِّكَ لَنْ يَصِلُوا إِلَيْكَ",
        "rootWord": "و ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَصِلُ",
        "waznEnglish": "to join, to reach",
        "waznTlit": "yaṣilu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعِدُنَا",
        "answer": "you threaten us (with)",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "taʿidunā",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَأَكْثَرْتَ جِدَالَنَا فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَا إِنْ كُنْتَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَوْعِدُهُ",
        "answer": "(will be) his promised (meeting) place",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "mawʿiduhu",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَكْفُرْ بِهِ مِنَ الْأَحْزَابِ فَالنَّارُ مَوْعِدُهُ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّوْعِد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "mawʿid",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَوْعِدَهُمُ",
        "answer": "their appointed time",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "mawʿidahumu",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " إِنَّ مَوْعِدَهُمُ الصُّبْحُ أَلَيْسَ الصُّبْحُ بِقَرِيبٍ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّوْعِد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "mawʿid",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَعْدَكَ",
        "answer": "Your promise",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿdaka",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَقَالَ رَبِّ إِنَّ ابْنِي مِنْ أَهْلِي وَإِنَّ وَعْدَكَ الْحَقُّ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَعْدٌ",
        "answer": "(is) a promise",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿdun",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَقَالَ تَمَتَّعُوا فِي دَارِكُمْ ثَلَاثَةَ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ وَعْدٌ غَيْرُ مَكْذُوبٍ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَعِظُكَ",
        "answer": "admonish you",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1627,
        "tlit": "aʿiẓuka",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " إِنِّي أَعِظُكَ أَنْ تَكُونَ مِنَ الْجَاهِلِينَ",
        "rootWord": "و ع ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَظْ",
        "waznEnglish": "to instruct, to advise, to preach",
        "waznTlit": "waʿaẓ",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَمَوْعِظَةٌ",
        "answer": "and an admonition",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1627,
        "tlit": "wamawʿiẓatun",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "120",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَجَاءَكَ فِي هَٰذِهِ الْحَقُّ وَمَوْعِظَةٌ وَذِكْرَىٰ لِلْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "و ع ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّوْعِظَة",
        "waznEnglish": "He instructs you",
        "waznTlit": "mawʿiẓat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَوْفِيقِي",
        "answer": "(is) my success",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1632,
        "tlit": "tawfīqī",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " إِنْ أُرِيدُ إِلَّا الْإِصْلَاحَ مَا اسْتَطَعْتُ وَمَا تَوْفِيقِي إِلَّا بِاللَّهِ",
        "rootWord": "و ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوْفِيق",
        "waznEnglish": "will cause reconciliation",
        "waznTlit": "tawfīq",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "نُوَفِّ",
        "answer": "We will repay in full",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "nuwaffi",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يُرِيدُ الْحَيَاةَ الدُّنْيَا وَزِينَتَهَا نُوَفِّ إِلَيْهِمْ أَعْمَالَهُمْ فِيهَا",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَفَّىٰٓ",
        "waznEnglish": "to pay in full, to fulfill",
        "waznTlit": "waffā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "لَيُوَفِّيَنَّهُمْ",
        "answer": "surely will pay them in full",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "layuwaffiyannahum",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ كُلًّا لَمَّا لَيُوَفِّيَنَّهُمْ رَبُّكَ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَفَّىٰٓ",
        "waznEnglish": "to pay in full, to fulfill",
        "waznTlit": "waffā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "أَوْفُوا",
        "answer": "Give full",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "awfū",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَيَا قَوْمِ أَوْفُوا الْمِكْيَالَ وَالْمِيزَانَ بِالْقِسْطِ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْفَىٰ",
        "waznEnglish": "to fulfill",
        "waznTlit": "awfā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "لَمُوَفُّوهُمْ",
        "answer": "will surely pay them in full",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "lamuwaffūhum",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَإِنَّا لَمُوَفُّوهُمْ نَصِيبَهُمْ غَيْرَ مَنْقُوصٍ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُوَفُّو",
        "waznEnglish": "will be repaid in full",
        "waznTlit": "muwaffū",
        "waznType": "Active participle (form II)"
    },
    {
        "question": "فَاتَّقُوا",
        "answer": "So fear",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "fa-ittaqū",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَاتَّقُوا اللَّهَ وَلَا تُخْزُونِ فِي ضَيْفِي أَلَيْسَ مِنْكُمْ رَجُلٌ رَشِيدٌ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "لِلْمُتَّقِينَ",
        "answer": "(is) for the God fearing",
        "pcklId": "228",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "lil'muttaqīna",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَاصْبِرْ إِنَّ الْعَاقِبَةَ لِلْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَّقِين",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "muttaqīn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تَوَكَّلْتُ",
        "answer": "[I] put my trust",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "tawakkaltu",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنِّي تَوَكَّلْتُ عَلَى اللَّهِ رَبِّي وَرَبِّكُمْ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَكَّلْ",
        "waznEnglish": "to put trust",
        "waznTlit": "tawakkal",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "تَوَكَّلْتُ",
        "answer": "I trust",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "tawakkaltu",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " وَمَا تَوْفِيقِي إِلَّا بِاللَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَكَّلْ",
        "waznEnglish": "to put trust",
        "waznTlit": "tawakkal",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "وَتَوَكَّلْ",
        "answer": "and put your trust",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "watawakkal",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "123",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَإِلَيْهِ يُرْجَعُ الْأَمْرُ كُلُّهُ فَاعْبُدْهُ وَتَوَكَّلْ عَلَيْهِ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَكَّلْ",
        "waznEnglish": "to put trust",
        "waznTlit": "tawakkal",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "وَكِيلٌ",
        "answer": "a Guardian",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "wakīlun",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا أَنْتَ نَذِيرٌ وَاللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ وَكِيلٌ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَكِيل",
        "waznEnglish": "We have entrusted",
        "waznTlit": "wakīl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَأَلِدُ",
        "answer": "Shall I bear a child",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "a-alidu",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَتْ يَا وَيْلَتَىٰ أَأَلِدُ وَأَنَا عَجُوزٌ وَهَٰذَا بَعْلِي شَيْخًا",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَدَ",
        "waznEnglish": "to beget, to be born",
        "waznTlit": "walada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَوَلَّوْا",
        "answer": "you turn away",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "tawallaw",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَوَلَّوْا فَإِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ كَبِيرٍ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "تَتَوَلَّوْا",
        "answer": "turn away",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "tatawallaw",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَيَزِدْكُمْ قُوَّةً إِلَىٰ قُوَّتِكُمْ وَلَا تَتَوَلَّوْا مُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "تَوَلَّوْا",
        "answer": "you turn away",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "tawallaw",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَإِنْ تَوَلَّوْا فَقَدْ أَبْلَغْتُكُمْ مَا أُرْسِلْتُ بِهِ إِلَيْكُمْ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "أَوْلِيَاءَ",
        "answer": "protectors",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "awliyāa",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لَهُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ مِنْ أَوْلِيَاءَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَوْلِيَاءَ",
        "answer": "protectors",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "awliyāa",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَا لَكُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ مِنْ أَوْلِيَاءَ ثُمَّ لَا تُنْصَرُونَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَيَئُوسٌ",
        "answer": "(is) despairing",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1654,
        "tlit": "layaūsun",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ أَذَقْنَا الْإِنْسَانَ مِنَّا رَحْمَةً ثُمَّ نَزَعْنَاهَا مِنْهُ إِنَّهُ لَيَئُوسٌ كَفُورٌ",
        "rootWord": "ي أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَـُٔوس",
        "waznEnglish": "(have) despaired",
        "waznTlit": "yaūs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَيْدِيَهُمْ",
        "answer": "their hands",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "aydiyahum",
        "frequency": "120",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَىٰ أَيْدِيَهُمْ لَا تَصِلُ إِلَيْهِ نَكِرَهُمْ وَأَوْجَسَ مِنْهُمْ خِيفَةً",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَوْمٍ",
        "answer": "(of) a Great Day",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmin",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَوَلَّوْا فَإِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ كَبِيرٍ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَيَّامٍ",
        "answer": "epochs",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "ayyāmin",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ فِي سِتَّةِ أَيَّامٍ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(On) the Day",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَلَا يَوْمَ يَأْتِيهِمْ لَيْسَ مَصْرُوفًا عَنْهُمْ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمٍ",
        "answer": "(of) a Day",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmin",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَنْ لَا تَعْبُدُوا إِلَّا اللَّهَ إِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْيَوْمَ",
        "answer": "today",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "l-yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قَالَ لَا عَاصِمَ الْيَوْمَ مِنْ أَمْرِ اللَّهِ إِلَّا مَنْ رَحِمَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَيَوْمَ",
        "answer": "and (on the) Day",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wayawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَأُتْبِعُوا فِي هَٰذِهِ الدُّنْيَا لَعْنَةً وَيَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَيَّامٍ",
        "answer": "days",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "ayyāmin",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَعَقَرُوهَا فَقَالَ تَمَتَّعُوا فِي دَارِكُمْ ثَلَاثَةَ أَيَّامٍ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمٌ",
        "answer": "(is) a day",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmun",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " سِيءَ بِهِمْ وَضَاقَ بِهِمْ ذَرْعًا وَقَالَ هَٰذَا يَوْمٌ عَصِيبٌ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمٍ",
        "answer": "(of) a Day",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmin",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " إِنِّي أَرَاكُمْ بِخَيْرٍ وَإِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ مُحِيطٍ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on the) Day",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَقْدُمُ قَوْمَهُ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فَأَوْرَدَهُمُ النَّارَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَيَوْمَ",
        "answer": "and (on the) Day",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wayawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَأُتْبِعُوا فِي هَٰذِهِ لَعْنَةً وَيَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمٌ",
        "answer": "(is) a Day",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmun",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ يَوْمٌ مَجْمُوعٌ لَهُ النَّاسُ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمٌ",
        "answer": "(is) a Day",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmun",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَذَٰلِكَ يَوْمٌ مَشْهُودٌ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(The) Day",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "11",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَأْتِ لَا تَكَلَّمُ نَفْسٌ إِلَّا بِإِذْنِهِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    }
]